[{"id": 1, "data": {"text": "By\u0142 to m\u0142odzieniec licz\u0105cy zaledwie osiemna\u015bcie do dwudziestu lat, s\u0142usznego wzrostu, smuk\u0142y, kruczow\u0142osy, o pi\u0119knych czarnych oczach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 2, "data": {"text": "W ca\u0142ej jego postaci malowa\u0142 si\u0119 spok\u00f3j i energia, w\u0142a\u015bciwa ludziom, kt\u00f3rzy od dzieci\u0144stwa przywykli walczy\u0107 z niebezpiecze\u0144stwami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 3, "data": {"text": "\u2014 Ach!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 4, "data": {"text": "To pan, panie Edmundzie! \u2014 wykrzykn\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna z \u0142\u00f3dki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6653582891901513472", "value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Edmundzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Edmundzie", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6653582891901513472", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 5, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c si\u0119 sta\u0142o?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 6, "data": {"text": "Sk\u0105d ten smutek, kt\u00f3ry panuje na pok\u0142adzie?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 7, "data": {"text": "\u2014 Nieszcz\u0119\u015bcie, wielkie nieszcz\u0119\u015bcie na nas spad\u0142o, panie Morrel \u2014 odrzek\u0142 m\u0142odzieniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8951742927275444901", "value": {"start": 58, "end": 64, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 58, "end": 64, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-8951742927275444901", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 8, "data": {"text": "\u2014 Nieszcz\u0119\u015bcie, kt\u00f3re srogo mnie dotkn\u0119\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 9, "data": {"text": "Tu\u017c pod Civitavecchia stracili\u015bmy naszego zacnego kapitana Lecl\u00e8re."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8383845052582570842", "value": {"start": 59, "end": 66, "text": "Lecl\u00e8re", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 59, "end": 66, "text": "Lecl\u00e8re", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8383845052582570842", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 10, "data": {"text": "\u2014 A \u0142adunek?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 11, "data": {"text": "\u2014 zawo\u0142a\u0142 niespokojnie w\u0142a\u015bciciel okr\u0119tu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 12, "data": {"text": "\u2014 Nietkni\u0119ty, przywie\u017ali\u015bmy go w najlepszym porz\u0105dku; s\u0105dz\u0119, \u017ce je\u015bli o to idzie, b\u0119dziesz pan zupe\u0142nie kontent."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 13, "data": {"text": "Ale biedny kapitan Lecl\u00e8re\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "800974664087166106", "value": {"start": 19, "end": 26, "text": "Lecl\u00e8re", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 26, "text": "Lecl\u00e8re", "choices": ["PERSON"]}, "id": "800974664087166106", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 14, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c mu si\u0119 sta\u0142o? \u2014 spyta\u0142 w\u0142a\u015bciciel tonem wyra\u017anie spokojniejszym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 15, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c si\u0119 sta\u0142o zacnemu kapitanowi?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 16, "data": {"text": "\u2014 Nie \u017cyje."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 17, "data": {"text": "\u2014 Czy\u017cby uton\u0105\u0142?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 18, "data": {"text": "\u2014 O nie, panie Morrel, umar\u0142 na zapalenie m\u00f3zgu w\u015br\u00f3d najokropniejszych cierpie\u0144."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9064686927914889337", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 21, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "9064686927914889337", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 19, "data": {"text": "Po czym Edmund zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do swoich ludzi:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5717650252005975122", "value": {"start": 8, "end": 14, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 14, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "5717650252005975122", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 20, "data": {"text": "\u2014 Hej! \u2014 zawo\u0142a\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 21, "data": {"text": "\u2014 Wszyscy na stanowiska, rzucamy kotwic\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 22, "data": {"text": "Za\u0142oga spe\u0142ni\u0142a rozkaz i o\u015bmiu czy dziewi\u0119ciu marynarzy, kt\u00f3rzy si\u0119 na ni\u0105 sk\u0142adali, rzuci\u0142o si\u0119 w mgnieniu oka do szot\u00f3w, bras\u00f3w, fa\u0142\u00f3w, want i sztag\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 23, "data": {"text": "M\u0142ody marynarz, rzuciwszy okiem na pocz\u0105tek manewru i przekonawszy si\u0119, \u017ce rozkazy s\u0105 nale\u017cycie spe\u0142niane, powr\u00f3ci\u0142 do pana Morrela."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5667052723059027453", "value": {"start": 124, "end": 131, "text": "Morrela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 124, "end": 131, "text": "Morrela", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "5667052723059027453", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 24, "data": {"text": "\u2014 Jak\u017ce dosz\u0142o do tego nieszcz\u0119\u015bcia? \u2014 spyta\u0142 armator, nawi\u0105zuj\u0105c do przerwanego w\u0105tku rozmowy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 25, "data": {"text": "\u2014 Ach, m\u00f3j Bo\u017ce, nigdy by\u015bmy si\u0119 nie spodziewali."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7930695532818575686", "value": {"start": 11, "end": 15, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 15, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7930695532818575686", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 26, "data": {"text": "Po d\u0142ugiej rozmowie z komendantem portu w Neapolu kapitan Lecl\u00e8re opu\u015bci\u0142 miasto bardzo wzruszony: nie min\u0119\u0142a doba, a dosta\u0142 nadzwyczaj mocnej gor\u0105czki i w trzy dni p\u00f3\u017aniej ju\u017c umiera\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2044573259760661943", "value": {"start": 58, "end": 65, "text": "Lecl\u00e8re", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 58, "end": 65, "text": "Lecl\u00e8re", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2044573259760661943", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 27, "data": {"text": "Wyprawili\u015bmy mu pogrzeb, jak nale\u017cy; przywi\u0105zali\u015bmy mu do st\u00f3p i do g\u0142owy 26-funtowe kule i spoczywa teraz owini\u0119ty w hamak niedaleko wyspy El Giglio."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 28, "data": {"text": "Wdowie po nim wieziemy jego Krzy\u017c Legii Honorowej i szpad\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7326364140195904163", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Wdowie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Wdowie", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7326364140195904163", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 29, "data": {"text": "Smutne to \u2014 ci\u0105gn\u0105\u0142 m\u0142odzieniec z melancholijnym u\u015bmiechem \u2014 walczy\u0107 z Anglikami lat dziesi\u0119\u0107, \u017ceby potem umrze\u0107 tak\u0105 \u015bmierci\u0105, jak lada kto umiera \u2014 we w\u0142asnym \u0142\u00f3\u017cku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 30, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c chcesz, do diab\u0142a, drogi panie Edmundzie \u2014 odpowiedzia\u0142 armator, kt\u00f3ry wygl\u0105da\u0142 na niemal zupe\u0142nie pocieszonego po tej stracie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4086455218643445467", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Edmundzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Edmundzie", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-4086455218643445467", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 31, "data": {"text": "\u2014 Wszyscy jeste\u015bmy \u015bmiertelni, a trzeba przecie\u017c, \u017ceby starzy ust\u0119powali miejsca m\u0142odym, inaczej trudno by\u0142oby m\u00f3wi\u0107 o post\u0119pie; ale skoro powiadasz mi, \u017ce \u0142adunek jest\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 32, "data": {"text": "\u2014 W doskona\u0142ym stanie, r\u0119cz\u0119 za to, panie Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1786494691273476076", "value": {"start": 42, "end": 48, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 48, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-1786494691273476076", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 33, "data": {"text": "Ten rejs przyniesie panu zapewne 25 000 frank\u00f3w zysku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 34, "data": {"text": "Statek mija\u0142 w\u0142a\u015bnie Baszt\u0119 Okr\u0105g\u0142\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 35, "data": {"text": "\u2014 Gotowa\u0107 si\u0119 do zwijania marsli, kliwra i bezan\u017cagla! \u2014 zawo\u0142a\u0142 m\u0142ody \u017ceglarz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2491486143314972082", "value": {"start": 43, "end": 53, "text": "bezan\u017cagla", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 53, "text": "bezan\u017cagla", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2491486143314972082", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 36, "data": {"text": "\u2014 \u017bywo!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 37, "data": {"text": "Rozkaz spe\u0142niono z tak\u0105 szybko\u015bci\u0105, jak na okr\u0119cie wojennym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 38, "data": {"text": "\u2014 Luzuj i zwijaj!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2784871803354743208", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": "Luzuj", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 7, "text": "Luzuj", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2784871803354743208", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 39, "data": {"text": "Na t\u0119 komend\u0119 wszystkie \u017cagle opad\u0142y nagle, a statek j\u0105\u0142 posuwa\u0107 si\u0119 do przodu z wolna, popychany sam\u0105 ju\u017c tylko si\u0142\u0105 rozp\u0119du."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 40, "data": {"text": "\u2014 Teraz, panie Morrel, racz wej\u015b\u0107 na pok\u0142ad \u2014 rzek\u0142 Dant\u00e8s, widz\u0105c niecierpliwo\u015b\u0107 w\u0142a\u015bciciela."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-107760522283776075", "value": {"start": 15, "end": 21, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 21, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-107760522283776075", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-718302947087399125", "value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Dant\u00e8s", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Dant\u00e8s", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-718302947087399125", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 41, "data": {"text": "\u2014 Oto wychodzi z kajuty pa\u0144ski buchalter, pan Danglars."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3969099637452860892", "value": {"start": 31, "end": 40, "text": "buchalter", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 31, "end": 40, "text": "buchalter", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3969099637452860892", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "351399232609069503", "value": {"start": 46, "end": 54, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 46, "end": 54, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "351399232609069503", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 42, "data": {"text": "Udzieli panu wszelkich obja\u015bnie\u0144, jakich by\u015b pan nie za\u017c\u0105da\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 43, "data": {"text": "Co do mnie, musz\u0119 dopilnowa\u0107 kotwiczenia i wywiesi\u0107 znaki \u017ca\u0142oby."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 44, "data": {"text": "Armator nie kaza\u0142 sobie powtarza\u0107 dwa razy, uchwyci\u0142 lin\u0119 okr\u0119tow\u0105, kt\u00f3r\u0105 mu rzuci\u0142 Dant\u00e8s i z nadzwyczajn\u0105 zr\u0119czno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nie przynios\u0142aby wstydu najwytrawniejszemu majtkowi, wspi\u0105\u0142 si\u0119 na pok\u0142ad po szczeblach umocowanych na zewn\u0119trznej \u015bcianie p\u0119katego kad\u0142uba."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6806837930586489628", "value": {"start": 84, "end": 90, "text": "Dant\u00e8s", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 84, "end": 90, "text": "Dant\u00e8s", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6806837930586489628", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 45, "data": {"text": "Dant\u00e8s tymczasem wr\u00f3ci\u0142 na swoje dawne miejsce, aby nie przeszkadza\u0107 rozmowie armatora i pana Danglarsa, owego cz\u0142eka, kt\u00f3ry wyszed\u0142 z kajuty na spotkanie pana Morrela."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2093150785039607769", "value": {"start": 94, "end": 103, "text": "Danglarsa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 94, "end": 103, "text": "Danglarsa", "choices": ["Danglars"]}, "id": "2093150785039607769", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8777958218393490301", "value": {"start": 160, "end": 167, "text": "Morrela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 160, "end": 167, "text": "Morrela", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "8777958218393490301", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 46, "data": {"text": "Nowo przyby\u0142y wygl\u0105da\u0142 na dwadzie\u015bcia pi\u0119\u0107 do dwudziestu sze\u015bciu lat."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 47, "data": {"text": "Ob\u0142udna jego fizys zdradza\u0142a, \u017ce p\u0142aszczy\u0142 si\u0119 w obej\u015bciu ze zwierzchnikami, za\u015b cierpko traktowa\u0142 podw\u0142adnych."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 48, "data": {"text": "Piastowa\u0142 stanowisko agenta kasowego, a \u017ce sama ta funkcja budzi wstr\u0119t w\u015br\u00f3d marynarzy, dlatego zapewne ca\u0142a za\u0142oga okazywa\u0142a mu tyle\u017c niech\u0119ci, co sympatii wobec Edmunda Dant\u00e8sa."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2395033787117870603", "value": {"start": 164, "end": 179, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 164, "end": 179, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "2395033787117870603", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 49, "data": {"text": "\u2014 I c\u00f3\u017c, wie pan ju\u017c zapewne \u2014 rozpocz\u0105\u0142 Danglars \u2014 o nieszcz\u0119\u015bciu?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5842957864276000287", "value": {"start": 41, "end": 49, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 49, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "5842957864276000287", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 50, "data": {"text": "\u2014 Wiem ju\u017c, wiem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 51, "data": {"text": "Biedny kapitan Lecl\u00e8re, dzielny to by\u0142 i zacny cz\u0142owiek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9002557375253082681", "value": {"start": 15, "end": 22, "text": "Lecl\u00e8re", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 22, "text": "Lecl\u00e8re", "choices": ["PERSON"]}, "id": "9002557375253082681", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 52, "data": {"text": "\u2014 A nade wszystko doskona\u0142y marynarz, zestarza\u0142 si\u0119, patrz\u0105c tylko na niebo i morze, jak przystoi cz\u0142owiekowi, w kt\u00f3rego r\u0119ce z\u0142o\u017cone by\u0142y interesy tak znakomitej firmy, jak Dom Handlowy Morrel i Syn \u2014 odrzek\u0142 Danglars."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3933834470103434535", "value": {"start": 210, "end": 218, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 210, "end": 218, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "3933834470103434535", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 53, "data": {"text": "\u2014 Zdaje mi si\u0119 jednak \u2014 rzek\u0142 armator, \u015bledz\u0105c wzrokiem Dant\u00e8sa \u2014 \u017ce niekoniecznie trzeba by\u0107 starym wilkiem morskim, jak pan twierdzisz, aby zna\u0107 dobrze swoje rzemios\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5260464678551072360", "value": {"start": 56, "end": 63, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 56, "end": 63, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "5260464678551072360", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 54, "data": {"text": "Oto na przyk\u0142ad nasz drogi Edmund, bierze si\u0119 za dowodzenie tak, jakby nie potrzebowa\u0142 niczyjej pomocy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5027396847567117078", "value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-5027396847567117078", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 55, "data": {"text": "\u2014 Zapewne \u2014 rzek\u0142 Danglars, spogl\u0105daj\u0105c na Dant\u00e8sa z ukosa, a w oku b\u0142ysn\u0119\u0142a mu nienawi\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "92510054509015797", "value": {"start": 18, "end": 26, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 26, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "92510054509015797", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3726706358404118973", "value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3726706358404118973", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 56, "data": {"text": "\u2014 Tak, nie podlega to \u017cadnej w\u0105tpliwo\u015bci, m\u0142ode to i pewne siebie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 57, "data": {"text": "Ledwie kapitan zamkn\u0105\u0142 oczy, on natychmiast obj\u0105\u0142 dow\u00f3dztwo bez niczyjej rady, i zamiast uda\u0107 si\u0119 prost\u0105 drog\u0105 do Marsylii, p\u00f3\u0142tora dnia sta\u0142 ze statkiem na Elbie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 58, "data": {"text": "\u2014 Mia\u0142 prawo i obowi\u0105zek obj\u0105\u0107 dow\u00f3dztwo statku jako drugi co do stopnia po zmar\u0142ym; \u017ce za\u015b straci\u0142 p\u00f3\u0142tora dnia na Elbie, to \u017ale, chyba \u017ce statek potrzebowa\u0142 jakiej\u015b naprawy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 59, "data": {"text": "\u2014 \u201eFaraon\u201d mia\u0142 si\u0119 tak dobrze jak ja, a \u017cycz\u0119 panu z ca\u0142ego serca takiego zdrowia jak moje, panie Morrel; stracili\u015bmy p\u00f3\u0142tora dnia, bo po prostu zachcia\u0142o mu si\u0119 poby\u0107 troch\u0119 na l\u0105dzie i nic wi\u0119cej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "934803300964674661", "value": {"start": 99, "end": 105, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 99, "end": 105, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "934803300964674661", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 60, "data": {"text": "\u2014 Dant\u00e8s, pozw\u00f3l pan tu do nas na chwil\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-200412676430482512", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Dant\u00e8s", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Dant\u00e8s", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-200412676430482512", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 61, "data": {"text": "\u2014 zawo\u0142a\u0142 do m\u0142odzie\u0144ca armator."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 62, "data": {"text": "\u2014 Prosz\u0119 wybaczy\u0107 \u2014 odpowiedzia\u0142 Dant\u00e8s \u2014 za chwil\u0119 b\u0119d\u0119 m\u00f3g\u0142 panu s\u0142u\u017cy\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5592275035177528551", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": "Dant\u00e8s", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 39, "text": "Dant\u00e8s", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "5592275035177528551", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 63, "data": {"text": "O sto krok\u00f3w od miejsca, gdzie dwaj przyjaciele, popijaj\u0105c musuj\u0105c\u0105 malag\u0119, wyt\u0119\u017cali czujnie wzrok i s\u0142uch, schowana za nagim wzg\u00f3rzem, smaganym przez s\u0142o\u0144ce i podmuchy mistrala, le\u017ca\u0142a katalo\u0144ska wioseczka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 64, "data": {"text": "W czasie, kt\u00f3rego tu nie mo\u017cemy dok\u0142adnie oznaczy\u0107, tajemnicza jaka\u015b kompania wyruszy\u0142a z Hiszpanii, wyl\u0105dowa\u0142a na tym w\u0105skim pasemku ziemi i pozosta\u0142a tu po dzi\u015b dzie\u0144."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 65, "data": {"text": "Nie wiadomo, sk\u0105d przybywali ci ludzie ani jakim j\u0119zykiem m\u00f3wili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 66, "data": {"text": "Jeden z ich naczelnik\u00f3w, znaj\u0105cy j\u0119zyk prowansalski, uprosi\u0142 marsylsk\u0105 gmin\u0119, aby odda\u0142a im ten nagi, ja\u0142owy przyl\u0105dek, na kt\u00f3rego brzeg, niczym staro\u017cytni \u017ceglarze wyci\u0105gn\u0119li swoje \u0142odzie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 67, "data": {"text": "Przychylono si\u0119 do jego pro\u015bby i w trzy miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej wok\u00f3\u0142 dwunastu czy pi\u0119tnastu \u0142odzi, kt\u00f3re przywioz\u0142y tu tych nomad\u00f3w morskich, powsta\u0142a niewielka osada."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 68, "data": {"text": "Ow\u0105 wiosk\u0119, zbudowan\u0105 w dziwaczny i malowniczy zarazem spos\u00f3b, w stylu na p\u00f3\u0142 hiszpa\u0144skim, na p\u00f3\u0142 maureta\u0144skim, po dzi\u015b dzie\u0144 zamieszkuj\u0105 potomkowie tych pierwszych osadnik\u00f3w i m\u00f3wi\u0105 j\u0119zykiem swoich ojc\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 69, "data": {"text": "Od trzech czy czterech wiek\u00f3w wierni s\u0105 temu ma\u0142emu przyl\u0105dkowi, gdzie uwili swe gniazda jak gromada morskich ptak\u00f3w, nie mieszaj\u0105c si\u0119 do spraw ludno\u015bci marsylskiej, \u017ceni\u0105c si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105 tylko i przechowuj\u0105c obyczaje i ubi\u00f3r narodowy tak samo, jak zachowali ojczysty j\u0119zyk."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 70, "data": {"text": "Zaprowad\u017amy czytelnika, id\u0105c wzd\u0142u\u017c jedynej uliczki w wiosce, do jednego z tych dom\u00f3w, barwionych promieniami s\u0142o\u0144ca na \u00f3w pi\u0119kny odcie\u0144 usch\u0142ych li\u015bci, w\u0142a\u015bciwy dla budynk\u00f3w w tych okolicach, a wewn\u0105trz bielonych wapnem; poza owym bia\u0142ym tynkiem nie masz innej ozdoby w hiszpa\u0144skich dworkach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 71, "data": {"text": "Wewn\u0105trz wsparta o \u015bcian\u0119 sta\u0142a pi\u0119kna m\u0142oda dziewczyna, o czarnych w\u0142osach i aksamitnych oczach gazeli, i mi\u0119\u0142a w palcach wysmuk\u0142ych jak u antycznego pos\u0105gu drobniuchn\u0105 ga\u0142\u0105zk\u0119 wrzosu, zrywaj\u0105c z niej kwiatuszki, kt\u00f3rych szcz\u0105tki sypa\u0142y si\u0119 na ziemi\u0119; r\u0119ce jej obna\u017cone po \u0142okcie, opalone, lecz foremne jak u Wenus z Arles, dr\u017ca\u0142y z niecierpliwo\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 72, "data": {"text": "W\u0105sk\u0105 stop\u0105 o wysokim podbiciu tupa\u0142a tak, \u017ce mo\u017cna by\u0142o dzi\u0119ki owemu ruchowi dojrze\u0107 wspania\u0142\u0105, strzelist\u0105 lini\u0119 nogi, obci\u0105gni\u0119tej w bawe\u0142nian\u0105, czerwon\u0105 po\u0144czoszk\u0119 z szarob\u0142\u0119kitnymi klinami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 73, "data": {"text": "O trzy kroki od niej siedzia\u0142, ko\u0142ysz\u0105c si\u0119 rytmicznie na krze\u015ble, oparty \u0142okciem o staro\u015bwieck\u0105 spr\u00f3chnia\u0142\u0105 komod\u0119, wysoki m\u0142odzieniec lat dwudziestu lub dwudziestu dw\u00f3ch i patrzy\u0142 na dziewczyn\u0119 wzrokiem, kt\u00f3ry wyra\u017ca\u0142 niepok\u00f3j i \u017ca\u0142o\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 74, "data": {"text": "W oczach malowa\u0142o mu si\u0119 zapytanie, ale dziewczyna panowa\u0142a nad towarzyszem, spogl\u0105daj\u0105c na\u0144 \u017cywo i stanowczo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 75, "data": {"text": "\u2014 Popatrz, Mercedes \u2014 m\u00f3wi\u0142 m\u0142odzieniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4075707951132677389", "value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4075707951132677389", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 76, "data": {"text": "\u2014 Nadchodzi Wielkanoc."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 77, "data": {"text": "Najlepszy czas, aby wyprawi\u0107 wesele, odpowiedz mi, prosz\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 78, "data": {"text": "\u2014 Sto razy ju\u017c ci m\u00f3wi\u0142am, Fernandzie, i doprawdy sam sobie chyba \u017ale \u017cyczysz, kiedy mnie zn\u00f3w o to samo pytasz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-749286453103396941", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-749286453103396941", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 79, "data": {"text": "\u2014 I c\u00f3\u017c z tego!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 80, "data": {"text": "Powt\u00f3rz raz jeszcze, b\u0142agam, powt\u00f3rz, mo\u017ce uda mi si\u0119 uwierzy\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 81, "data": {"text": "Powt\u00f3rz raz setny, \u017ce odrzucasz moj\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 matka twoja widzia\u0142a dobrym okiem; spraw, abym przekona\u0142 si\u0119, \u017ce igrasz z moim szcz\u0119\u015bciem, \u017ce nie obchodzi ci\u0119 ani moje \u017cycie, ani \u015bmier\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 82, "data": {"text": "Ach, Bo\u017ce m\u00f3j, Bo\u017ce wielki!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "547887401113930642", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "547887401113930642", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8206277423025478632", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 19, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8206277423025478632", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 83, "data": {"text": "Marzy\u0107 dziesi\u0119\u0107 lat, \u017ce b\u0119d\u0119 m\u0119\u017cem twoim, Mercedes, i straci\u0107 ca\u0142\u0105 t\u0119 nadziej\u0119, kt\u00f3ra by\u0142a jedynym celem mojego \u017cycia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 84, "data": {"text": "\u2014 Czy\u017c podsyca\u0142am w jakikolwiek spos\u00f3b twoj\u0105 nadziej\u0119, Fernandzie? \u2014 zapyta\u0142a Mercedes."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7684227213198263719", "value": {"start": 55, "end": 65, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 55, "end": 65, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "7684227213198263719", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3485486566434760925", "value": {"start": 78, "end": 86, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 78, "end": 86, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "-3485486566434760925", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 85, "data": {"text": "\u2014 Nie mo\u017cesz mi zarzuci\u0107, bym ci\u0119 cho\u0107 raz kokietowa\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 86, "data": {"text": "Nieustannie powtarza\u0142am ci: \u201ekocham ci\u0119 jak brata, ale nic opr\u00f3cz tej mi\u0142o\u015bci siostrzanej nie \u017c\u0105daj ode mnie, bo moje serce nale\u017cy do kogo innego\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 87, "data": {"text": "Czy\u017c nie powtarza\u0142am ci tego, Fernandzie?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8117438449131991881", "value": {"start": 30, "end": 40, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 40, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8117438449131991881", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 88, "data": {"text": "\u2014 Tak, Mercedes, m\u00f3wi\u0142a\u015b \u2014 odpowiedzia\u0142 m\u0142odzieniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 89, "data": {"text": "\u2014 I za cnot\u0119 poczyta\u0142a\u015b sobie traktowanie mnie z okrutn\u0105 szczero\u015bci\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 90, "data": {"text": "Czy\u017cby\u015b jednak zapomnia\u0142a, \u017ce wed\u0142ug u\u015bwi\u0119conego prawa Katalonka ma wychodzi\u0107 za Katalo\u0144czyka?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7290012135485342110", "value": {"start": 55, "end": 64, "text": "Katalonka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 55, "end": 64, "text": "Katalonka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7290012135485342110", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 91, "data": {"text": "\u2014 Mylisz si\u0119, Fernandzie, to nie prawo, ale zwyczaj tylko, nic wi\u0119cej; i radz\u0119 ci \u2014 nie przyzywaj tego zwyczaju na swoj\u0105 korzy\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7832236761868951715", "value": {"start": 14, "end": 24, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 24, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-7832236761868951715", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 92, "data": {"text": "Fernandzie, zapad\u0142 na ciebie wyrok w komisji poborowej; je\u015bli dot\u0105d posiadasz tyle swobody, to dzi\u0119ki zwyk\u0142ej pob\u0142a\u017cliwo\u015bci; nie dzi\u015b, to jutro mo\u017cesz by\u0107 powo\u0142any do wojska; zostaniesz \u017co\u0142nierzem, i c\u00f3\u017c si\u0119 stanie ze mn\u0105, biedn\u0105 dziewczyn\u0105, sierot\u0105, nieszcz\u0119\u015bliw\u0105, kt\u00f3rej ca\u0142ym maj\u0105tkiem jest mizerna chata wal\u0105ca si\u0119 w gruzy i kilka zu\u017cytych rybackich sieci: oto n\u0119dzne dziedzictwo zostawione matce w spadku po ojcu, a mnie po matce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 93, "data": {"text": "Od jej \u015bmierci min\u0105\u0142 ju\u017c rok, a ja pomy\u015bl tylko, Fernandzie \u2014 utrzymuj\u0119 si\u0119 niemal z \u017cebrania!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2131044114922866754", "value": {"start": 49, "end": 59, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 59, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2131044114922866754", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 94, "data": {"text": "Twierdzisz wprawdzie czasem, \u017ce ci jestem pomocna, jedynie dlatego, aby\u015b m\u00f3g\u0142 ze mn\u0105 dzieli\u0107 po\u0142\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 95, "data": {"text": "Nie odmawiam ci, bo jeste\u015b moim kuzynem, bo\u015bmy si\u0119 razem wychowali, a przede wszystkim dlatego, \u017ce wiem, jak by ci by\u0142o przykro, gdybym odm\u00f3wi\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 96, "data": {"text": "Czuj\u0119 przecie\u017c dobrze, \u017ce te ryby, kt\u00f3re sprzedaj\u0119, i konopie, kt\u00f3re kupuj\u0119 za uzyskane w ten spos\u00f3b pieni\u0105dze i prz\u0119d\u0119 potem, czuj\u0119, powtarzam ci, Fernandzie, \u017ce to tylko ja\u0142mu\u017cna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2587543334305712120", "value": {"start": 148, "end": 158, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 148, "end": 158, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2587543334305712120", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 97, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c to wszystko znaczy, Mercedes!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 98, "data": {"text": "Cho\u0107 biedna i sierota, przenosz\u0119 ci\u0119 nad c\u00f3rk\u0119 najznaczniejszego armatora czy najbogatszego bankiera Marsylii!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 99, "data": {"text": "Bo czeg\u00f3\u017c takim jak my potrzeba?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 100, "data": {"text": "Wiernej \u017cony i dobrej gospodyni."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 101, "data": {"text": "Gdzie\u017c znajd\u0119 dziewczyn\u0119, kt\u00f3ra lepiej spe\u0142nia\u0142aby te wymagania?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 102, "data": {"text": "\u2014 Fernandzie \u2014 rzek\u0142a Mercedes, potrz\u0105saj\u0105c g\u0142ow\u0105 \u2014 kobieta \u0142atwo mo\u017ce zosta\u0107 kiepsk\u0105 gospodyni\u0105, kiedy nie kocha m\u0119\u017ca, ale innego m\u0119\u017cczyzn\u0119 i trudno te\u017c zatem odpowiada\u0107 za jej wierno\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4507578474547113821", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-4507578474547113821", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4980659136166739060", "value": {"start": 22, "end": 30, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 30, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4980659136166739060", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 103, "data": {"text": "Poprzesta\u0144 na mojej przyja\u017ani, bo tylko tyle mog\u0119 ci ofiarowa\u0107, a przyrzekam tylko to, czego jestem pewna, \u017ce potrafi\u0119 dotrzyma\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 104, "data": {"text": "\u2014 Ach, rozumiem \u2014 powiedzia\u0142 Fernand."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "824054682966510519", "value": {"start": 29, "end": 36, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 36, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "824054682966510519", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 105, "data": {"text": "\u2014 Cierpliwie znosisz w\u0142asn\u0105 n\u0119dz\u0119, ale l\u0119kasz si\u0119 znosi\u0107 bied\u0119 u mego boku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 106, "data": {"text": "A wi\u0119c, Mercedes, gdybym posiada\u0142 twoje serce, popr\u00f3bowa\u0142bym szcz\u0119\u015bcia, ty by\u015b mi je przynios\u0142a, zdoby\u0142bym fortun\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 107, "data": {"text": "M\u00f3g\u0142bym pracowa\u0107 jako komisant w jakiej firmie, sam mog\u0119 zosta\u0107 kupcem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 108, "data": {"text": "\u2014 Do niczego bra\u0107 si\u0119 nie mo\u017cesz, Fernandzie, bo jeste\u015b \u017co\u0142nierzem; jeste\u015b teraz w domu dlatego, \u017ce nie ma wojny; b\u0105d\u017a, jak by\u0142e\u015b, rybakiem, nie przypuszczaj do siebie marze\u0144, kt\u00f3re uczyni\u0105 ci rzeczywisto\u015b\u0107 jeszcze bardziej okrutn\u0105, poprzesta\u0144 na mojej przyja\u017ani, bo nie jestem w stanie ofiarowa\u0107 ci nic innego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2725577706886049930", "value": {"start": 34, "end": 44, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 44, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2725577706886049930", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 109, "data": {"text": "\u2014 A wi\u0119c dobrze, masz s\u0142uszno\u015b\u0107, Mercedes, zostan\u0119 marynarzem, zrzuc\u0119 str\u00f3j naszych ojc\u00f3w, bo ty nim gardzisz, a przywdziej\u0119 ceratow\u0105 czapk\u0119, koszul\u0119 w paski i granatow\u0105 bluz\u0119 z kotwic\u0105 na guzikach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 110, "data": {"text": "Tak przecie\u017c trzeba si\u0119 ubiera\u0107, aby ci si\u0119 spodoba\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 111, "data": {"text": "\u2014 Do czego zmierzasz? \u2014 zapyta\u0142a Mercedes, rzucaj\u0105c Fernandowi dumne spojrzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2839549328601883966", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 41, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "-2839549328601883966", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8027368813375518074", "value": {"start": 52, "end": 62, "text": "Fernandowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 62, "text": "Fernandowi", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8027368813375518074", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 112, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c to ma znaczy\u0107, bo ja ci\u0119 nie rozumiem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 113, "data": {"text": "\u2014 To znaczy, Mercedes, \u017ce jeste\u015b tak nieugi\u0119ta i tak okrutna wobec mnie tylko dlatego, \u017ce czekasz tu na kogo\u015b, kto w\u0142a\u015bnie taki nosi str\u00f3j."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 114, "data": {"text": "A mo\u017ce ten, na kt\u00f3rego czekasz, okaza\u0142 si\u0119 niesta\u0142ym; a nawet je\u015bli by\u0142oby inaczej, to przecie\u017c morze jest kapry\u015bne wobec \u017ceglarzy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 115, "data": {"text": "\u2014 Fernandzie! \u2014 zawo\u0142a\u0142a Mercedes."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1731312353870214627", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-1731312353870214627", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4065303016995043992", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4065303016995043992", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 116, "data": {"text": "\u2014 My\u015bla\u0142am, \u017ce jeste\u015b dobrym cz\u0142owiekiem, ale myli\u0142am si\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 117, "data": {"text": "Masz z\u0142e serce, je\u015bli w zazdro\u015bci wzywasz gniewu boskiego!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 118, "data": {"text": "A wi\u0119c dobrze, tak, to prawda, ja bynajmniej si\u0119 z tym nie taj\u0119, czekam na tego, o kt\u00f3rym m\u00f3wisz, i kocham go."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 119, "data": {"text": "A je\u015bli nie wr\u00f3ci, nie b\u0119d\u0119 z\u0142orzeczy\u0107 kapry\u015bno\u015bci losu, kt\u00f3r\u0105 ty wzywasz, powiem, \u017ce zgin\u0105\u0142, kochaj\u0105c mnie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 120, "data": {"text": "M\u0142ody Katalo\u0144czyk zadr\u017ca\u0142 z w\u015bciek\u0142o\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 121, "data": {"text": "\u2014 Rozumiem ci\u0119, Fernandzie: b\u0119dziesz z nim szuka\u0142 zaj\u015bcia, dlatego, \u017ce ja ci\u0119 nie kocham, skrzy\u017cujesz sw\u00f3j katalo\u0144ski n\u00f3\u017c z jego sztyletem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8549064989147883573", "value": {"start": 16, "end": 26, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 26, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8549064989147883573", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 122, "data": {"text": "I c\u00f3\u017c ci to da?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 123, "data": {"text": "Je\u015bli przegrasz, stracisz moj\u0105 przyja\u017a\u0144; je\u015bli zwyci\u0119\u017cysz, zobaczysz, jak moja przyja\u017a\u0144 w nienawi\u015b\u0107 si\u0119 obraca."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 124, "data": {"text": "Uwierz, to z\u0142y spos\u00f3b, je\u015bli kto\u015b, chc\u0105c przypodoba\u0107 si\u0119 kobiecie, szuka zaczepki z cz\u0142owiekiem, kt\u00f3rego ona kocha."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 125, "data": {"text": "O, Fernandzie, nie chcesz si\u0119 podda\u0107 tak z\u0142ym my\u015blom."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3720804714848582545", "value": {"start": 3, "end": 13, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 3, "end": 13, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "3720804714848582545", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 126, "data": {"text": "Nie mo\u017cesz mnie po\u015blubi\u0107, ale mo\u017cesz mie\u0107 we mnie przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 i siostr\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 127, "data": {"text": "Zreszt\u0105 \u2014 doda\u0142a, a w jej oczach pojawi\u0142o si\u0119 przera\u017cenie i po policzkach sp\u0142yn\u0119\u0142y \u0142zy \u2014 czekaj jeszcze, Fernandzie, czekaj; m\u00f3wi\u0142e\u015b przed chwil\u0105, \u017ce morze jest zdradliwe, ju\u017c cztery miesi\u0105ce up\u0142yn\u0119\u0142y, a on nie wraca; przez cztery miesi\u0105ce ile\u017c burz naliczy\u0142am!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7359585654068162654", "value": {"start": 105, "end": 115, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 105, "end": 115, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "7359585654068162654", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 128, "data": {"text": "Fernand nie okaza\u0142 wzruszenia, nie stara\u0142 si\u0119 nawet otrze\u0107 \u0142ez, p\u0142yn\u0105cych po twarzy Mercedes, a przecie\u017c za ka\u017cd\u0105 jej \u0142z\u0119 utoczy\u0142by sobie ch\u0119tnie szklank\u0119 krwi; ale te \u0142zy p\u0142yn\u0119\u0142y przecie\u017c za innym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8953901681185814260", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "8953901681185814260", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 129, "data": {"text": "Podni\u00f3s\u0142 si\u0119, przeszed\u0142 tam i z powrotem po chacie z ponur\u0105 twarz\u0105 i zaci\u015bni\u0119tymi pi\u0119\u015bciami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 130, "data": {"text": "\u2014 Pos\u0142uchaj, Mercedes \u2014 rzek\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 131, "data": {"text": "\u2014 Ostatni raz odpowiedz, czy nie zmienisz postanowienia?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 132, "data": {"text": "\u2014 Kocham Edmunda Dant\u00e8sa \u2014 odpowiedzia\u0142a ch\u0142odno dziewczyna \u2014 i nikt pr\u00f3cz Edmunda nie zostanie moim m\u0119\u017cem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3722502836061024696", "value": {"start": 9, "end": 24, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 24, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3722502836061024696", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6732360223027232884", "value": {"start": 75, "end": 82, "text": "Edmunda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 75, "end": 82, "text": "Edmunda", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6732360223027232884", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 133, "data": {"text": "O sto krok\u00f3w od miejsca, gdzie dwaj przyjaciele, popijaj\u0105c musuj\u0105c\u0105 malag\u0119, wyt\u0119\u017cali czujnie wzrok i s\u0142uch, schowana za nagim wzg\u00f3rzem, smaganym przez s\u0142o\u0144ce i podmuchy mistrala, le\u017ca\u0142a katalo\u0144ska wioseczka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 134, "data": {"text": "W czasie, kt\u00f3rego tu nie mo\u017cemy dok\u0142adnie oznaczy\u0107, tajemnicza jaka\u015b kompania wyruszy\u0142a z Hiszpanii, wyl\u0105dowa\u0142a na tym w\u0105skim pasemku ziemi i pozosta\u0142a tu po dzi\u015b dzie\u0144."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 135, "data": {"text": "Nie wiadomo, sk\u0105d przybywali ci ludzie ani jakim j\u0119zykiem m\u00f3wili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 136, "data": {"text": "Jeden z ich naczelnik\u00f3w, znaj\u0105cy j\u0119zyk prowansalski, uprosi\u0142 marsylsk\u0105 gmin\u0119, aby odda\u0142a im ten nagi, ja\u0142owy przyl\u0105dek, na kt\u00f3rego brzeg, niczym staro\u017cytni \u017ceglarze wyci\u0105gn\u0119li swoje \u0142odzie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 137, "data": {"text": "Przychylono si\u0119 do jego pro\u015bby i w trzy miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej wok\u00f3\u0142 dwunastu czy pi\u0119tnastu \u0142odzi, kt\u00f3re przywioz\u0142y tu tych nomad\u00f3w morskich, powsta\u0142a niewielka osada."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 138, "data": {"text": "Ow\u0105 wiosk\u0119, zbudowan\u0105 w dziwaczny i malowniczy zarazem spos\u00f3b, w stylu na p\u00f3\u0142 hiszpa\u0144skim, na p\u00f3\u0142 maureta\u0144skim, po dzi\u015b dzie\u0144 zamieszkuj\u0105 potomkowie tych pierwszych osadnik\u00f3w i m\u00f3wi\u0105 j\u0119zykiem swoich ojc\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 139, "data": {"text": "Od trzech czy czterech wiek\u00f3w wierni s\u0105 temu ma\u0142emu przyl\u0105dkowi, gdzie uwili swe gniazda jak gromada morskich ptak\u00f3w, nie mieszaj\u0105c si\u0119 do spraw ludno\u015bci marsylskiej, \u017ceni\u0105c si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105 tylko i przechowuj\u0105c obyczaje i ubi\u00f3r narodowy tak samo, jak zachowali ojczysty j\u0119zyk."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 140, "data": {"text": "Zaprowad\u017amy czytelnika, id\u0105c wzd\u0142u\u017c jedynej uliczki w wiosce, do jednego z tych dom\u00f3w, barwionych promieniami s\u0142o\u0144ca na \u00f3w pi\u0119kny odcie\u0144 usch\u0142ych li\u015bci, w\u0142a\u015bciwy dla budynk\u00f3w w tych okolicach, a wewn\u0105trz bielonych wapnem; poza owym bia\u0142ym tynkiem nie masz innej ozdoby w hiszpa\u0144skich dworkach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 141, "data": {"text": "Wewn\u0105trz wsparta o \u015bcian\u0119 sta\u0142a pi\u0119kna m\u0142oda dziewczyna, o czarnych w\u0142osach i aksamitnych oczach gazeli, i mi\u0119\u0142a w palcach wysmuk\u0142ych jak u antycznego pos\u0105gu drobniuchn\u0105 ga\u0142\u0105zk\u0119 wrzosu, zrywaj\u0105c z niej kwiatuszki, kt\u00f3rych szcz\u0105tki sypa\u0142y si\u0119 na ziemi\u0119; r\u0119ce jej obna\u017cone po \u0142okcie, opalone, lecz foremne jak u Wenus z Arles, dr\u017ca\u0142y z niecierpliwo\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 142, "data": {"text": "W\u0105sk\u0105 stop\u0105 o wysokim podbiciu tupa\u0142a tak, \u017ce mo\u017cna by\u0142o dzi\u0119ki owemu ruchowi dojrze\u0107 wspania\u0142\u0105, strzelist\u0105 lini\u0119 nogi, obci\u0105gni\u0119tej w bawe\u0142nian\u0105, czerwon\u0105 po\u0144czoszk\u0119 z szarob\u0142\u0119kitnymi klinami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 143, "data": {"text": "O trzy kroki od niej siedzia\u0142, ko\u0142ysz\u0105c si\u0119 rytmicznie na krze\u015ble, oparty \u0142okciem o staro\u015bwieck\u0105 spr\u00f3chnia\u0142\u0105 komod\u0119, wysoki m\u0142odzieniec lat dwudziestu lub dwudziestu dw\u00f3ch i patrzy\u0142 na dziewczyn\u0119 wzrokiem, kt\u00f3ry wyra\u017ca\u0142 niepok\u00f3j i \u017ca\u0142o\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 144, "data": {"text": "W oczach malowa\u0142o mu si\u0119 zapytanie, ale dziewczyna panowa\u0142a nad towarzyszem, spogl\u0105daj\u0105c na\u0144 \u017cywo i stanowczo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 145, "data": {"text": "\u2014 Popatrz, Mercedes \u2014 m\u00f3wi\u0142 m\u0142odzieniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4075707951132677389", "value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4075707951132677389", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 146, "data": {"text": "\u2014 Nadchodzi Wielkanoc."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 147, "data": {"text": "Najlepszy czas, aby wyprawi\u0107 wesele, odpowiedz mi, prosz\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 148, "data": {"text": "\u2014 Sto razy ju\u017c ci m\u00f3wi\u0142am, Fernandzie, i doprawdy sam sobie chyba \u017ale \u017cyczysz, kiedy mnie zn\u00f3w o to samo pytasz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-749286453103396941", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-749286453103396941", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 149, "data": {"text": "\u2014 I c\u00f3\u017c z tego!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 150, "data": {"text": "Powt\u00f3rz raz jeszcze, b\u0142agam, powt\u00f3rz, mo\u017ce uda mi si\u0119 uwierzy\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 151, "data": {"text": "Powt\u00f3rz raz setny, \u017ce odrzucasz moj\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 matka twoja widzia\u0142a dobrym okiem; spraw, abym przekona\u0142 si\u0119, \u017ce igrasz z moim szcz\u0119\u015bciem, \u017ce nie obchodzi ci\u0119 ani moje \u017cycie, ani \u015bmier\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 152, "data": {"text": "Ach, Bo\u017ce m\u00f3j, Bo\u017ce wielki!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "547887401113930642", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "547887401113930642", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8206277423025478632", "value": {"start": 15, "end": 19, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 19, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8206277423025478632", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 153, "data": {"text": "Marzy\u0107 dziesi\u0119\u0107 lat, \u017ce b\u0119d\u0119 m\u0119\u017cem twoim, Mercedes, i straci\u0107 ca\u0142\u0105 t\u0119 nadziej\u0119, kt\u00f3ra by\u0142a jedynym celem mojego \u017cycia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 154, "data": {"text": "\u2014 Czy\u017c podsyca\u0142am w jakikolwiek spos\u00f3b twoj\u0105 nadziej\u0119, Fernandzie? \u2014 zapyta\u0142a Mercedes."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7684227213198263719", "value": {"start": 55, "end": 65, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 55, "end": 65, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "7684227213198263719", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3485486566434760925", "value": {"start": 78, "end": 86, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 78, "end": 86, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "-3485486566434760925", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 155, "data": {"text": "\u2014 Nie mo\u017cesz mi zarzuci\u0107, bym ci\u0119 cho\u0107 raz kokietowa\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 156, "data": {"text": "Nieustannie powtarza\u0142am ci: \u201ekocham ci\u0119 jak brata, ale nic opr\u00f3cz tej mi\u0142o\u015bci siostrzanej nie \u017c\u0105daj ode mnie, bo moje serce nale\u017cy do kogo innego\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 157, "data": {"text": "Czy\u017c nie powtarza\u0142am ci tego, Fernandzie?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8117438449131991881", "value": {"start": 30, "end": 40, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 40, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8117438449131991881", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 158, "data": {"text": "\u2014 Tak, Mercedes, m\u00f3wi\u0142a\u015b \u2014 odpowiedzia\u0142 m\u0142odzieniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 159, "data": {"text": "\u2014 I za cnot\u0119 poczyta\u0142a\u015b sobie traktowanie mnie z okrutn\u0105 szczero\u015bci\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 160, "data": {"text": "Czy\u017cby\u015b jednak zapomnia\u0142a, \u017ce wed\u0142ug u\u015bwi\u0119conego prawa Katalonka ma wychodzi\u0107 za Katalo\u0144czyka?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7290012135485342110", "value": {"start": 55, "end": 64, "text": "Katalonka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 55, "end": 64, "text": "Katalonka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7290012135485342110", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 161, "data": {"text": "\u2014 Mylisz si\u0119, Fernandzie, to nie prawo, ale zwyczaj tylko, nic wi\u0119cej; i radz\u0119 ci \u2014 nie przyzywaj tego zwyczaju na swoj\u0105 korzy\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7832236761868951715", "value": {"start": 14, "end": 24, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 24, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-7832236761868951715", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 162, "data": {"text": "Fernandzie, zapad\u0142 na ciebie wyrok w komisji poborowej; je\u015bli dot\u0105d posiadasz tyle swobody, to dzi\u0119ki zwyk\u0142ej pob\u0142a\u017cliwo\u015bci; nie dzi\u015b, to jutro mo\u017cesz by\u0107 powo\u0142any do wojska; zostaniesz \u017co\u0142nierzem, i c\u00f3\u017c si\u0119 stanie ze mn\u0105, biedn\u0105 dziewczyn\u0105, sierot\u0105, nieszcz\u0119\u015bliw\u0105, kt\u00f3rej ca\u0142ym maj\u0105tkiem jest mizerna chata wal\u0105ca si\u0119 w gruzy i kilka zu\u017cytych rybackich sieci: oto n\u0119dzne dziedzictwo zostawione matce w spadku po ojcu, a mnie po matce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 163, "data": {"text": "Od jej \u015bmierci min\u0105\u0142 ju\u017c rok, a ja pomy\u015bl tylko, Fernandzie \u2014 utrzymuj\u0119 si\u0119 niemal z \u017cebrania!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2131044114922866754", "value": {"start": 49, "end": 59, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 59, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2131044114922866754", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 164, "data": {"text": "Twierdzisz wprawdzie czasem, \u017ce ci jestem pomocna, jedynie dlatego, aby\u015b m\u00f3g\u0142 ze mn\u0105 dzieli\u0107 po\u0142\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 165, "data": {"text": "Nie odmawiam ci, bo jeste\u015b moim kuzynem, bo\u015bmy si\u0119 razem wychowali, a przede wszystkim dlatego, \u017ce wiem, jak by ci by\u0142o przykro, gdybym odm\u00f3wi\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 166, "data": {"text": "Czuj\u0119 przecie\u017c dobrze, \u017ce te ryby, kt\u00f3re sprzedaj\u0119, i konopie, kt\u00f3re kupuj\u0119 za uzyskane w ten spos\u00f3b pieni\u0105dze i prz\u0119d\u0119 potem, czuj\u0119, powtarzam ci, Fernandzie, \u017ce to tylko ja\u0142mu\u017cna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2587543334305712120", "value": {"start": 148, "end": 158, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 148, "end": 158, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2587543334305712120", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 167, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c to wszystko znaczy, Mercedes!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 168, "data": {"text": "Cho\u0107 biedna i sierota, przenosz\u0119 ci\u0119 nad c\u00f3rk\u0119 najznaczniejszego armatora czy najbogatszego bankiera Marsylii!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 169, "data": {"text": "Bo czeg\u00f3\u017c takim jak my potrzeba?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 170, "data": {"text": "Wiernej \u017cony i dobrej gospodyni."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 171, "data": {"text": "Gdzie\u017c znajd\u0119 dziewczyn\u0119, kt\u00f3ra lepiej spe\u0142nia\u0142aby te wymagania?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 172, "data": {"text": "\u2014 Fernandzie \u2014 rzek\u0142a Mercedes, potrz\u0105saj\u0105c g\u0142ow\u0105 \u2014 kobieta \u0142atwo mo\u017ce zosta\u0107 kiepsk\u0105 gospodyni\u0105, kiedy nie kocha m\u0119\u017ca, ale innego m\u0119\u017cczyzn\u0119 i trudno te\u017c zatem odpowiada\u0107 za jej wierno\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4507578474547113821", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-4507578474547113821", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4980659136166739060", "value": {"start": 22, "end": 30, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 30, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4980659136166739060", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 173, "data": {"text": "Poprzesta\u0144 na mojej przyja\u017ani, bo tylko tyle mog\u0119 ci ofiarowa\u0107, a przyrzekam tylko to, czego jestem pewna, \u017ce potrafi\u0119 dotrzyma\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 174, "data": {"text": "\u2014 Ach, rozumiem \u2014 powiedzia\u0142 Fernand."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "824054682966510519", "value": {"start": 29, "end": 36, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 36, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "824054682966510519", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 175, "data": {"text": "\u2014 Cierpliwie znosisz w\u0142asn\u0105 n\u0119dz\u0119, ale l\u0119kasz si\u0119 znosi\u0107 bied\u0119 u mego boku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 176, "data": {"text": "A wi\u0119c, Mercedes, gdybym posiada\u0142 twoje serce, popr\u00f3bowa\u0142bym szcz\u0119\u015bcia, ty by\u015b mi je przynios\u0142a, zdoby\u0142bym fortun\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 177, "data": {"text": "M\u00f3g\u0142bym pracowa\u0107 jako komisant w jakiej firmie, sam mog\u0119 zosta\u0107 kupcem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 178, "data": {"text": "\u2014 Do niczego bra\u0107 si\u0119 nie mo\u017cesz, Fernandzie, bo jeste\u015b \u017co\u0142nierzem; jeste\u015b teraz w domu dlatego, \u017ce nie ma wojny; b\u0105d\u017a, jak by\u0142e\u015b, rybakiem, nie przypuszczaj do siebie marze\u0144, kt\u00f3re uczyni\u0105 ci rzeczywisto\u015b\u0107 jeszcze bardziej okrutn\u0105, poprzesta\u0144 na mojej przyja\u017ani, bo nie jestem w stanie ofiarowa\u0107 ci nic innego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2725577706886049930", "value": {"start": 34, "end": 44, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 44, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-2725577706886049930", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 179, "data": {"text": "\u2014 A wi\u0119c dobrze, masz s\u0142uszno\u015b\u0107, Mercedes, zostan\u0119 marynarzem, zrzuc\u0119 str\u00f3j naszych ojc\u00f3w, bo ty nim gardzisz, a przywdziej\u0119 ceratow\u0105 czapk\u0119, koszul\u0119 w paski i granatow\u0105 bluz\u0119 z kotwic\u0105 na guzikach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 180, "data": {"text": "Tak przecie\u017c trzeba si\u0119 ubiera\u0107, aby ci si\u0119 spodoba\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 181, "data": {"text": "\u2014 Do czego zmierzasz? \u2014 zapyta\u0142a Mercedes, rzucaj\u0105c Fernandowi dumne spojrzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2839549328601883966", "value": {"start": 33, "end": 41, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 41, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "-2839549328601883966", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8027368813375518074", "value": {"start": 52, "end": 62, "text": "Fernandowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 62, "text": "Fernandowi", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8027368813375518074", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 182, "data": {"text": "\u2014 C\u00f3\u017c to ma znaczy\u0107, bo ja ci\u0119 nie rozumiem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 183, "data": {"text": "\u2014 To znaczy, Mercedes, \u017ce jeste\u015b tak nieugi\u0119ta i tak okrutna wobec mnie tylko dlatego, \u017ce czekasz tu na kogo\u015b, kto w\u0142a\u015bnie taki nosi str\u00f3j."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 184, "data": {"text": "A mo\u017ce ten, na kt\u00f3rego czekasz, okaza\u0142 si\u0119 niesta\u0142ym; a nawet je\u015bli by\u0142oby inaczej, to przecie\u017c morze jest kapry\u015bne wobec \u017ceglarzy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 185, "data": {"text": "\u2014 Fernandzie! \u2014 zawo\u0142a\u0142a Mercedes."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1731312353870214627", "value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 12, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-1731312353870214627", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4065303016995043992", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "4065303016995043992", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 186, "data": {"text": "\u2014 My\u015bla\u0142am, \u017ce jeste\u015b dobrym cz\u0142owiekiem, ale myli\u0142am si\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 187, "data": {"text": "Masz z\u0142e serce, je\u015bli w zazdro\u015bci wzywasz gniewu boskiego!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 188, "data": {"text": "A wi\u0119c dobrze, tak, to prawda, ja bynajmniej si\u0119 z tym nie taj\u0119, czekam na tego, o kt\u00f3rym m\u00f3wisz, i kocham go."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 189, "data": {"text": "A je\u015bli nie wr\u00f3ci, nie b\u0119d\u0119 z\u0142orzeczy\u0107 kapry\u015bno\u015bci losu, kt\u00f3r\u0105 ty wzywasz, powiem, \u017ce zgin\u0105\u0142, kochaj\u0105c mnie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 190, "data": {"text": "M\u0142ody Katalo\u0144czyk zadr\u017ca\u0142 z w\u015bciek\u0142o\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 191, "data": {"text": "\u2014 Rozumiem ci\u0119, Fernandzie: b\u0119dziesz z nim szuka\u0142 zaj\u015bcia, dlatego, \u017ce ja ci\u0119 nie kocham, skrzy\u017cujesz sw\u00f3j katalo\u0144ski n\u00f3\u017c z jego sztyletem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8549064989147883573", "value": {"start": 16, "end": 26, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 26, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-8549064989147883573", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 192, "data": {"text": "I c\u00f3\u017c ci to da?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 193, "data": {"text": "Je\u015bli przegrasz, stracisz moj\u0105 przyja\u017a\u0144; je\u015bli zwyci\u0119\u017cysz, zobaczysz, jak moja przyja\u017a\u0144 w nienawi\u015b\u0107 si\u0119 obraca."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 194, "data": {"text": "Uwierz, to z\u0142y spos\u00f3b, je\u015bli kto\u015b, chc\u0105c przypodoba\u0107 si\u0119 kobiecie, szuka zaczepki z cz\u0142owiekiem, kt\u00f3rego ona kocha."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 195, "data": {"text": "O, Fernandzie, nie chcesz si\u0119 podda\u0107 tak z\u0142ym my\u015blom."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3720804714848582545", "value": {"start": 3, "end": 13, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 3, "end": 13, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "3720804714848582545", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 196, "data": {"text": "Nie mo\u017cesz mnie po\u015blubi\u0107, ale mo\u017cesz mie\u0107 we mnie przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 i siostr\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 197, "data": {"text": "Zreszt\u0105 \u2014 doda\u0142a, a w jej oczach pojawi\u0142o si\u0119 przera\u017cenie i po policzkach sp\u0142yn\u0119\u0142y \u0142zy \u2014 czekaj jeszcze, Fernandzie, czekaj; m\u00f3wi\u0142e\u015b przed chwil\u0105, \u017ce morze jest zdradliwe, ju\u017c cztery miesi\u0105ce up\u0142yn\u0119\u0142y, a on nie wraca; przez cztery miesi\u0105ce ile\u017c burz naliczy\u0142am!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7359585654068162654", "value": {"start": 105, "end": 115, "text": "Fernandzie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 105, "end": 115, "text": "Fernandzie", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "7359585654068162654", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 198, "data": {"text": "Fernand nie okaza\u0142 wzruszenia, nie stara\u0142 si\u0119 nawet otrze\u0107 \u0142ez, p\u0142yn\u0105cych po twarzy Mercedes, a przecie\u017c za ka\u017cd\u0105 jej \u0142z\u0119 utoczy\u0142by sobie ch\u0119tnie szklank\u0119 krwi; ale te \u0142zy p\u0142yn\u0119\u0142y przecie\u017c za innym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8953901681185814260", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "8953901681185814260", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 199, "data": {"text": "Podni\u00f3s\u0142 si\u0119, przeszed\u0142 tam i z powrotem po chacie z ponur\u0105 twarz\u0105 i zaci\u015bni\u0119tymi pi\u0119\u015bciami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 200, "data": {"text": "\u2014 Pos\u0142uchaj, Mercedes \u2014 rzek\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 201, "data": {"text": "\u2014 Ostatni raz odpowiedz, czy nie zmienisz postanowienia?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 202, "data": {"text": "\u2014 Kocham Edmunda Dant\u00e8sa \u2014 odpowiedzia\u0142a ch\u0142odno dziewczyna \u2014 i nikt pr\u00f3cz Edmunda nie zostanie moim m\u0119\u017cem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3722502836061024696", "value": {"start": 9, "end": 24, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 24, "text": "Edmunda Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3722502836061024696", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6732360223027232884", "value": {"start": 75, "end": 82, "text": "Edmunda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 75, "end": 82, "text": "Edmunda", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6732360223027232884", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 203, "data": {"text": "Sk\u0142ada\u0142 si\u0119 on z czterech dziewcz\u0105t, Katalonek i przyjaci\u00f3\u0142ek Mercedes, towarzysz\u0105cych narzeczonej, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 pod r\u0119k\u0119 Edmund."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-678195117850676560", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-678195117850676560", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5872694306347920544", "value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-5872694306347920544", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 204, "data": {"text": "Obok kroczy\u0142 ojciec Dant\u00e8sa, za nimi za\u015b Fernand ze z\u0142owr\u00f3\u017cbnym u\u015bmiechem na ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6819518651784681007", "value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6819518651784681007", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2329422687615646188", "value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "2329422687615646188", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 205, "data": {"text": "Ani Mercedes, ani Edmund nie dostrzegli tego u\u015bmiechu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2968439367858922743", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "2968439367858922743", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 206, "data": {"text": "Biedne dzieci w szcz\u0119\u015bciu swym nie widzia\u0142y nikogo pr\u00f3cz siebie i czystego b\u0142\u0119kitu nieba, kt\u00f3re zdawa\u0142o si\u0119 im b\u0142ogos\u0142awi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 207, "data": {"text": "Danglars i Caderousse zdali spraw\u0119 ze swego poselstwa i wymieniwszy mocny, przyjacielski u\u015bcisk r\u0119ki z Edmundem, zawr\u00f3cili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4984670753215448493", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "4984670753215448493", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9112263736846113395", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "choices": ["Kacper Caderousse"]}, "id": "9112263736846113395", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6317041235135211089", "value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "6317041235135211089", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 208, "data": {"text": "Danglars szed\u0142 przy Fernandzie, Caderousse za\u015b obok ojca Dant\u00e8sa, na kt\u00f3rym skupia\u0142a si\u0119 uwaga wszystkich."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7948851025307275301", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-7948851025307275301", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7800916872591959969", "value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-7800916872591959969", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 209, "data": {"text": "Starzec mia\u0142 na sobie odzienie z kitajki angielskiej, spinane na haftki z du\u017cymi stalowymi guzami w kwadrat r\u017cni\u0119tymi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 210, "data": {"text": "Chude, ale muskularne \u0142ydki obleczone by\u0142y w przepyszne, bawe\u0142niane po\u0144czochy w kropki, na mil\u0119 tr\u0105c\u0105ce angielsk\u0105 kontraband\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 211, "data": {"text": "Z tr\u00f3jgraniastego kapelusza spada\u0142 p\u0119k bia\u0142ych i niebieskich wst\u0105\u017cek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5069048838977028914", "value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5069048838977028914", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 212, "data": {"text": "Wspiera\u0142 si\u0119 na lasce z gi\u0119tego drewna, o r\u0105czce, kt\u00f3ra przypomina\u0142a antyczne pedum."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 213, "data": {"text": "S\u0142owem, staruszek wygl\u0105da\u0142 jak jeden z fircyk\u00f3w, paraduj\u0105cych w 1796 r. w Tuileriach albo w \u015bwie\u017co otwartym ogrodzie luksemburskim."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 214, "data": {"text": "Obok, jak ju\u017c wspomnieli\u015bmy, wcisn\u0105\u0142 si\u0119 Caderousse, \u00f3w Caderousse, kt\u00f3ry maj\u0105c nadziej\u0119 na dobr\u0105 biesiad\u0119, pogodzi\u0142 si\u0119 ju\u017c zupe\u0142nie z Dant\u00e8sem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "314582939811212248", "value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "314582939811212248", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 215, "data": {"text": "W jego pami\u0119ci pozosta\u0142o jeszcze jakie\u015b niewyra\u017ane wspomnienie tego, co si\u0119 dzia\u0142o poprzedniego dnia, tak jak to cz\u0119sto po obudzeniu spotykamy we wspomnieniu majaki, co nas w nocy napastowa\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 216, "data": {"text": "Danglars, podchodz\u0105c do Fernanda, spojrza\u0142 badawczo na wzgardzonego kochanka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3894159540033651369", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-3894159540033651369", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1461599498965459820", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "1461599498965459820", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 217, "data": {"text": "Fernand szed\u0142 za przysz\u0142ymi ma\u0142\u017conkami ca\u0142kiem zapomniany przez Mercedes, bo dziewczyna w m\u0142odzie\u0144czej swej rado\u015bci, a\u017c do egoizmu posuni\u0119tej, i urocza w swym zakochaniu, widzia\u0142a tylko Edmunda."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5433461463584027659", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "5433461463584027659", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3303933347946598710", "value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3303933347946598710", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 218, "data": {"text": "Fernand to blad\u0142, to czerwienia\u0142, ale rumie\u0144ce na jego twarzy ust\u0119powa\u0142y miejsca coraz to bardziej rosn\u0105cej blado\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6815325105872417915", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-6815325105872417915", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 219, "data": {"text": "Niekiedy spogl\u0105da\u0142 w stron\u0119 Marsylii, w\u00f3wczas nerwowy dreszcz przejmowa\u0142 mimowolnie jego cia\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 220, "data": {"text": "Zdawa\u0142 si\u0119 oczekiwa\u0107 na, albo raczej przewidywa\u0107 jakie\u015b wielkie wydarzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 221, "data": {"text": "Ubi\u00f3r Dant\u00e8sa by\u0142 skromny: jako oficer marynarki handlowej nosi\u0142 str\u00f3j, kt\u00f3ry mia\u0142 co\u015b i z wojskowego munduru, i z cywilnego ubrania; w stroju tym wygl\u0105da\u0142 znakomicie, a uroda i rado\u015b\u0107 narzeczonej jeszcze przydawa\u0142a mu wdzi\u0119ku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "580745772808418671", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "580745772808418671", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 222, "data": {"text": "Mercedes przypomina\u0142a z wygl\u0105du greckie pi\u0119kno\u015bci z Cypru lub Ceosu o czarnych oczach i koralowych ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7709886341357226345", "value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7709886341357226345", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 223, "data": {"text": "St\u0105pa\u0142a lekko i \u015bmia\u0142o jak Arlezjanki lub Andaluzyjki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7423164173842464234", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7423164173842464234", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 224, "data": {"text": "Dziewczyna z miasta stara\u0142aby si\u0119 mo\u017ce ukrywa\u0107 sw\u0105 rado\u015b\u0107 pod lekk\u0105 jak\u0105 zas\u0142on\u0105, albo przynajmniej pod aksamitem powiek, ale Mercedes u\u015bmiecha\u0142a si\u0119 i patrzy\u0142a na wszystkich, co j\u0105 otaczali, a w jej spojrzeniu i u\u015bmiechu czyta\u0142o si\u0119 s\u0142owa, kt\u00f3re mog\u0142yby wyrzec jej usta: \u201eJe\u015bli\u015bcie moimi przyjaci\u00f3\u0142mi, cieszcie si\u0119 wraz ze mn\u0105, bo naprawd\u0119 jestem bardzo szcz\u0119\u015bliwa\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2645854688863828393", "value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "2645854688863828393", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 225, "data": {"text": "Sk\u0142ada\u0142 si\u0119 on z czterech dziewcz\u0105t, Katalonek i przyjaci\u00f3\u0142ek Mercedes, towarzysz\u0105cych narzeczonej, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 pod r\u0119k\u0119 Edmund."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-678195117850676560", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-678195117850676560", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5872694306347920544", "value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-5872694306347920544", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 226, "data": {"text": "Obok kroczy\u0142 ojciec Dant\u00e8sa, za nimi za\u015b Fernand ze z\u0142owr\u00f3\u017cbnym u\u015bmiechem na ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6819518651784681007", "value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6819518651784681007", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2329422687615646188", "value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "2329422687615646188", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 227, "data": {"text": "Ani Mercedes, ani Edmund nie dostrzegli tego u\u015bmiechu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2968439367858922743", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "2968439367858922743", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 228, "data": {"text": "Biedne dzieci w szcz\u0119\u015bciu swym nie widzia\u0142y nikogo pr\u00f3cz siebie i czystego b\u0142\u0119kitu nieba, kt\u00f3re zdawa\u0142o si\u0119 im b\u0142ogos\u0142awi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 229, "data": {"text": "Danglars i Caderousse zdali spraw\u0119 ze swego poselstwa i wymieniwszy mocny, przyjacielski u\u015bcisk r\u0119ki z Edmundem, zawr\u00f3cili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4984670753215448493", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "4984670753215448493", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9112263736846113395", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "choices": ["Kacper Caderousse"]}, "id": "9112263736846113395", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6317041235135211089", "value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "6317041235135211089", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 230, "data": {"text": "Danglars szed\u0142 przy Fernandzie, Caderousse za\u015b obok ojca Dant\u00e8sa, na kt\u00f3rym skupia\u0142a si\u0119 uwaga wszystkich."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7948851025307275301", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-7948851025307275301", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7800916872591959969", "value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-7800916872591959969", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 231, "data": {"text": "Starzec mia\u0142 na sobie odzienie z kitajki angielskiej, spinane na haftki z du\u017cymi stalowymi guzami w kwadrat r\u017cni\u0119tymi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 232, "data": {"text": "Chude, ale muskularne \u0142ydki obleczone by\u0142y w przepyszne, bawe\u0142niane po\u0144czochy w kropki, na mil\u0119 tr\u0105c\u0105ce angielsk\u0105 kontraband\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 233, "data": {"text": "Z tr\u00f3jgraniastego kapelusza spada\u0142 p\u0119k bia\u0142ych i niebieskich wst\u0105\u017cek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5069048838977028914", "value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5069048838977028914", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 234, "data": {"text": "Wspiera\u0142 si\u0119 na lasce z gi\u0119tego drewna, o r\u0105czce, kt\u00f3ra przypomina\u0142a antyczne pedum."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 235, "data": {"text": "S\u0142owem, staruszek wygl\u0105da\u0142 jak jeden z fircyk\u00f3w, paraduj\u0105cych w 1796 r. w Tuileriach albo w \u015bwie\u017co otwartym ogrodzie luksemburskim."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 236, "data": {"text": "Obok, jak ju\u017c wspomnieli\u015bmy, wcisn\u0105\u0142 si\u0119 Caderousse, \u00f3w Caderousse, kt\u00f3ry maj\u0105c nadziej\u0119 na dobr\u0105 biesiad\u0119, pogodzi\u0142 si\u0119 ju\u017c zupe\u0142nie z Dant\u00e8sem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "314582939811212248", "value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "314582939811212248", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 237, "data": {"text": "W jego pami\u0119ci pozosta\u0142o jeszcze jakie\u015b niewyra\u017ane wspomnienie tego, co si\u0119 dzia\u0142o poprzedniego dnia, tak jak to cz\u0119sto po obudzeniu spotykamy we wspomnieniu majaki, co nas w nocy napastowa\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 238, "data": {"text": "Danglars, podchodz\u0105c do Fernanda, spojrza\u0142 badawczo na wzgardzonego kochanka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3894159540033651369", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-3894159540033651369", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1461599498965459820", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "1461599498965459820", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 239, "data": {"text": "Fernand szed\u0142 za przysz\u0142ymi ma\u0142\u017conkami ca\u0142kiem zapomniany przez Mercedes, bo dziewczyna w m\u0142odzie\u0144czej swej rado\u015bci, a\u017c do egoizmu posuni\u0119tej, i urocza w swym zakochaniu, widzia\u0142a tylko Edmunda."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5433461463584027659", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "5433461463584027659", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3303933347946598710", "value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3303933347946598710", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 240, "data": {"text": "Fernand to blad\u0142, to czerwienia\u0142, ale rumie\u0144ce na jego twarzy ust\u0119powa\u0142y miejsca coraz to bardziej rosn\u0105cej blado\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6815325105872417915", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-6815325105872417915", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 241, "data": {"text": "Niekiedy spogl\u0105da\u0142 w stron\u0119 Marsylii, w\u00f3wczas nerwowy dreszcz przejmowa\u0142 mimowolnie jego cia\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 242, "data": {"text": "Zdawa\u0142 si\u0119 oczekiwa\u0107 na, albo raczej przewidywa\u0107 jakie\u015b wielkie wydarzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 243, "data": {"text": "Ubi\u00f3r Dant\u00e8sa by\u0142 skromny: jako oficer marynarki handlowej nosi\u0142 str\u00f3j, kt\u00f3ry mia\u0142 co\u015b i z wojskowego munduru, i z cywilnego ubrania; w stroju tym wygl\u0105da\u0142 znakomicie, a uroda i rado\u015b\u0107 narzeczonej jeszcze przydawa\u0142a mu wdzi\u0119ku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "580745772808418671", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "580745772808418671", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 244, "data": {"text": "Mercedes przypomina\u0142a z wygl\u0105du greckie pi\u0119kno\u015bci z Cypru lub Ceosu o czarnych oczach i koralowych ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7709886341357226345", "value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7709886341357226345", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 245, "data": {"text": "St\u0105pa\u0142a lekko i \u015bmia\u0142o jak Arlezjanki lub Andaluzyjki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7423164173842464234", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7423164173842464234", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 246, "data": {"text": "Dziewczyna z miasta stara\u0142aby si\u0119 mo\u017ce ukrywa\u0107 sw\u0105 rado\u015b\u0107 pod lekk\u0105 jak\u0105 zas\u0142on\u0105, albo przynajmniej pod aksamitem powiek, ale Mercedes u\u015bmiecha\u0142a si\u0119 i patrzy\u0142a na wszystkich, co j\u0105 otaczali, a w jej spojrzeniu i u\u015bmiechu czyta\u0142o si\u0119 s\u0142owa, kt\u00f3re mog\u0142yby wyrzec jej usta: \u201eJe\u015bli\u015bcie moimi przyjaci\u00f3\u0142mi, cieszcie si\u0119 wraz ze mn\u0105, bo naprawd\u0119 jestem bardzo szcz\u0119\u015bliwa\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2645854688863828393", "value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "2645854688863828393", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 247, "data": {"text": "Sk\u0142ada\u0142 si\u0119 on z czterech dziewcz\u0105t, Katalonek i przyjaci\u00f3\u0142ek Mercedes, towarzysz\u0105cych narzeczonej, kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 pod r\u0119k\u0119 Edmund."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-678195117850676560", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Katalonek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-678195117850676560", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5872694306347920544", "value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-5872694306347920544", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 248, "data": {"text": "Obok kroczy\u0142 ojciec Dant\u00e8sa, za nimi za\u015b Fernand ze z\u0142owr\u00f3\u017cbnym u\u015bmiechem na ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6819518651784681007", "value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-6819518651784681007", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2329422687615646188", "value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "2329422687615646188", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 249, "data": {"text": "Ani Mercedes, ani Edmund nie dostrzegli tego u\u015bmiechu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2968439367858922743", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Edmund", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "2968439367858922743", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 250, "data": {"text": "Biedne dzieci w szcz\u0119\u015bciu swym nie widzia\u0142y nikogo pr\u00f3cz siebie i czystego b\u0142\u0119kitu nieba, kt\u00f3re zdawa\u0142o si\u0119 im b\u0142ogos\u0142awi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 251, "data": {"text": "Danglars i Caderousse zdali spraw\u0119 ze swego poselstwa i wymieniwszy mocny, przyjacielski u\u015bcisk r\u0119ki z Edmundem, zawr\u00f3cili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4984670753215448493", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "4984670753215448493", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9112263736846113395", "value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 21, "text": "Caderousse", "choices": ["Kacper Caderousse"]}, "id": "9112263736846113395", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6317041235135211089", "value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 103, "end": 111, "text": "Edmundem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "6317041235135211089", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 252, "data": {"text": "Danglars szed\u0142 przy Fernandzie, Caderousse za\u015b obok ojca Dant\u00e8sa, na kt\u00f3rym skupia\u0142a si\u0119 uwaga wszystkich."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7948851025307275301", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-7948851025307275301", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7800916872591959969", "value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 64, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "-7800916872591959969", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 253, "data": {"text": "Starzec mia\u0142 na sobie odzienie z kitajki angielskiej, spinane na haftki z du\u017cymi stalowymi guzami w kwadrat r\u017cni\u0119tymi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 254, "data": {"text": "Chude, ale muskularne \u0142ydki obleczone by\u0142y w przepyszne, bawe\u0142niane po\u0144czochy w kropki, na mil\u0119 tr\u0105c\u0105ce angielsk\u0105 kontraband\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 255, "data": {"text": "Z tr\u00f3jgraniastego kapelusza spada\u0142 p\u0119k bia\u0142ych i niebieskich wst\u0105\u017cek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5069048838977028914", "value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 17, "text": "tr\u00f3jgraniastego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5069048838977028914", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 256, "data": {"text": "Wspiera\u0142 si\u0119 na lasce z gi\u0119tego drewna, o r\u0105czce, kt\u00f3ra przypomina\u0142a antyczne pedum."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 257, "data": {"text": "S\u0142owem, staruszek wygl\u0105da\u0142 jak jeden z fircyk\u00f3w, paraduj\u0105cych w 1796 r. w Tuileriach albo w \u015bwie\u017co otwartym ogrodzie luksemburskim."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 258, "data": {"text": "Obok, jak ju\u017c wspomnieli\u015bmy, wcisn\u0105\u0142 si\u0119 Caderousse, \u00f3w Caderousse, kt\u00f3ry maj\u0105c nadziej\u0119 na dobr\u0105 biesiad\u0119, pogodzi\u0142 si\u0119 ju\u017c zupe\u0142nie z Dant\u00e8sem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "314582939811212248", "value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 136, "end": 144, "text": "Dant\u00e8sem", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "314582939811212248", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 259, "data": {"text": "W jego pami\u0119ci pozosta\u0142o jeszcze jakie\u015b niewyra\u017ane wspomnienie tego, co si\u0119 dzia\u0142o poprzedniego dnia, tak jak to cz\u0119sto po obudzeniu spotykamy we wspomnieniu majaki, co nas w nocy napastowa\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 260, "data": {"text": "Danglars, podchodz\u0105c do Fernanda, spojrza\u0142 badawczo na wzgardzonego kochanka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3894159540033651369", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Danglars", "choices": ["Danglars"]}, "id": "-3894159540033651369", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1461599498965459820", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Fernanda", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "1461599498965459820", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 261, "data": {"text": "Fernand szed\u0142 za przysz\u0142ymi ma\u0142\u017conkami ca\u0142kiem zapomniany przez Mercedes, bo dziewczyna w m\u0142odzie\u0144czej swej rado\u015bci, a\u017c do egoizmu posuni\u0119tej, i urocza w swym zakochaniu, widzia\u0142a tylko Edmunda."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5433461463584027659", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "5433461463584027659", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3303933347946598710", "value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 186, "end": 193, "text": "Edmunda", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "3303933347946598710", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 262, "data": {"text": "Fernand to blad\u0142, to czerwienia\u0142, ale rumie\u0144ce na jego twarzy ust\u0119powa\u0142y miejsca coraz to bardziej rosn\u0105cej blado\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6815325105872417915", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Fernand", "choices": ["Fernand Mondego"]}, "id": "-6815325105872417915", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 263, "data": {"text": "Niekiedy spogl\u0105da\u0142 w stron\u0119 Marsylii, w\u00f3wczas nerwowy dreszcz przejmowa\u0142 mimowolnie jego cia\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 264, "data": {"text": "Zdawa\u0142 si\u0119 oczekiwa\u0107 na, albo raczej przewidywa\u0107 jakie\u015b wielkie wydarzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 265, "data": {"text": "Ubi\u00f3r Dant\u00e8sa by\u0142 skromny: jako oficer marynarki handlowej nosi\u0142 str\u00f3j, kt\u00f3ry mia\u0142 co\u015b i z wojskowego munduru, i z cywilnego ubrania; w stroju tym wygl\u0105da\u0142 znakomicie, a uroda i rado\u015b\u0107 narzeczonej jeszcze przydawa\u0142a mu wdzi\u0119ku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "580745772808418671", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Dant\u00e8sa", "choices": ["Edmund Dant\u00e8s"]}, "id": "580745772808418671", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 266, "data": {"text": "Mercedes przypomina\u0142a z wygl\u0105du greckie pi\u0119kno\u015bci z Cypru lub Ceosu o czarnych oczach i koralowych ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7709886341357226345", "value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 67, "text": "Ceosu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7709886341357226345", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 267, "data": {"text": "St\u0105pa\u0142a lekko i \u015bmia\u0142o jak Arlezjanki lub Andaluzyjki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7423164173842464234", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Arlezjanki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7423164173842464234", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 268, "data": {"text": "Dziewczyna z miasta stara\u0142aby si\u0119 mo\u017ce ukrywa\u0107 sw\u0105 rado\u015b\u0107 pod lekk\u0105 jak\u0105 zas\u0142on\u0105, albo przynajmniej pod aksamitem powiek, ale Mercedes u\u015bmiecha\u0142a si\u0119 i patrzy\u0142a na wszystkich, co j\u0105 otaczali, a w jej spojrzeniu i u\u015bmiechu czyta\u0142o si\u0119 s\u0142owa, kt\u00f3re mog\u0142yby wyrzec jej usta: \u201eJe\u015bli\u015bcie moimi przyjaci\u00f3\u0142mi, cieszcie si\u0119 wraz ze mn\u0105, bo naprawd\u0119 jestem bardzo szcz\u0119\u015bliwa\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2645854688863828393", "value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 126, "end": 134, "text": "Mercedes", "choices": ["Mercedes Herrera"]}, "id": "2645854688863828393", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 269, "data": {"text": "Jaki\u015b starzec z Orderem \u015awi\u0119tego Ludwika na piersi powsta\u0142 i wzni\u00f3s\u0142 zdrowie kr\u00f3la Ludwika XVIII."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4455800370157797497", "value": {"start": 24, "end": 40, "text": "\u015awi\u0119tego Ludwika", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 40, "text": "\u015awi\u0119tego Ludwika", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4455800370157797497", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-428439355051151041", "value": {"start": 83, "end": 96, "text": "Ludwika XVIII", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 83, "end": 96, "text": "Ludwika XVIII", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-428439355051151041", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 270, "data": {"text": "By\u0142 to markiz de Saint-M\u00e9ran."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 271, "data": {"text": "Na \u00f3w toast, budz\u0105cy tyle wspomnie\u0144, powsta\u0142o wielkie poruszenie, wszyscy unie\u015bli szklanki w g\u00f3r\u0119 na spos\u00f3b angielski, kobiety odpi\u0119\u0142y bukieciki i zas\u0142a\u0142y nimi st\u00f3\u0142 ca\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 272, "data": {"text": "Zapa\u0142 nieledwie poetycki ogarn\u0105\u0142 ca\u0142e towarzystwo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 273, "data": {"text": "\u2014 Gdyby tu byli, musieliby przyzna\u0107 \u2014 rzek\u0142a markiza Saint-M\u00e9ran, kobieta o surowym wyrazie oczu, w\u0105skich ustach, kt\u00f3ra mimo wieku 50 ju\u017c lat zachowa\u0142a arystokratyczn\u0105 i wykwintn\u0105 postaw\u0119 \u2014 musieliby przyzna\u0107 ci wszyscy rewolucjoni\u015bci, co nas wygnali, a kt\u00f3rym my teraz pozwalamy knu\u0107 spiski w naszych w\u0142asnych pa\u0142acach kupionych w czasie terroryzmu za wydarty kawa\u0142ek chleba, \u017ce dali\u015bmy przyk\u0142ad prawdziwego po\u015bwi\u0119cenia, trzymaj\u0105c stron\u0119 upadaj\u0105cej monarchii, podczas gdy oni witali wschodz\u0105ce s\u0142o\u0144ce i robili maj\u0105tek, gdy my tracili\u015bmy nasze fortuny."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3336189818087756948", "value": {"start": 53, "end": 64, "text": "Saint-M\u00e9ran", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 64, "text": "Saint-M\u00e9ran", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3336189818087756948", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 274, "data": {"text": "Przyznaliby, powtarzam, \u017ce nasz kr\u00f3l Ludwik XVIII jest nam rzeczywi\u015bcie mi\u0142o\u015bciwie panuj\u0105cym w\u0142adc\u0105, za\u015b ich uzurpator by\u0142 dla nich tylko Napoleonem z\u0142owrogim, czy\u017c nie tak, panie de Villefort?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4363404735143009298", "value": {"start": 37, "end": 49, "text": "Ludwik XVIII", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 49, "text": "Ludwik XVIII", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4363404735143009298", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1978235264187540355", "value": {"start": 138, "end": 148, "text": "Napoleonem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 138, "end": 148, "text": "Napoleonem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1978235264187540355", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6942103058839481492", "value": {"start": 180, "end": 192, "text": "de Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 180, "end": 192, "text": "de Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "-6942103058839481492", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 275, "data": {"text": "\u2014 Co pani raczy\u0142a powiedzie\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 276, "data": {"text": "Prosz\u0119 darowa\u0107, nie uwa\u017ca\u0142em na bieg rozmowy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 277, "data": {"text": "\u2014 Ech, daj pok\u00f3j tym dzieciom, pani markizo \u2014 rzek\u0142 starzec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2208339371347831771", "value": {"start": 36, "end": 43, "text": "markizo", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 43, "text": "markizo", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2208339371347831771", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 278, "data": {"text": "\u2014 Maj\u0105 si\u0119 pobra\u0107, wi\u0119c te\u017c co innego im w g\u0142owie, nie polityka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 279, "data": {"text": "\u2014 Przepraszam, mamo \u2014 rzek\u0142a m\u0142oda, jasnow\u0142osa dziewczyna o aksamitnych, b\u0142yszcz\u0105cych oczach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 280, "data": {"text": "\u2014 Oddaj\u0119 ci pana de Villeforta, kt\u00f3rego zagarn\u0119\u0142am."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5559087043306009779", "value": {"start": 17, "end": 30, "text": "de Villeforta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 17, "end": 30, "text": "de Villeforta", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "5559087043306009779", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 281, "data": {"text": "Panie prokuratorze, moja matka rzek\u0142a co\u015b do pana."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 282, "data": {"text": "\u2014 Got\u00f3w jestem odpowiedzie\u0107 pani markizie, je\u015bli raczy zapyta\u0107 ponownie, bo nie s\u0142ysza\u0142em pytania."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 283, "data": {"text": "\u2014 Przebaczam ci, Reniu \u2014 rzek\u0142a markiza i jej twarz rozja\u015bni\u0142a si\u0119 u\u015bmiechem, kt\u00f3ry zadziwia\u0142 na tym osch\u0142ym obliczu; bo w sercu kobiety, cho\u0107 przes\u0105dy i prawa etykiety czyni\u0105 go zimnym i twardym, znajdzie si\u0119 zawsze zak\u0105tek pe\u0142en czu\u0142o\u015bci i u\u015bmiechu, ten, kt\u00f3ry Stw\u00f3rca przeznaczy\u0142 na uczucia macierzy\u0144skie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1761414064270847349", "value": {"start": 17, "end": 22, "text": "Reniu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 17, "end": 22, "text": "Reniu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1761414064270847349", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7218731966776095676", "value": {"start": 263, "end": 270, "text": "Stw\u00f3rca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 263, "end": 270, "text": "Stw\u00f3rca", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7218731966776095676", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 284, "data": {"text": "\u2014 M\u00f3wi\u0142am w\u0142a\u015bnie panu de Villefortowi, \u017ce bonaparty\u015bci nie mieli ani takiej jak my wiary w s\u0142uszno\u015b\u0107 idei, ani takiego entuzjazmu, ani takiego po\u015bwi\u0119cenia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3259709260789417247", "value": {"start": 23, "end": 38, "text": "de Villefortowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 38, "text": "de Villefortowi", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "3259709260789417247", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 285, "data": {"text": "\u2014 Tak, pani markizo, ale jest w nich jednak cecha, kt\u00f3ra wszystko zast\u0119puje: fanatyzm."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2666218722907204700", "value": {"start": 12, "end": 19, "text": "markizo", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 19, "text": "markizo", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2666218722907204700", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 286, "data": {"text": "Napoleon to Mahomet Zachodu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3743860376384328563", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Napoleon", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Napoleon", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3743860376384328563", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1125454550269350464", "value": {"start": 12, "end": 27, "text": "Mahomet Zachodu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 27, "text": "Mahomet Zachodu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1125454550269350464", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 287, "data": {"text": "Dla tych wszystkich prostych, lecz ambitnych do najwy\u017cszego stopnia ludzi, jest on nie tylko prawodawc\u0105 i panem, ale tak\u017ce wyrazem i wcieleniem r\u00f3wno\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 288, "data": {"text": "\u2014 R\u00f3wno\u015bci! \u2014 zawo\u0142a\u0142a markiza."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 289, "data": {"text": "\u2014 Napoleon uosobieniem r\u00f3wno\u015bci!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5118852220736448829", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Napoleon", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Napoleon", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5118852220736448829", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 290, "data": {"text": "A c\u00f3\u017c wobec tego powiesz o panu Robespierze?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6090687445615259519", "value": {"start": 32, "end": 43, "text": "Robespierze", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 43, "text": "Robespierze", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6090687445615259519", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 291, "data": {"text": "Zdaje mi si\u0119, \u017ce kradniesz mu pan pierwsze\u0144stwo, przyznaj\u0105c to Korsykaninowi, kt\u00f3ry przecie\u017c i tak sobie du\u017co przyw\u0142aszczy\u0142?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8310151713934850923", "value": {"start": 63, "end": 76, "text": "Korsykaninowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 63, "end": 76, "text": "Korsykaninowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8310151713934850923", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 292, "data": {"text": "\u2014 Nie, pani markizo, zostawiam ka\u017cdego z nich na w\u0142a\u015bciwym mu piedestale: Robespierre'a na szafocie zbudowanym na placu Ludwika XV, Napoleona na kolumnie, na placu Vend\u00f4me; jeden stworzy\u0142 r\u00f3wno\u015b\u0107, kt\u00f3ra poni\u017ca, drugi r\u00f3wno\u015b\u0107, kt\u00f3ra wywy\u017csza; jeden sprowadzi\u0142 kr\u00f3l\u00f3w do poziomu gilotyny, a drugi wyni\u00f3s\u0142 lud a\u017c na tron."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9160553031746162095", "value": {"start": 12, "end": 19, "text": "markizo", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 19, "text": "markizo", "choices": ["PERSON"]}, "id": "9160553031746162095", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2095052742510300862", "value": {"start": 74, "end": 87, "text": "Robespierre'a", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 74, "end": 87, "text": "Robespierre'a", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2095052742510300862", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "24541889471106982", "value": {"start": 132, "end": 141, "text": "Napoleona", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 132, "end": 141, "text": "Napoleona", "choices": ["PERSON"]}, "id": "24541889471106982", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 293, "data": {"text": "To jednak nie przeszkadza \u2014 doda\u0142 Villefort, \u015bmiej\u0105c si\u0119 \u2014 aby obaj nie byli nikczemnymi rewolucjonistami i aby 9 termidora oraz 4 kwietnia 1814 roku nie by\u0142y dla Francji dniami \u015bwi\u0119tymi, godnymi, aby zwolennicy porz\u0105dku i monarchii obchodzili ich rocznic\u0119 jednakowo uroczy\u015bcie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6750393569143306879", "value": {"start": 34, "end": 43, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 43, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "-6750393569143306879", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 294, "data": {"text": "Ale t\u0142umaczy te\u017c, dlaczego Napoleon, cho\u0107 upad\u0142, aby \u2014 jak si\u0119 spodziewam \u2014 nigdy si\u0119 ju\u017c nie podnie\u015b\u0107, posiada nadal stronnik\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4521598727747374493", "value": {"start": 27, "end": 35, "text": "Napoleon", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 35, "text": "Napoleon", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4521598727747374493", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 295, "data": {"text": "C\u00f3\u017c robi\u0107, pani markizo?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4414253975917167122", "value": {"start": 16, "end": 23, "text": "markizo", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 23, "text": "markizo", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4414253975917167122", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 296, "data": {"text": "Cromwell, kt\u00f3ry nie mia\u0142 nawet po\u0142owy geniuszu Napoleona, mia\u0142 tak\u017ce swoich zwolennik\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7974437912418261994", "value": {"start": 47, "end": 56, "text": "Napoleona", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 56, "text": "Napoleona", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7974437912418261994", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 297, "data": {"text": "\u2014 Wie pan co, panie de Villefort, wszystko, co\u015b powiedzia\u0142, na mil\u0119 tr\u0105ci rewolucj\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8908944503164881609", "value": {"start": 20, "end": 32, "text": "de Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 32, "text": "de Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "8908944503164881609", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 298, "data": {"text": "Przebaczam to jednak panu, trudno, aby syn \u017cyrondysty pozby\u0142 si\u0119 ca\u0142kowicie ojcowskich wad."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 299, "data": {"text": "Mocny rumieniec wyst\u0105pi\u0142 na twarz pana de Villeforta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6966088699264721768", "value": {"start": 39, "end": 52, "text": "de Villeforta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 39, "end": 52, "text": "de Villeforta", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "6966088699264721768", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 300, "data": {"text": "\u2014 Prawda, \u017ce m\u00f3j ojciec by\u0142 \u017cyrondyst\u0105, ale m\u00f3j ojciec nie g\u0142osowa\u0142 za \u015bmierci\u0105 kr\u00f3la, by\u0142 skazany na wygnanie za tego samego terroru, kiedy i pa\u0144stwo byli wygnani z kraju, i niewiele brakowa\u0142o, aby g\u0142owa jego spad\u0142a na tym samym szafocie, na kt\u00f3rym postrada\u0142 \u017cycie ojciec pani."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 301, "data": {"text": "\u2014 Tak \u2014 rzek\u0142a markiza, a to straszliwe wspomnienie nic nie zmieni\u0142o w spokojnym wyrazie jej twarzy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 302, "data": {"text": "\u2014 Ale cierpieli oni za zupe\u0142nie odmienne pogl\u0105dy polityczne, czego dowodem jest to, \u017ce ca\u0142a moja rodzina dochowa\u0142a wierno\u015bci wygnanym ksi\u0105\u017c\u0119tom, a pa\u0144ski ojciec pospieszy\u0142 co pr\u0119dzej z ho\u0142dem dla nowego rz\u0105du; gdy obywatel Noirtier by\u0142 \u017cyrondyst\u0105, hrabia Noirtier zosta\u0142 senatorem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5756981729197598986", "value": {"start": 223, "end": 231, "text": "Noirtier", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 223, "end": 231, "text": "Noirtier", "choices": ["Noirtier de Villefort"]}, "id": "-5756981729197598986", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3009593171973031639", "value": {"start": 255, "end": 263, "text": "Noirtier", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 255, "end": 263, "text": "Noirtier", "choices": ["Noirtier de Villefort"]}, "id": "-3009593171973031639", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 303, "data": {"text": "\u2014 Mamo, mamo \u2014 rzek\u0142a Renata \u2014 przecie\u017c postanowili\u015bmy nie wraca\u0107 ju\u017c do tych okropnych wspomnie\u0144."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8201112172063842970", "value": {"start": 22, "end": 28, "text": "Renata", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 28, "text": "Renata", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8201112172063842970", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 304, "data": {"text": "\u2014 \u0141askawa pani \u2014 doda\u0142 Villefort \u2014 do\u0142\u0105cz\u0119 moje pro\u015bby do pr\u00f3\u015bb panny de Saint-M\u00e9ran, aby\u015b raczy\u0142a pu\u015bci\u0107 w niepami\u0119\u0107 moj\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6392675945425850357", "value": {"start": 23, "end": 32, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 32, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "-6392675945425850357", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2372024215563103053", "value": {"start": 70, "end": 84, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 70, "end": 84, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2372024215563103053", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 305, "data": {"text": "Po c\u00f3\u017c obwinia\u0107 si\u0119 o rzeczy, wobec kt\u00f3rych sam B\u00f3g jest bezsilny?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2503102645235147274", "value": {"start": 48, "end": 51, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 48, "end": 51, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2503102645235147274", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 306, "data": {"text": "B\u00f3g mo\u017ce rz\u0105dzi\u0107 przysz\u0142o\u015bci\u0105, nie mo\u017ce jednak zmieni\u0107 przesz\u0142o\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7690548657774001512", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 3, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7690548657774001512", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 307, "data": {"text": "I c\u00f3\u017c nam, zwyk\u0142ym ludziom, pozostaje?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 308, "data": {"text": "Mo\u017cemy si\u0119 wyprze\u0107 przesz\u0142o\u015bci lub przynajmniej rzuci\u0107 na ni\u0105 zas\u0142on\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 309, "data": {"text": "Co do mnie, nie tylko wyznaj\u0119 inne zasady od mego ojca, ale nawet nosz\u0119 ju\u017c inne nazwisko."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 310, "data": {"text": "M\u00f3j ojciec by\u0142, a mo\u017ce i dot\u0105d jest bonapartyst\u0105 i nazywa si\u0119 Noirtier, ja za\u015b jestem rojalist\u0105 i nazywam si\u0119 Villefort."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3393431725719932657", "value": {"start": 62, "end": 70, "text": "Noirtier", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 70, "text": "Noirtier", "choices": ["Noirtier de Villefort"]}, "id": "3393431725719932657", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4986683386406339837", "value": {"start": 110, "end": 119, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 110, "end": 119, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "4986683386406339837", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 311, "data": {"text": "Prosz\u0119 pozwoli\u0107, aby resztki rewolucyjnych sok\u00f3w zgin\u0119\u0142y w tym spr\u00f3chnia\u0142ym pniu; niech pani spogl\u0105da tylko na ga\u0142\u0105zk\u0119 owego pnia, kt\u00f3ra odchyla si\u0119 od pnia, nie mog\u0105c, a powiem nawet: nie chc\u0105c si\u0119 od niego ca\u0142kowicie oderwa\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 312, "data": {"text": "\u2014 Brawo, Villefort, brawo \u2014 rzek\u0142 markiz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5596133108024668141", "value": {"start": 9, "end": 18, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 18, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "5596133108024668141", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 313, "data": {"text": "\u2014 \u015awietnie\u015b rzek\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 314, "data": {"text": "Ile\u017c razy b\u0142aga\u0142em \u017con\u0119, aby zapomnia\u0142a o przesz\u0142o\u015bci \u2014 i zawsze bez skutku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 315, "data": {"text": "Mam nadziej\u0119, \u017ce b\u0119dziesz mia\u0142 pan wi\u0119cej szcz\u0119\u015bcia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 316, "data": {"text": "\u2014 Dobrze \u2014 rzek\u0142a markiza \u2014 zapomnijmy o przesz\u0142o\u015bci, niczego wi\u0119cej nie \u017c\u0105dam."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 317, "data": {"text": "Pragn\u0119 tylko, aby w przysz\u0142o\u015bci pan de Villefort okaza\u0142 si\u0119 nieugi\u0119ty."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2415094250193089103", "value": {"start": 36, "end": 48, "text": "de Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 48, "text": "de Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "2415094250193089103", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 318, "data": {"text": "Niech pan nie zapomina, \u017ce odpowiadamy za pana przed Jego Kr\u00f3lewsk\u0105 Mo\u015bci\u0105 i Najja\u015bniejszy Pan za naszym wstawiennictwem raczy\u0142 zapomnie\u0107 \u2014 (w tym miejscu wyci\u0105gn\u0119\u0142a do Villeforta r\u0119k\u0119) \u2014 tak ja zapomn\u0119 na pa\u0144sk\u0105 pro\u015bb\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2537521275001295436", "value": {"start": 169, "end": 179, "text": "Villeforta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 169, "end": 179, "text": "Villeforta", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "-2537521275001295436", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 319, "data": {"text": "Ale pami\u0119taj, je\u015bli wpadnie ci w r\u0119ce jaki spiskowiec, \u017ce zwr\u00f3conych jest na ciebie wiele bacznych oczu, nale\u017cysz bowiem do rodziny, kt\u00f3ra mo\u017ce utrzymywa\u0107 jakie\u015b stosunki z konspiratorami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 320, "data": {"text": "\u2014 Niestety, droga pani \u2014 odrzek\u0142 Villefort \u2014 m\u00f3j urz\u0105d, a szczeg\u00f3lnie czasy, w kt\u00f3rych \u017cyjemy, nakazuj\u0105 mi surowo\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2904142465206377348", "value": {"start": 33, "end": 42, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 42, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "2904142465206377348", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 321, "data": {"text": "Musz\u0119 by\u0107 surowy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 322, "data": {"text": "Kilkakrotnie oskar\u017ca\u0142em ju\u017c w sprawach politycznych i dowiod\u0142em pod tym wzgl\u0119dem mej nieskazitelno\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 323, "data": {"text": "Na nieszcz\u0119\u015bcie to jeszcze nie koniec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 324, "data": {"text": "\u2014 Tak pan s\u0105dzi? \u2014 zdziwi\u0142a si\u0119 markiza."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 325, "data": {"text": "\u2014 Obawiam si\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 326, "data": {"text": "Napoleon, osadzony na Elbie, ma blisko do Francji; jego obecno\u015b\u0107 niemal widoczna z naszych brzeg\u00f3w podtrzymuje nadzieje jego stronnik\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2025567953944697184", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Napoleon", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Napoleon", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2025567953944697184", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 327, "data": {"text": "W samej Marsylii jest mn\u00f3stwo oficer\u00f3w na przymusowej emeryturze, kt\u00f3rzy codziennie szukaj\u0105 pretekstu do zwady z rojalistami; st\u0105d bior\u0105 si\u0119 pojedynki pomi\u0119dzy lud\u017ami z wy\u017cszych klas, st\u0105d morderstwa pope\u0142niane przez ludzi z gminu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 328, "data": {"text": "\u2014 Ale, ale \u2014 odezwa\u0142 si\u0119 hrabia de Salvieux, stary przyjaciel markiza de Saint-M\u00e9ran i szambelan hrabiego d'Artois."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4272878717122538140", "value": {"start": 32, "end": 43, "text": "de Salvieux", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 43, "text": "de Salvieux", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4272878717122538140", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7775391783775838931", "value": {"start": 70, "end": 84, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 70, "end": 84, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7775391783775838931", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 329, "data": {"text": "\u2014 Czy wiecie, \u017ce \u015awi\u0119te Przymierze postanowi\u0142o go przenie\u015b\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 330, "data": {"text": "\u2014 A tak."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 331, "data": {"text": "By\u0142a o tym mowa, kiedy\u015bmy wyje\u017cd\u017cali z Pary\u017ca \u2014 rzek\u0142 pan de Saint-M\u00e9ran."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1729639826293300875", "value": {"start": 58, "end": 72, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 58, "end": 72, "text": "de Saint-M\u00e9ran", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1729639826293300875", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 332, "data": {"text": "\u2014 A gdzie chc\u0105 go wys\u0142a\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 333, "data": {"text": "\u2014 Na \u015awi\u0119t\u0105 Helen\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-777242590742486358", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Helen\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Helen\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-777242590742486358", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 334, "data": {"text": "\u2014 Na \u015awi\u0119t\u0105 Helen\u0119!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2971549628378438857", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Helen\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Helen\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2971549628378438857", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 335, "data": {"text": "C\u00f3\u017c to takiego? \u2014 zapyta\u0142a markiza."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 336, "data": {"text": "\u2014 Wyspa oddalona o dwa tysi\u0105ce mil, na po\u0142udnie od r\u00f3wnika \u2014 odpowiedzia\u0142 hrabia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 337, "data": {"text": "\u2014 Bogu dzi\u0119ki!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1385312095864163946", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Bogu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Bogu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1385312095864163946", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 338, "data": {"text": "To by\u0142a wielka niedorzeczno\u015b\u0107, jak powiada Villefort, zostawia\u0107 takiego cz\u0142owieka pomi\u0119dzy Korsyk\u0105, gdzie si\u0119 urodzi\u0142, i Neapolem, gdzie dot\u0105d panuje jego szwagier, poza tym w takiej blisko\u015bci W\u0142och, kt\u00f3re mia\u0142y zosta\u0107 kr\u00f3lestwem jego syna!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3646561996719168985", "value": {"start": 43, "end": 52, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 52, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "3646561996719168985", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1829427916359067954", "value": {"start": 121, "end": 129, "text": "Neapolem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 121, "end": 129, "text": "Neapolem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1829427916359067954", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 339, "data": {"text": "\u2014 Niestety \u2014 rzek\u0142 Villefort."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5038670632872377317", "value": {"start": 19, "end": 28, "text": "Villefort", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 28, "text": "Villefort", "choices": ["Gerard de Villefort"]}, "id": "5038670632872377317", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 340, "data": {"text": "\u2014 Istnieje traktat z 1814 roku i nie wolno tkn\u0105\u0107 Napoleona, nie z\u0142amawszy jego zasad."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7119700372767635080", "value": {"start": 49, "end": 58, "text": "Napoleona", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 58, "text": "Napoleona", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7119700372767635080", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 341, "data": {"text": "\u2014 No to si\u0119 je z\u0142amie \u2014 rzek\u0142 pan de Salvieux."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3926634745694746523", "value": {"start": 34, "end": 45, "text": "de Salvieux", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 45, "text": "de Salvieux", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3926634745694746523", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 342, "data": {"text": "\u2014 Czy Napoleon my\u015bla\u0142 o zasadach, kiedy kaza\u0142 rozstrzela\u0107 ksi\u0119cia d'Enghien?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3241897717504028617", "value": {"start": 6, "end": 14, "text": "Napoleon", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 14, "text": "Napoleon", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3241897717504028617", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1855452625400043052", "value": {"start": 66, "end": 75, "text": "d'Enghien", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 66, "end": 75, "text": "d'Enghien", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1855452625400043052", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 343, "data": {"text": "Cudzoziemcowi wyda\u0142o si\u0119, \u017ce kto\u015b idzie wolno po schodach \u2014 sz\u0142o kilka os\u00f3b, a zatrzyma\u0142y si\u0119 na pode\u015bcie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-485431554948176270", "value": {"start": 0, "end": 13, "text": "Cudzoziemcowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 13, "text": "Cudzoziemcowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-485431554948176270", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 344, "data": {"text": "Wsuni\u0119to klucz do zamka w pierwszych drzwiach, kt\u00f3re skrzypn\u0119\u0142y w zawiasach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 345, "data": {"text": "\u2014 Tylko dwie osoby maj\u0105 klucz od tych drzwi \u2014 szepn\u0105\u0142 Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2887701168097886371", "value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "2887701168097886371", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 346, "data": {"text": "\u2014 Kokles i Julia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1283862609178655556", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Kokles", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Kokles", "choices": ["Kokles"]}, "id": "1283862609178655556", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6275759430683983223", "value": {"start": 11, "end": 16, "text": "Julia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 16, "text": "Julia", "choices": ["Julia Morrel-Herbaut"]}, "id": "6275759430683983223", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 347, "data": {"text": "W tym momencie otwar\u0142y si\u0119 drugie drzwi i ukaza\u0142a si\u0119 dziewczyna, blada, z twarz\u0105 zalan\u0105 \u0142zami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 348, "data": {"text": "Morrel wsta\u0142 dr\u017c\u0105cy i opar\u0142 si\u0119 o por\u0119cz fotela, bo nie m\u00f3g\u0142 ju\u017c o w\u0142asnej mocy usta\u0107 na nogach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 349, "data": {"text": "Chcia\u0142 zapyta\u0107, ale zabrak\u0142o mu g\u0142osu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 350, "data": {"text": "\u2014 O m\u00f3j ojcze! \u2014 zawo\u0142a\u0142a dziewczyna, za\u0142amuj\u0105c r\u0119ce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 351, "data": {"text": "\u2014 Przebacz swemu dziecku, \u017ce ci musi przynie\u015b\u0107 z\u0142\u0105 nowin\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 352, "data": {"text": "Morrel zblad\u0142 okropnie; Julia rzuci\u0142a si\u0119 w jego obj\u0119cia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6593370460759097086", "value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Julia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Julia", "choices": ["Julia Morrel-Herbaut"]}, "id": "-6593370460759097086", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 353, "data": {"text": "\u2014 Ojcze!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 354, "data": {"text": "Ojcze! \u2014 m\u00f3wi\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 355, "data": {"text": "\u2014 B\u0105d\u017a odwa\u017cny!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 356, "data": {"text": "\u2014 \u201eFaraon\u201d zaton\u0105\u0142? \u2014 rzek\u0142 Morrel, a s\u0142owa wi\u0119z\u0142y mu w gardle."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2997063566747286332", "value": {"start": 28, "end": 34, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 28, "end": 34, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "2997063566747286332", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 357, "data": {"text": "Dziewczyna nie odpowiedzia\u0142a, ale skin\u0119\u0142a g\u0142ow\u0105, kt\u00f3r\u0105 trzyma\u0142a na piersi ojca."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 358, "data": {"text": "\u2014 A za\u0142oga? \u2014 zapyta\u0142 Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3420625476380026669", "value": {"start": 22, "end": 28, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 28, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "3420625476380026669", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 359, "data": {"text": "\u2014 Ocalona, przez statek, kt\u00f3ry wszed\u0142 teraz do portu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 360, "data": {"text": "Morrel podni\u00f3s\u0142 r\u0119ce do nieba, a \u00f3w podnios\u0142y gest wyra\u017ca\u0142 wdzi\u0119czno\u015b\u0107 i rezygnacj\u0119 jednocze\u015bnie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 361, "data": {"text": "\u2014 Dzi\u0119ki ci, Bo\u017ce \u2014 powiedzia\u0142 \u2014 cios tylko mnie dotyka!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8544225416264794603", "value": {"start": 13, "end": 17, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 13, "end": 17, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8544225416264794603", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 362, "data": {"text": "Pomimo ca\u0142ej flegmy Anglika \u0142zy zakr\u0119ci\u0142y mu si\u0119 w oczach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 363, "data": {"text": "\u2014 Wejd\u017acie \u2014 rzek\u0142 Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7300235559787451848", "value": {"start": 19, "end": 25, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 25, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-7300235559787451848", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 364, "data": {"text": "\u2014 Wejd\u017acie, bo si\u0119 domy\u015blam, \u017ce wszyscy jeste\u015bcie za drzwiami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 365, "data": {"text": "Ledwie wym\u00f3wi\u0142 te s\u0142owa, ukaza\u0142a si\u0119 rozszlochana pani Morrel, a za ni\u0105 wszed\u0142 Emanuel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "778037291667153303", "value": {"start": 55, "end": 61, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 55, "end": 61, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "778037291667153303", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "476301110998073412", "value": {"start": 79, "end": 86, "text": "Emanuel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 79, "end": 86, "text": "Emanuel", "choices": ["Emanuel Herbaut"]}, "id": "476301110998073412", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 366, "data": {"text": "W g\u0142\u0119bi przedpokoju wida\u0107 by\u0142o surowe rysy kilku p\u00f3\u0142nagich marynarzy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 367, "data": {"text": "Na widok tych ludzi Anglik zadr\u017ca\u0142; post\u0105pi\u0142 krok naprz\u00f3d, jak gdyby chcia\u0142 do nich podbiec, lecz zapanowa\u0142 nad sob\u0105 i skry\u0142 si\u0119 w najciemniejszym i najdalszym k\u0105cie gabinetu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 368, "data": {"text": "Pani Morrel usiad\u0142a w fotelu i wzi\u0119\u0142a m\u0119\u017ca za r\u0119k\u0119, a Julia nadal przytula\u0142a si\u0119 do ojca."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5508063504168618790", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-5508063504168618790", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5347784296797991638", "value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Julia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Julia", "choices": ["Julia Morrel-Herbaut"]}, "id": "5347784296797991638", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 369, "data": {"text": "Emanuel sta\u0142 po\u015brodku pokoju i zdawa\u0142 si\u0119 po\u015brednikiem \u0142\u0105cz\u0105cym rodzin\u0119 Morrel\u00f3w z \u017ceglarzami stoj\u0105cymi nadal w drzwiach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7264907595289068150", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Emanuel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Emanuel", "choices": ["Emanuel Herbaut"]}, "id": "-7264907595289068150", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-605253634450714199", "value": {"start": 72, "end": 80, "text": "Morrel\u00f3w", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 72, "end": 80, "text": "Morrel\u00f3w", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-605253634450714199", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 370, "data": {"text": "\u2014 Jak to si\u0119 sta\u0142o? \u2014 zapyta\u0142 Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4085329182056291076", "value": {"start": 30, "end": 36, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 36, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "4085329182056291076", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 371, "data": {"text": "\u2014 Chod\u017acie tu, Penelonie \u2014 rzek\u0142 m\u0142odzieniec \u2014 i opowiedzcie nam ca\u0142y wypadek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 372, "data": {"text": "Stary marynarz, ogorza\u0142y od s\u0142o\u0144ca r\u00f3wnikowego, post\u0105pi\u0142 do przodu, mn\u0105c w r\u0119ku resztki kapelusza."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 373, "data": {"text": "\u2014 Dzie\u0144 dobry, panie Morrel \u2014 rzek\u0142, jak gdyby wczoraj zaledwie wyjecha\u0142 z Marsylii, a dzi\u015b wraca\u0142 w\u0142a\u015bnie z Aix lub Tulonu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7911890604365786427", "value": {"start": 21, "end": 27, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 21, "end": 27, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-7911890604365786427", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 374, "data": {"text": "\u2014 Dzie\u0144 dobry, drogi przyjacielu \u2014 odrzek\u0142 armator, nie mog\u0105c powstrzyma\u0107 si\u0119 mimo \u0142ez od u\u015bmiechu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 375, "data": {"text": "\u2014 Ale gdzie jest kapitan?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 376, "data": {"text": "\u2014 Kapitan, panie Morrel, zachorowa\u0142 i pozosta\u0142 w Palmie, ale B\u00f3g da, \u017ce to si\u0119 sko\u0144czy na niczym i ujrzy pan go za dni kilka zdrowego jak ryba."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5133131968038300943", "value": {"start": 17, "end": 23, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 17, "end": 23, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "5133131968038300943", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5999722364748450922", "value": {"start": 61, "end": 64, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 61, "end": 64, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5999722364748450922", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 377, "data": {"text": "\u2014 To dobrze\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 378, "data": {"text": "Opowiadaj teraz, Penelonie \u2014 rzek\u0142 Morrel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4017656096084732251", "value": {"start": 35, "end": 41, "text": "Morrel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 35, "end": 41, "text": "Morrel", "choices": ["Piotr Morrel"]}, "id": "-4017656096084732251", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}]