[{"data": {"text": "\u2014 Ja zowi\u0119 si\u0119 Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca, a ten tu wyrostek, syn mego rodzonego, wo\u0142a si\u0119 Zbyszko. Herbu jeste\u015bmy T\u0119pa Podkowa, a zawo\u0142ania Grady!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3224487725866515149", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "3224487725866515149", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3379740047003241273", "value": {"start": 23, "end": 31, "text": "Bogda\u0144ca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 31, "text": "Bogda\u0144ca", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "3379740047003241273", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4105097356010219904", "value": {"start": 81, "end": 88, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 81, "end": 88, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "4105097356010219904", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8993664360911501981", "value": {"start": 105, "end": 117, "text": "T\u0119pa Podkowa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 105, "end": 117, "text": "T\u0119pa Podkowa", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8993664360911501981", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1614364606220194806", "value": {"start": 131, "end": 136, "text": "Grady", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 131, "end": 136, "text": "Grady", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1614364606220194806", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Bom z kolebk\u0105 przy innych wys\u0142an i przez pi\u0119\u0107 rok\u00f3w nie zdejmowa\u0142em z siebie blach \u2014 odrzek\u0142 Ma\u0107ko, pokazuj\u0105c na bruzdy powyciskane na \u0142osiowym kubraku od pancerza \u2014 ale niech jeno wypoczn\u0119 \u2014 p\u00f3jd\u0119 \u2014 a cho\u0107bym sam nie szed\u0142, to tego oto bratanka, Zbyszka, panu Spytkowi z Melsztyna oddam, pod kt\u00f3rego wodz\u0105 wszyscy nasi rycerze p\u00f3jd\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5075369691281121086", "value": {"start": 95, "end": 100, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 95, "end": 100, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "5075369691281121086", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3615095039538737269", "value": {"start": 146, "end": 153, "text": "kubraku", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 146, "end": 153, "text": "kubraku", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3615095039538737269", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5556171338994435613", "value": {"start": 249, "end": 256, "text": "Zbyszka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 249, "end": 256, "text": "Zbyszka", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-5556171338994435613", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-481738704528582703", "value": {"start": 263, "end": 271, "text": "Spytkowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 263, "end": 271, "text": "Spytkowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-481738704528582703", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3454918955813030040", "value": {"start": 274, "end": 283, "text": "Melsztyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 274, "end": 283, "text": "Melsztyna", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3454918955813030040", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Hej, Danusia! Danusia! wyle\u017a no na \u0142awk\u0119 i uwesel nam serce t\u0105 sam\u0105 pie\u015bni\u0105, kt\u00f3r\u0105 w Zatorze \u015bpiewa\u0142a\u015b."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6618570958502796386", "value": {"start": 7, "end": 14, "text": "Danusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 7, "end": 14, "text": "Danusia", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "-6618570958502796386", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8232124452631858328", "value": {"start": 16, "end": 23, "text": "Danusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 23, "text": "Danusia", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "8232124452631858328", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Dalej, Danusia! dalej! \u2014 wo\u0142a\u0142y panny dworskie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8084924007699917862", "value": {"start": 9, "end": 16, "text": "Danusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 16, "text": "Danusia", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "8084924007699917862", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "I zn\u00f3w wt\u00f3rowali ryba\u0142ci. M\u0142ody Zbyszko z Bogda\u0144ca, kt\u00f3ry przywyk\u0142szy od dzieci\u0144stwa do wojny i srogich jej widok\u00f3w, nigdy nic podobnego w \u017cyciu nie widzia\u0142, tr\u0105ci\u0142 w rami\u0119 stoj\u0105cego obok Mazura i zapyta\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1104171936176589738", "value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "1104171936176589738", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "962239991600023929", "value": {"start": 42, "end": 50, "text": "Bogda\u0144ca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 50, "text": "Bogda\u0144ca", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "962239991600023929", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5008007880820508576", "value": {"start": 188, "end": 194, "text": "Mazura", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 188, "end": 194, "text": "Mazura", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5008007880820508576", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Co to za jedna?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 To jest dzieweczka z dworu ksi\u0119\u017cnej. Nie brak ci u nas ryba\u0142t\u00f3w, kt\u00f3rzy dw\u00f3r rozweselaj\u0105, ale z niej najmilszy ryba\u0142cik i ksi\u0119\u017cna niczyich pie\u015bni tak chciwie nie s\u0142ucha."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Nie dziwno mi to. My\u015bla\u0142em, \u017ce zgo\u0142a anio\u0142, i odpatrzy\u0107 si\u0119 nie mog\u0119. Jak\u017ce j\u0105 wo\u0142aj\u0105?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 A to nie s\u0142yszeli\u015bcie? \u2014 Danusia. A jej ojciec jest Jurand ze Spychowa, komes mo\u017cny i m\u0119\u017cny, kt\u00f3ry do przedchor\u0105giewnych nale\u017cy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2320354912214063204", "value": {"start": 27, "end": 34, "text": "Danusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 34, "text": "Danusia", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "2320354912214063204", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7021494877285292320", "value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Jurand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Jurand", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "-7021494877285292320", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Hej! nie widzia\u0142y takiej ludzkie oczy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Mi\u0142uj\u0105 j\u0105 te\u017c wszyscy i za \u015bpiewanie, i za urod\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 A kt\u00f3ren jej rycerz?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Dy\u0107 to jeszcze dziecko."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "Dalsz\u0105 rozmow\u0119 zn\u00f3w przerwa\u0142 \u015bpiew Danusi. Zbyszko patrza\u0142 z boku na jej jasne w\u0142osy, na podniesion\u0105 g\u0142ow\u0119, na zmru\u017cone oczki i na ca\u0142\u0105 posta\u0107 o\u015bwiecon\u0105 zarazem blaskiem \u015bwiec woskowych i blaskiem wpadaj\u0105cych przez otwarte okna promieni miesi\u0105ca \u2014 i zdumiewa\u0142 si\u0119 coraz bardziej. Zdawa\u0142o mu si\u0119, \u017ce ju\u017c j\u0105 niegdy\u015b widzia\u0142, ale nie pami\u0119ta\u0142, czy we \u015bnie, czy gdzie\u015b w Krakowie na szybie ko\u015bcielnej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2577592850811397455", "value": {"start": 35, "end": 41, "text": "Danusi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 35, "end": 41, "text": "Danusi", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "2577592850811397455", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3908387597958600166", "value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-3908387597958600166", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "I zn\u00f3w tr\u0105ciwszy dworzanina, pyta\u0142 przyciszonym g\u0142osem:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 To ona z waszego dworu?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Matka jej przyjecha\u0142a z Litwy z ksi\u0119\u017cn\u0105 Ann\u0105 Danut\u0105, kt\u00f3ra wyda\u0142a j\u0105 za grabi\u0119 Juranda ze Spychowa. G\u0142adka by\u0142a i mo\u017cnego rodu, nad wszystkie inne panny ksi\u0119\u017cnie mi\u0142a i sama ksi\u0119\u017cn\u0119 mi\u0142uj\u0105ca. Dlatego te\u017c c\u00f3rce da\u0142a to samo imi\u0119 \u2014 Anna Danuta. Ale pi\u0119\u0107 lat temu, gdy przy Z\u0142otoryi Niemcy napadli na nasz dw\u00f3r, ze strachu zmar\u0142a. Wtedy ksi\u0119\u017cna wzi\u0119\u0142a dzieweczk\u0119 \u2014 i od tej pory j\u0105 hoduje. Ojciec te\u017c cz\u0119sto na dw\u00f3r przyje\u017cd\u017ca i rad widzi, \u017ce mu si\u0119 dziecko zdrowo, w mi\u0142o\u015bci ksi\u0105\u017c\u0119cej chowa. Jeno ilekro\u0107 na ni\u0105 spojrzy, tylekro\u0107 \u0142zami si\u0119 zalewa nieboszczk\u0119 swoj\u0105 wspominaj\u0105c, a potem wraca na Niemcach pomsty szuka\u0107 za swoj\u0105 krzywd\u0119 okrutn\u0105. Mi\u0142owa\u0142 ci on tak t\u0119 swoj\u0105 \u017con\u0119, jako nikt do tej pory swojej na ca\u0142ym Mazowszu nie mi\u0142owa\u0142 \u2014 i si\u0142a ju\u017c Niemc\u00f3w za ni\u0105 pomorzy\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2523478462277404829", "value": {"start": 42, "end": 53, "text": "Ann\u0105 Danut\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 53, "text": "Ann\u0105 Danut\u0105", "choices": ["ksi\u0119\u017cna Anna Danuta"]}, "id": "-2523478462277404829", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8403965419903232334", "value": {"start": 74, "end": 80, "text": "grabi\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 74, "end": 80, "text": "grabi\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8403965419903232334", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8034271426887621427", "value": {"start": 81, "end": 88, "text": "Juranda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 81, "end": 88, "text": "Juranda", "choices": ["Jurand ze Spychowa"]}, "id": "-8034271426887621427", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5822831187580485080", "value": {"start": 232, "end": 243, "text": "Anna Danuta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 232, "end": 243, "text": "Anna Danuta", "choices": ["ksi\u0119\u017cna Anna Danuta"]}, "id": "-5822831187580485080", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Ja si\u0119 zowi\u0119 Miko\u0142aj z D\u0142ugolasu, a przezywaj\u0105 mnie Obuch. Przy napadzie by\u0142em. Widzia\u0142em, jako matk\u0119 Danusin\u0105 jeden Niemiec z pawimi pi\u00f3rami na he\u0142mie chcia\u0142 do siod\u0142a troczy\u0107 \u2014 i jako w oczach mu na sznurze zbiela\u0142a. Samego te\u017c mnie halebard\u0105 zaci\u0119li, od czego znak nosz\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2389243459177915841", "value": {"start": 15, "end": 22, "text": "Miko\u0142aj", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 22, "text": "Miko\u0142aj", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2389243459177915841", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5414275690823665309", "value": {"start": 25, "end": 34, "text": "D\u0142ugolasu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 34, "text": "D\u0142ugolasu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5414275690823665309", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1375755373562745193", "value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Obuch", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Obuch", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1375755373562745193", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8680334220163014392", "value": {"start": 104, "end": 112, "text": "Danusin\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 104, "end": 112, "text": "Danusin\u0105", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "8680334220163014392", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Ksi\u0119\u017cna Danuta, Ma\u0107ko i Zbyszko bywali ju\u017c poprzednio w Ty\u0144cu, ale w orszaku byli dworzanie, kt\u00f3rzy widzieli go po raz pierwszy \u2014 i ci, podnosz\u0105c oczy, patrzyli ze zdumieniem na wspania\u0142e opactwo, na z\u0119bate mury biegn\u0105ce wzd\u0142u\u017c ska\u0142 nad urwiskami, na gmachy stoj\u0105ce to na zboczach g\u00f3ry, to wewn\u0105trz blank\u00f3w, spi\u0119trzone, wynios\u0142e i ja\u015bniej\u0105ce z\u0142otem od wschodz\u0105cego s\u0142o\u0144ca. Z tych okaza\u0142ych mur\u00f3w i gmach\u00f3w, z dom\u00f3w, z budowli przeznaczonych na rozliczne u\u017cytki, z ogrod\u00f3w le\u017c\u0105cych u st\u00f3p g\u00f3ry i ze starannie uprawnych p\u00f3l, kt\u00f3re wzrok z wysoka ogarnia\u0142, mo\u017cna by\u0142o na pierwszy rzut oka pozna\u0107 bogactwo odwieczne, nieprzebrane, do kt\u00f3rego nie przywykli i kt\u00f3rym zdumiewa\u0107 si\u0119 musieli ludzie z ubogiego Mazowsza. Istnia\u0142y wprawdzie staro\u017cytne a mo\u017cne opactwa benedykty\u0144skie i w innych cz\u0119\u015bciach kraju, jak na przyk\u0142ad w Lubuszu nad Odr\u0105, w P\u0142ocku, w Wielkopolsce w Mogilnie i w innych miejscach, \u017cadne wszelako nie mog\u0142o por\u00f3wna\u0107 si\u0119 z tynieckim, kt\u00f3rego posiad\u0142o\u015bci przewy\u017csza\u0142y niejedno ksi\u0119stwo udzielne, a dochody mog\u0142y budzi\u0107 zazdro\u015b\u0107 nawet \u00f3wczesnych kr\u00f3l\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1232468096329568211", "value": {"start": 8, "end": 14, "text": "Danuta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 14, "text": "Danuta", "choices": ["ksi\u0119\u017cna Anna Danuta"]}, "id": "1232468096329568211", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2082290249208116987", "value": {"start": 16, "end": 21, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 21, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "2082290249208116987", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7154788049824197605", "value": {"start": 24, "end": 31, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 31, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-7154788049824197605", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Ex luto Marienburg \u2014 z b\u0142ota Marienburg \u2014 rzek\u0142 zwracaj\u0105c si\u0119 do Zyndrama \u2014 ale tego b\u0142ota moc ludzka nie pokruszy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2295389389522219151", "value": {"start": 67, "end": 75, "text": "Zyndrama", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 67, "end": 75, "text": "Zyndrama", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2295389389522219151", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Zyndram nie odpowiedzia\u0142 \u2014 i w milczeniu obejmowa\u0142 oczyma wszystkie baszty i ogrom mur\u00f3w wzmocnionych potwornymi skarpami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "A Konrad von Jungingen doda\u0142 po chwili milczenia:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3693682782673665443", "value": {"start": 2, "end": 22, "text": "Konrad von Jungingen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 22, "text": "Konrad von Jungingen", "choices": ["Konrad von Jungingen"]}, "id": "3693682782673665443", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Ma\u0107ko i Zbyszko d\u0142ugi czas trzymali si\u0119 w ramionach, gdy\u017c mi\u0142owali si\u0119 wzajem zawsze, a w ostatnich latach wsp\u00f3lne przygody i nieszcz\u0119\u015bcia uczyni\u0142y t\u0119 mi\u0142o\u015b\u0107 jeszcze silniejsz\u0105. Stary rycerz od pierwszego wejrzenia na bratanka odgad\u0142, \u017ce Danusi nie ma ju\u017c na \u015bwiecie, wi\u0119c nie pyta\u0142 o nic, jeno tuli\u0142 do siebie m\u0142odzianka, chc\u0105c przez moc tego u\u015bcisku pokaza\u0107 mu, \u017ce nie zosta\u0142 zupe\u0142nym sierot\u0105 i \u017ce ma jeszcze blisk\u0105 \u017cyw\u0105 dusz\u0119, gotow\u0105 podzieli\u0107 si\u0119 z nim niedol\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7575983937103762039", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-7575983937103762039", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4153597536196875127", "value": {"start": 8, "end": 15, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 15, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-4153597536196875127", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8606589142852510372", "value": {"start": 238, "end": 244, "text": "Danusi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 238, "end": 244, "text": "Danusi", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "-8606589142852510372", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "A\u017c dopiero, gdy im smutek i bole\u015b\u0107 znacznie \u0142zami sp\u0142yn\u0119\u0142y, zapyta\u0142 po d\u0142ugim milczeniu Ma\u0107ko:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8678897116454217865", "value": {"start": 88, "end": 93, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 88, "end": 93, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-8678897116454217865", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Zali wydarli ci j\u0105 zn\u00f3w, czyli te\u017c ci na r\u0119ku skona\u0142a?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Na r\u0119ku mi skona\u0142a pod samym Spychowem \u2014 odrzek\u0142 m\u0142odzian."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "I pocz\u0105\u0142 opowiada\u0107, jak i co by\u0142o, p\u0142aczem i wzdychaniami przerywaj\u0105c sobie opowiadanie, a Ma\u0107ko s\u0142ucha\u0142 uwa\u017cnie, wzdycha\u0142 tak\u017ce i w ko\u0144cu zn\u00f3w j\u0105\u0142 wypytywa\u0107:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8793299352071017096", "value": {"start": 91, "end": 96, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 91, "end": 96, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-8793299352071017096", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 A Jurand \u017cywie jeszcze?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6975207603081453561", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Jurand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Jurand", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "6975207603081453561", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Juranda \u017cywi\u0105cegom odjecha\u0142, ale nied\u0142ugo mu na \u015bwiecie i pewnie go ju\u017c nie obacz\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4233732301860533343", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Juranda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Juranda", "choices": ["Jurand ze Spychowa"]}, "id": "-4233732301860533343", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 To mo\u017ce lepiej by\u0142o nie odje\u017cd\u017ca\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Jako\u017ce mi by\u0142o was tu ostawia\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2434910292086088438", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Jako\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Jako\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2434910292086088438", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Par\u0119 niedziel wcze\u015bniej alibo p\u00f3\u017aniej, wszystko jedno!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6031611795384053535", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": "alibo", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 31, "text": "alibo", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6031611795384053535", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Ale Zbyszko popatrzy\u0142 na niego bacznie i rzek\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3874503300059662059", "value": {"start": 4, "end": 11, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 11, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "3874503300059662059", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 I tak musieli\u015bcie tu chorze\u0107? Jako Piotrowin wygl\u0105dacie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6670992528412036155", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Piotrowin", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Piotrowin", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6670992528412036155", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Bo cho\u0107 s\u0142onko na ziemi przygrzewa, w podziemiu zawsze zimno i wilgo\u0107 tam jest okrutna z takowej przyczyny, \u017ce tu naok\u00f3\u0142 zamku wody. My\u015bla\u0142em, \u017ce do szcz\u0119tu sple\u015bniej\u0119. Dycha\u0107 te\u017c nie ma czym i od tego wszystkiego rana mi si\u0119 odnowi\u0142a \u2014 ta, wiesz\u2026 co to mi w Bogda\u0144cu dopiero po bobrowym sadle szczebrzuch wylaz\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1427535785693658030", "value": {"start": 261, "end": 269, "text": "Bogda\u0144cu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 261, "end": 269, "text": "Bogda\u0144cu", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "1427535785693658030", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Pami\u0119tam \u2014 rzek\u0142 Zbyszko \u2014 bo\u015bmy po bobra z Jagienk\u0105 chodzili. A to was tu psubraty w podziemiu trzymali?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2049681216562800083", "value": {"start": 19, "end": 26, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 26, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "2049681216562800083", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6766600948216167918", "value": {"start": 46, "end": 54, "text": "Jagienk\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 46, "end": 54, "text": "Jagienk\u0105", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "6766600948216167918", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Ma\u0107ko poruszy\u0142 g\u0142ow\u0105 i odpowiedzia\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "495532164712601928", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "495532164712601928", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Wi\u0119c na wie\u015b\u0107 o nim ozwa\u0142a si\u0119 w Zbyszku bojowa rycerska dusza i pocz\u0105\u0142 wypytywa\u0107 si\u0119 z wielkim zaj\u0119ciem:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4846314347505699747", "value": {"start": 33, "end": 40, "text": "Zbyszku", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 40, "text": "Zbyszku", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "4846314347505699747", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Pozwa\u0142 ci Zawisz\u0119 Czarnego?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Rok ju\u017c podobno, jak przysz\u0142a r\u0119kawica i jak Zawisza odes\u0142a\u0142 swoj\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-536443065706229242", "value": {"start": 47, "end": 54, "text": "Zawisza", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 54, "text": "Zawisza", "choices": ["Zawisza Czarny"]}, "id": "-536443065706229242", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 To Jan z Aragonii na pewno ju\u017c przyjedzie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7834952613845799899", "value": {"start": 5, "end": 8, "text": "Jan", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 8, "text": "Jan", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7834952613845799899", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Czy na pewno, nie wiedz\u0105, ale s\u0105 takowe pos\u0142uchy. Krzy\u017cacy dawno pos\u0142ali mu zaproszenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8106113935819366884", "value": {"start": 52, "end": 60, "text": "Krzy\u017cacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 60, "text": "Krzy\u017cacy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8106113935819366884", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Daj B\u00f3g takie rzeczy widzie\u0107!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1887041904667753044", "value": {"start": 6, "end": 9, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 9, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1887041904667753044", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Daj B\u00f3g! \u2014 rzek\u0142 de Lorche. \u2014 I cho\u0107by Zawisza by\u0142 pokonan, co \u0142atwo si\u0119 mo\u017ce zdarzy\u0107, wielka to chwa\u0142a dla niego, \u017ce go taki Jan z Aragonii pozwa\u0142, ba! i dla ca\u0142ego waszego narodu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1692068756440565147", "value": {"start": 6, "end": 9, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 9, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1692068756440565147", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1233779030075180859", "value": {"start": 19, "end": 28, "text": "de Lorche", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 28, "text": "de Lorche", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1233779030075180859", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5917998803256850323", "value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Zawisza", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 48, "text": "Zawisza", "choices": ["Zawisza Czarny"]}, "id": "-5917998803256850323", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7215751746235866263", "value": {"start": 128, "end": 131, "text": "Jan", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 128, "end": 131, "text": "Jan", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7215751746235866263", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 A obaczym! \u2014 rzek\u0142 Zbyszko \u2014 m\u00f3wi\u0119 tylko: daj B\u00f3g widzie\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7989980338224837226", "value": {"start": 21, "end": 28, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 21, "end": 28, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-7989980338224837226", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7195131017131609750", "value": {"start": 48, "end": 51, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 48, "end": 51, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7195131017131609750", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 A ja przywtarzam."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "Jednak\u017ce \u017cyczenie ich nie mia\u0142o si\u0119 tym razem spe\u0142ni\u0107, gdy\u017c stare kroniki wspominaj\u0105, \u017ce pojedynek Zawiszy z przes\u0142awnym Janem z Aragonii odby\u0142 si\u0119 dopiero w kilkana\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej w Perpignano, gdzie w obecno\u015bci cesarza Zygmunta, papie\u017ca Benedykta XIII, a dalej kr\u00f3la arago\u0144skiego i wielu ksi\u0105\u017c\u0105t i kardyna\u0142\u00f3w, Zawisza Czarny z Garbowa zwali\u0142 z konia pierwszym uderzeniem kopii swego przeciwnika i \u015bwietne nad nim odni\u00f3s\u0142 zwyci\u0119stwo. Tymczasem wszelako i Zbyszko, i de Lorche cieszyli si\u0119 w sercach, my\u015bleli bowiem, \u017ce gdyby nawet Jan z Aragonii nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 na \u00f3w termin stawi\u0107, to i tak ujrz\u0105 znamienite czyny rycerskie, bo w Polsce nie brak\u0142o zapa\u015bnik\u00f3w ma\u0142o co Zawiszy ust\u0119puj\u0105cych, a mi\u0119dzy go\u015b\u0107mi krzy\u017cackimi mo\u017cna by\u0142o zawsze znale\u017a\u0107 najprzedniejszych szermierzy francuskich, angielskich, burgundzkich i w\u0142oskich, gotowych z ka\u017cdym i\u015b\u0107 o lepsz\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6170156570000896293", "value": {"start": 121, "end": 126, "text": "Janem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 121, "end": 126, "text": "Janem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6170156570000896293", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6548127950580702847", "value": {"start": 222, "end": 230, "text": "Zygmunta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 222, "end": 230, "text": "Zygmunta", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6548127950580702847", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4212013979673988160", "value": {"start": 240, "end": 254, "text": "Benedykta XIII", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 240, "end": 254, "text": "Benedykta XIII", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4212013979673988160", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5491074221632188771", "value": {"start": 313, "end": 327, "text": "Zawisza Czarny", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 313, "end": 327, "text": "Zawisza Czarny", "choices": ["Zawisza Czarny"]}, "id": "-5491074221632188771", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4923431664855826580", "value": {"start": 457, "end": 464, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 457, "end": 464, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "4923431664855826580", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4716659770630508446", "value": {"start": 468, "end": 477, "text": "de Lorche", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 468, "end": 477, "text": "de Lorche", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4716659770630508446", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1260826829088908071", "value": {"start": 533, "end": 536, "text": "Jan", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 533, "end": 536, "text": "Jan", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1260826829088908071", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Dni by\u0142y jasne, droga sucha, \u0142atwa, a przy tym bezpieczna, gdy\u017c z powodu ostatnich uk\u0142ad\u00f3w wstrzymali Krzy\u017cacy rozboje na granicy. Zreszt\u0105 dwaj rycerze nale\u017celi do takich podr\u00f3\u017cnych, kt\u00f3rym i dla zb\u00f3ja lepiej si\u0119 z dala pok\u0142oni\u0107 ni\u017c z bliska ich zaczepi\u0107, wiec podr\u00f3\u017c sz\u0142a wartko i pi\u0105tego dnia po wyje\u017adzie z P\u0142ocka stan\u0119li rankiem bez trudu w Spychowie. Jagienka, kt\u00f3ra by\u0142a przywi\u0105zana do Ma\u0107ka jak do najlepszego w \u015bwiecie przyjaciela, wita\u0142a go niemal tak, jakby wita\u0142a ojca, a on, cho\u0107 nie byle co mog\u0142o go poruszy\u0107, rozrzewni\u0142 si\u0119 jednak t\u0105 \u017cyczliwo\u015bci\u0105 kochanej dziewczyny \u2014 i gdy w chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej Zbyszko wypytawszy si\u0119 o Juranda, poszed\u0142 do niego i do swojej \u201etruche\u0142ki\u201d \u2014 odetchn\u0105\u0142 stary rycerz g\u0142\u0119boko i rzek\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "749687373255803344", "value": {"start": 356, "end": 364, "text": "Jagienka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 356, "end": 364, "text": "Jagienka", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "749687373255803344", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3584877456093216350", "value": {"start": 392, "end": 397, "text": "Ma\u0107ka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 392, "end": 397, "text": "Ma\u0107ka", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "3584877456093216350", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5944706340898043917", "value": {"start": 606, "end": 613, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 606, "end": 613, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "5944706340898043917", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3885341734708875032", "value": {"start": 631, "end": 638, "text": "Juranda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 631, "end": 638, "text": "Juranda", "choices": ["Jurand ze Spychowa"]}, "id": "3885341734708875032", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Ano, kogo B\u00f3g chcia\u0142 wzi\u0105\u0107, to wzi\u0105\u0142, a kogo chcia\u0142 ostawi\u0107, to ostawi\u0142, ale tak my\u015bl\u0119, \u017ce przecie sko\u0144czone ju\u017c te nasze mitr\u0119gi i te nasze w\u0119drowania po r\u00f3\u017cnych mierzejach i wertepach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4844833091201863666", "value": {"start": 12, "end": 15, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 15, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4844833091201863666", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Po chwili za\u015b doda\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Hej! gdzie to nas Pan Jezus przez te ostatnie lata nie nosi\u0142!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3898998506182993375", "value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Jezus", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Jezus", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3898998506182993375", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Ale was r\u0119ka boska piastowa\u0142a \u2014 odrzek\u0142a Jagienka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8974004134922285311", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": "boska", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 20, "text": "boska", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8974004134922285311", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "866894245067737954", "value": {"start": 43, "end": 51, "text": "Jagienka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 51, "text": "Jagienka", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "866894245067737954", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Prawda, \u017ce piastowa\u0142a, wszelako szczerze rzek\u0142szy, czas ju\u017c do dom."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Trzeba nam tu zosta\u0107, p\u00f3ki Jurand \u017cywie \u2014 rzek\u0142a dziewczyna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3892915564099464038", "value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Jurand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Jurand", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "3892915564099464038", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 A jako\u017ce z nim?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Patrzy do g\u00f3ry i \u015bmieje si\u0119; wida\u0107 ju\u017c raj ogl\u0105da, a w nim Danu\u015bk\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9060714739639705806", "value": {"start": 61, "end": 68, "text": "Danu\u015bk\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 61, "end": 68, "text": "Danu\u015bk\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "9060714739639705806", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Pilnujesz go?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Pilnuj\u0119, ale ksi\u0105dz Kaleb powiada, \u017ce i anieli go pilnuj\u0105. Wczoraj gospodyni tutejsza dw\u00f3ch widzia\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7469584167462605111", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Kaleb", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Kaleb", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7469584167462605111", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4920560403917325584", "value": {"start": 42, "end": 48, "text": "anieli", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 48, "text": "anieli", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4920560403917325584", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Powiadaj\u0105 \u2014 rzek\u0142 na to Ma\u0107ko \u2014 \u017ce szlachcicowi najprzystojniej w polu umiera\u0107, ale tak jak Jurand kona, to i na \u0142o\u017cu dobrze."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6178757073751181030", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-6178757073751181030", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4099842762851416239", "value": {"start": 94, "end": 100, "text": "Jurand", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 94, "end": 100, "text": "Jurand", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "4099842762851416239", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Nie je nic, nie pije, jeno si\u0119 ci\u0119giem \u015bmieje \u2014 rzek\u0142a Jagienka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5475654409964632998", "value": {"start": 57, "end": 65, "text": "Jagienka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 65, "text": "Jagienka", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "5475654409964632998", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 P\u00f3jd\u017amy do niego. Zbyszko te\u017c tam musi by\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1578786065435576269", "value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 27, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-1578786065435576269", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Ale Zbyszko kr\u00f3tko zabawi\u0142 przy Jurandzie, kt\u00f3ry nikogo nie poznawa\u0142 \u2014 i poszed\u0142 nast\u0119pnie do Danusinej trumny, do podziemia. Tam zabawi\u0142 dop\u00f3ty, dop\u00f3ki stary Tolima nie przyszed\u0142 szuka\u0107 go na posi\u0142ek. Wychodz\u0105c, zauwa\u017cy\u0142 przy blasku pochodni, \u017ce na trumnie pe\u0142no by\u0142o wianuszk\u00f3w z chabru i z nagietk\u00f3w, a naok\u00f3\u0142 wymieciona czysto polepa przytrz\u0105\u015bni\u0119ta by\u0142a tatarakiem, kacze\u0144cem i kwiatem lipowym, kt\u00f3ry roznosi\u0142 wo\u0144 miodow\u0105. Wi\u0119c wezbra\u0142o w m\u0142odzianku na ten widok serce i zapyta\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1459098208871120710", "value": {"start": 4, "end": 11, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 11, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "1459098208871120710", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5645745357750503927", "value": {"start": 94, "end": 103, "text": "Danusinej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 94, "end": 103, "text": "Danusinej", "choices": ["Danusia Jurand\u00f3wna"]}, "id": "-5645745357750503927", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3838246305630193544", "value": {"start": 159, "end": 165, "text": "Tolima", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 159, "end": 165, "text": "Tolima", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3838246305630193544", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 Kt\u00f3\u017c to tak zdobi t\u0119 truche\u0142k\u0119?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Panna ze Zgorzelic \u2014 odpowiedzia\u0142 Tolima."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7902875243632504035", "value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Tolima", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Tolima", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7902875243632504035", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "M\u0142ody rycerz nie rzek\u0142 na to nic, ale w chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej, ujrzawszy Jagienk\u0119, pochyli\u0142 si\u0119 nagle do jej kolan i obj\u0105wszy je, zawo\u0142a\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8823134616364877758", "value": {"start": 66, "end": 74, "text": "Jagienk\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 66, "end": 74, "text": "Jagienk\u0119", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "8823134616364877758", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "\u2014 B\u00f3g\u017ce ci zap\u0142a\u0107 za twoj\u0105 poczciwo\u015b\u0107 i za one kwiecie dla Danu\u015bki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7161604621647637473", "value": {"start": 2, "end": 7, "text": "B\u00f3g\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 7, "text": "B\u00f3g\u017ce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7161604621647637473", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-960777219668167559", "value": {"start": 59, "end": 66, "text": "Danu\u015bki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 59, "end": 66, "text": "Danu\u015bki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-960777219668167559", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "I to rzek\u0142szy, rozp\u0142aka\u0142 si\u0119 rzewnie, a ona obj\u0119\u0142a mu r\u0119koma g\u0142ow\u0119 jak siostra, kt\u00f3ra pragnie kwil\u0105cego brata utuli\u0107, i rzek\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "\u2014 Oj, m\u00f3j Zbyszku, rada by ja ci\u0119 bardziej pocieszy\u0107!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3340250729552569001", "value": {"start": 10, "end": 17, "text": "Zbyszku", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 17, "text": "Zbyszku", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-3340250729552569001", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"data": {"text": "Po czym \u0142zy obfite pu\u015bci\u0142y si\u0119 i jej z oczu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"data": {"text": "Mistrz Konrad zmar\u0142 jednak dopiero w rok p\u00f3\u017aniej. Ja\u015bko ze Zgorzelic, brat Jagienki, kt\u00f3ry pierwszy us\u0142ysza\u0142 w Sieradzu nowin\u0119 i o jego \u015bmierci, i o obiorze Ulryka von Jungingen, pierwszy te\u017c przywi\u00f3z\u0142 j\u0105 do Bogda\u0144ca, w kt\u00f3rym zar\u00f3wno jak i we wszystkich szlacheckich siedzibach wstrz\u0105sn\u0119\u0142a ona do g\u0142\u0119bi dusze i serca. \u201eNastaj\u0105 czasy, jakich dotychczas nie by\u0142o\u201d \u2014 rzek\u0142 uroczy\u015bcie stary Ma\u0107ko, a Jagienka przyprowadzi\u0142a w pierwszej chwili wszystkie dzieci przed Zbyszka i sama pocz\u0119\u0142a si\u0119 z nim \u017cegna\u0107, jakby ju\u017c nazajutrz mia\u0142 wyruszy\u0107. Ma\u0107ko i Zbyszko wiedzieli wprawdzie, \u017ce wojna nie rozpala si\u0119 tak od razu jak ogie\u0144 w kominie, niemniej jednak wierzyli, \u017ce do niej przyjdzie \u2014 i pocz\u0119li si\u0119 gotowa\u0107. Wybierali konie, zbroje, \u0107wiczyli w wojennym rzemio\u015ble giermk\u00f3w, czelad\u017a, so\u0142tys\u00f3w ze wsi, siedz\u0105cych na niemieckim prawie, kt\u00f3rzy obowi\u0105zani byli konno stawa\u0107 na wypraw\u0119 \u2014 i ubo\u017csz\u0105 szlacht\u0119 \u2014 w\u0142odyk\u00f3w \u2014 ci bowiem radzi garn\u0119li si\u0119 do mo\u017cniejszych. A to samo czyniono i po wszystkich innych dworach, wsz\u0119dy bi\u0142y m\u0142oty w ku\u017aniach, wsz\u0119dy czyszczono stare pancerze, nacierano stopionym w sa\u0142hanach sad\u0142em \u0142uki i rzemienie, kowano wozy, czyniono zapasy spy\u017cy w krupach i w\u0119dzonym mi\u0119siwie. Przy ko\u015bcio\u0142ach w niedziele i \u015bwi\u0119ta wypytywano o nowiny i smucono si\u0119, gdy przychodzi\u0142y pokojowe, albowiem ka\u017cdy nosi\u0142 w duszy g\u0142\u0119bokie poczucie, \u017ce raz trzeba sko\u0144czy\u0107 z tym strasznym wrogiem ca\u0142ego plemienia i \u017ce nie zakwitnie w pot\u0119dze, w spokoju i pracy Kr\u00f3lestwo, p\u00f3ki, wedle s\u0142\u00f3w \u015bw. Brygidy, nie b\u0119d\u0105 wy\u0142amane Krzy\u017cakom z\u0119by i nie b\u0119dzie odci\u0119ta im prawa r\u0119ka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1742060643886817369", "value": {"start": 7, "end": 13, "text": "Konrad", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 7, "end": 13, "text": "Konrad", "choices": ["Konrad von Jungingen"]}, "id": "1742060643886817369", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4116275098885038296", "value": {"start": 50, "end": 55, "text": "Ja\u015bko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 50, "end": 55, "text": "Ja\u015bko", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4116275098885038296", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7736659710408215861", "value": {"start": 75, "end": 83, "text": "Jagienki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 75, "end": 83, "text": "Jagienki", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "-7736659710408215861", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6379925928954562050", "value": {"start": 157, "end": 177, "text": "Ulryka von Jungingen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 157, "end": 177, "text": "Ulryka von Jungingen", "choices": ["Ulrich von Jungingen"]}, "id": "-6379925928954562050", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1412000405979944296", "value": {"start": 208, "end": 216, "text": "Bogda\u0144ca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 208, "end": 216, "text": "Bogda\u0144ca", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "1412000405979944296", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2033372203876492662", "value": {"start": 388, "end": 393, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 388, "end": 393, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-2033372203876492662", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7481835868304355490", "value": {"start": 397, "end": 405, "text": "Jagienka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 397, "end": 405, "text": "Jagienka", "choices": ["Jagienka ze Zgorzelic"]}, "id": "7481835868304355490", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4926475417040574886", "value": {"start": 463, "end": 470, "text": "Zbyszka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 463, "end": 470, "text": "Zbyszka", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-4926475417040574886", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2131126226715033582", "value": {"start": 539, "end": 544, "text": "Ma\u0107ko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 539, "end": 544, "text": "Ma\u0107ko", "choices": ["Ma\u0107ko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-2131126226715033582", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6718775840971129697", "value": {"start": 547, "end": 554, "text": "Zbyszko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 547, "end": 554, "text": "Zbyszko", "choices": ["Zbyszko z Bogda\u0144ca"]}, "id": "-6718775840971129697", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "128278643134755090", "value": {"start": 1481, "end": 1484, "text": "\u015bw.", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 1481, "end": 1484, "text": "\u015bw.", "choices": ["PERSON"]}, "id": "128278643134755090", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}]