[{"id": 1, "data": {"text": "\u2014 Wariat! wariat!\u2026 Awanturnik!\u2026 J\u00f3ziu, przynie\u015b no jeszcze piwa. A kt\u00f3ra to butelka?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8155674589130544657", "value": {"start": 32, "end": 37, "text": "J\u00f3ziu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 37, "text": "J\u00f3ziu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8155674589130544657", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 2, "data": {"text": "\u2014 Sz\u00f3sta, panie radco. S\u0142u\u017c\u0119 piorunem!\u2026 \u2014 odpowiada\u0142 J\u00f3zio."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6721856672709430515", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": "J\u00f3zio", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 58, "text": "J\u00f3zio", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6721856672709430515", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 3, "data": {"text": "\u2014 Ju\u017c sz\u00f3sta?\u2026 Jak ten czas leci!\u2026 Wariat! wariat! \u2014 mrucza\u0142 radca W\u0119growicz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-599744495575974941", "value": {"start": 67, "end": 76, "text": "W\u0119growicz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 67, "end": 76, "text": "W\u0119growicz", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-599744495575974941", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 4, "data": {"text": "Dla os\u00f3b posilaj\u0105cych si\u0119 w tej co radca jad\u0142odajni, dla jej w\u0142a\u015bciciela, subiekt\u00f3w i ch\u0142opc\u00f3w przyczyny kl\u0119sk maj\u0105cych pa\u015b\u0107 na S. Wokulskiego i jego sklep galanteryjny by\u0142y tak jasne, jak gazowe p\u0142omyki o\u015bwietlaj\u0105ce zak\u0142ad. Przyczyny te tkwi\u0142y w niespokojnym charakterze, w awanturniczym \u017cyciu, zreszt\u0105 w naj\u015bwie\u017cszym post\u0119pku cz\u0142owieka, kt\u00f3ry maj\u0105c w r\u0119ku pewny kawa\u0142ek chleba i mo\u017cno\u015b\u0107 ucz\u0119szczania do tej oto tak przyzwoitej restauracji, dobrowolnie wyrzek\u0142 si\u0119 restauracji, sklep zostawi\u0142 na Opatrzno\u015bci boskiej, a sam z ca\u0142\u0105 got\u00f3wk\u0105 odziedziczon\u0105 po \u017conie pojecha\u0142 na tureck\u0105 wojn\u0119 robi\u0107 maj\u0105tek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-197801702362600609", "value": {"start": 128, "end": 130, "text": "S.", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 128, "end": 130, "text": "S.", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-197801702362600609", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5430651688406889807", "value": {"start": 131, "end": 142, "text": "Wokulskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 131, "end": 142, "text": "Wokulskiego", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-5430651688406889807", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 5, "data": {"text": "\u2014 A mo\u017ce go i zrobi\u2026 Dostawy dla wojska to gruby interes \u2014 wtr\u0105ci\u0142 pan Szprot, ajent handlowy, kt\u00f3ry bywa\u0142 tu rzadkim go\u015bciem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5693133225639290407", "value": {"start": 71, "end": 77, "text": "Szprot", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 71, "end": 77, "text": "Szprot", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5693133225639290407", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 6, "data": {"text": "\u2014 Nic nie zrobi \u2014 odpar\u0142 pan Deklewski \u2014 a tymczasem porz\u0105dny sklep diabli wezm\u0105. Na dostawach bogac\u0105 si\u0119 tylko \u017bydzi i Niemcy; nasi do tego nie maj\u0105 g\u0142owy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8395344491461725364", "value": {"start": 29, "end": 38, "text": "Deklewski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 38, "text": "Deklewski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8395344491461725364", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 7, "data": {"text": "Pan Ignacy od dwudziestu pi\u0119ciu lat mieszka\u0142 w pokoiku przy sklepie. W ci\u0105gu tego czasu sklep zmienia\u0142 w\u0142a\u015bcicieli i pod\u0142og\u0119, szafy i szyby w oknach, zakres swojej dzia\u0142alno\u015bci i subiekt\u00f3w; ale pok\u00f3j pana Rzeckiego pozosta\u0142 zawsze taki sam. By\u0142o w nim to samo smutne okno, wychodz\u0105ce na to samo podw\u00f3rze, z t\u0105 sam\u0105 krat\u0105, na kt\u00f3rej szczeblach zwiesza\u0142a si\u0119, by\u0107 mo\u017ce, \u0107wier\u0107wiekowa paj\u0119czyna, a z pewno\u015bci\u0105 \u0107wier\u0107wiekowa firanka, niegdy\u015b zielona, obecnie wyp\u0142owia\u0142a z t\u0119sknoty za s\u0142o\u0144cem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1947323240482149438", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "1947323240482149438", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6331539535784701842", "value": {"start": 205, "end": 214, "text": "Rzeckiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 205, "end": 214, "text": "Rzeckiego", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "6331539535784701842", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 8, "data": {"text": "Pod oknem sta\u0142 ten sam czarny st\u00f3\u0142 obity suknem, tak\u017ce niegdy\u015b zielonym, dzi\u015b tylko poplamionym. Na nim wielki czarny ka\u0142amarz wraz z wielk\u0105 czarn\u0105 piaseczniczk\u0105, przymocowan\u0105 do tej samej podstawki \u2014 para mosi\u0119\u017cnych lichtarzy do \u015bwiec \u0142ojowych, kt\u00f3rych ju\u017c nikt nie pali\u0142, i stalowe szczypce, kt\u00f3rymi ju\u017c nikt nie obcina\u0142 knot\u00f3w. \u017belazne \u0142\u00f3\u017cko z bardzo cienkim materacem, nad nim nigdy nie u\u017cywana dubelt\u00f3wka, pod nim pud\u0142o z gitar\u0105, przypominaj\u0105ce dziecinn\u0105 trumienk\u0119, w\u0105ska kanapka obita sk\u00f3r\u0105, dwa krzes\u0142a r\u00f3wnie\u017c sk\u00f3r\u0105 obite, du\u017ca blaszana miednica i ma\u0142a szafa ciemnowi\u015bniowej barwy stanowi\u0142y umeblowanie pokoju, kt\u00f3ry, ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 d\u0142ugo\u015b\u0107 i mrok w nim panuj\u0105cy, zdawa\u0142 si\u0119 by\u0107 podobniejszym do grobu ani\u017celi do mieszkania."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 9, "data": {"text": "Drzwi od sieni skrzypn\u0119\u0142y i ukaza\u0142 si\u0119 pan Klejn, mizerny subiekt, ze smutnym u\u015bmiechem na posinia\u0142ych ustach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8737876405692021950", "value": {"start": 43, "end": 48, "text": "Klejn", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 48, "text": "Klejn", "choices": ["Klejn"]}, "id": "8737876405692021950", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 10, "data": {"text": "\u2014 A co, by\u0142em pewny, \u017ce pan przyjdziesz pierwszy. Dzie\u0144 dobry \u2014 rzek\u0142 pan Ignacy. \u2014 Pawe\u0142! ga\u015b \u015bwiat\u0142o i otwieraj sklep."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8849825356906653825", "value": {"start": 74, "end": 80, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 74, "end": 80, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "8849825356906653825", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5795092984621293306", "value": {"start": 84, "end": 89, "text": "Pawe\u0142", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 84, "end": 89, "text": "Pawe\u0142", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5795092984621293306", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 11, "data": {"text": "S\u0142u\u017c\u0105cy wbieg\u0142 ci\u0119\u017ckim k\u0142usem i zakr\u0119ci\u0142 gaz. Po chwili rozleg\u0142o si\u0119 zgrzytanie rygl\u00f3w, szcz\u0119kanie sztab i do sklepu wszed\u0142 dzie\u0144, jedyny go\u015b\u0107, kt\u00f3ry nigdy nie zawodzi kupca. Rzecki usiad\u0142 przy kantorku pod oknem, Klejn stan\u0105\u0142 na zwyk\u0142ym miejscu przy porcelanie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7184582317156124523", "value": {"start": 175, "end": 181, "text": "Rzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 175, "end": 181, "text": "Rzecki", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "7184582317156124523", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2958961631883020745", "value": {"start": 214, "end": 219, "text": "Klejn", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 214, "end": 219, "text": "Klejn", "choices": ["Klejn"]}, "id": "-2958961631883020745", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 12, "data": {"text": "\u2014 Pryncypa\u0142 jeszcze nie wraca, nie mia\u0142 pan listu? \u2014 spyta\u0142 Klejn."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5721058787180576116", "value": {"start": 60, "end": 65, "text": "Klejn", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 60, "end": 65, "text": "Klejn", "choices": ["Klejn"]}, "id": "5721058787180576116", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 13, "data": {"text": "\u2014 Spodziewam si\u0119 go w po\u0142owie marca, najdalej za miesi\u0105c."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 14, "data": {"text": "\u2014 Je\u017celi go nie zatrzyma nowa wojna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 15, "data": {"text": "\u2014 Sta\u015b\u2026 Pan Wokulski \u2014 poprawi\u0142 si\u0119 Rzecki \u2014 pisze mi, \u017ce wojny nie b\u0119dzie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8530699528647658339", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-8530699528647658339", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2960613992316990649", "value": {"start": 12, "end": 20, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 20, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "2960613992316990649", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6965557560126565826", "value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Rzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Rzecki", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "6965557560126565826", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 16, "data": {"text": "\u2014 Kursa jednak spadaj\u0105, a przed chwil\u0105 czyta\u0142em, \u017ce flota angielska wp\u0142yn\u0119\u0142a na Dardanele."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 17, "data": {"text": "\u2014 To nic, wojny nie b\u0119dzie. Zreszt\u0105 \u2014 westchn\u0105\u0142 pan Ignacy \u2014 co nas obchodzi wojna, w kt\u00f3rej nie przyjmie udzia\u0142u Bonaparte."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3804497420073264720", "value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "3804497420073264720", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3781335890311238991", "value": {"start": 114, "end": 123, "text": "Bonaparte", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 114, "end": 123, "text": "Bonaparte", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3781335890311238991", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 18, "data": {"text": "\u2014 Bonapartowie sko\u0144czyli ju\u017c karier\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-198151519916755487", "value": {"start": 2, "end": 14, "text": "Bonapartowie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 14, "text": "Bonapartowie", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-198151519916755487", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 19, "data": {"text": "\u2014 Doprawdy?\u2026 \u2014 u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 ironicznie pan Ignacy. \u2014 A na czyj\u0105\u017c korzy\u015b\u0107 MacMahon z Ducrotem uk\u0142adali w styczniu zamach stanu?\u2026 Wierz mi, panie Klejn, bonapartyzm to pot\u0119ga!\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3301060243004448882", "value": {"start": 45, "end": 51, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 45, "end": 51, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "-3301060243004448882", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5992963280325041579", "value": {"start": 86, "end": 94, "text": "Ducrotem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 86, "end": 94, "text": "Ducrotem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5992963280325041579", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4270268144415153749", "value": {"start": 146, "end": 151, "text": "Klejn", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 146, "end": 151, "text": "Klejn", "choices": ["Klejn"]}, "id": "4270268144415153749", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 20, "data": {"text": "\u2014 Jest wi\u0119ksza od niej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 21, "data": {"text": "\u2014 Jaka? \u2014 oburzy\u0142 si\u0119 pan Ignacy. \u2014 Mo\u017ce republika z Gambett\u0105?\u2026 Mo\u017ce Bismarck?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3650365113401086074", "value": {"start": 26, "end": 32, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 32, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "-3650365113401086074", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5615406088287997213", "value": {"start": 53, "end": 61, "text": "Gambett\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 61, "text": "Gambett\u0105", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5615406088287997213", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5340533309693992495", "value": {"start": 69, "end": 77, "text": "Bismarck", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 69, "end": 77, "text": "Bismarck", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5340533309693992495", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 22, "data": {"text": "\u2014 Socjalizm\u2026 \u2014 szepn\u0105\u0142 mizerny subiekt kryj\u0105c si\u0119 za porcelan\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 23, "data": {"text": "Pan Ignacy mocniej zasadzi\u0142 binokle i podni\u00f3s\u0142 si\u0119 na swym fotelu, jakby pragn\u0105c jednym zamachem obali\u0107 now\u0105 teori\u0119, kt\u00f3ra przeciwstawia\u0142a si\u0119 jego pogl\u0105dom, lecz popl\u0105ta\u0142o mu szyki wej\u015bcie drugiego subiekta z brod\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2654097475817517666", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "-2654097475817517666", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 24, "data": {"text": "\u2014 A, moje uszanowanie panu Lisieckiemu! \u2014 zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do przyby\u0142ego. \u2014 Zimny dzie\u0144 mamy, prawda? Kt\u00f3ra te\u017c godzina w mie\u015bcie, bo m\u00f3j zegarek musi si\u0119 spieszy\u0107. Jeszcze chyba nie ma kwadransa na dziewi\u0105t\u0105?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3423626555176998810", "value": {"start": 27, "end": 38, "text": "Lisieckiemu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 38, "text": "Lisieckiemu", "choices": ["Lisiecki"]}, "id": "3423626555176998810", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 25, "data": {"text": "\u2014 Tak\u017ce koncept!\u2026 Pa\u0144ski zegarek zawsze spieszy si\u0119 z rana, a p\u00f3\u017ani wieczorem \u2014 odpar\u0142 cierpko Lisiecki ocieraj\u0105c szronem pokryte w\u0105sy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1194757584080626455", "value": {"start": 95, "end": 103, "text": "Lisiecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 95, "end": 103, "text": "Lisiecki", "choices": ["Lisiecki"]}, "id": "-1194757584080626455", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 26, "data": {"text": "\u2014 Za\u0142o\u017c\u0119 si\u0119, \u017ce\u015b pan by\u0142 wczoraj na preferansie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 27, "data": {"text": "\u2014 Ma si\u0119 wiedzie\u0107. C\u00f3\u017c pan my\u015blisz, \u017ce mi na ca\u0142\u0105 dob\u0119 wystarczy widok waszych galanterii i pa\u0144skiej siwizny?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 28, "data": {"text": "\u2014 No, m\u00f3j panie, wol\u0119 by\u0107 troch\u0119 szpakowatym ani\u017celi \u0142ysym \u2014 oburzy\u0142 si\u0119 pan Ignacy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5637108932180316245", "value": {"start": 77, "end": 83, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 77, "end": 83, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "5637108932180316245", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 29, "data": {"text": "\u2014 Koncept!\u2026 \u2014 sykn\u0105\u0142 pan Lisiecki. \u2014 Moja \u0142ysina, je\u017celi j\u0105 kto dojrzy, jest smutnym dziedzictwem rodu, ale pa\u0144ska siwizna i gderliwy charakter s\u0105 owocami staro\u015bci, kt\u00f3r\u0105\u2026 chcia\u0142bym szanowa\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6258455022266856959", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Lisiecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Lisiecki", "choices": ["Lisiecki"]}, "id": "-6258455022266856959", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 30, "data": {"text": "Cz\u0119sto przychodzili do nas dawni koledzy ojca: pan Doma\u0144ski, tak\u017ce wo\u017any, ale z Komisji Skarbu, i pan Raczek, kt\u00f3ry na Dunaju mia\u0142 stragan z zielenin\u0105. Pro\u015bci to byli ludzie (nawet pan Doma\u0144ski troch\u0119 lubi\u0142 any\u017c\u00f3wk\u0119), ale roztropni politycy. Wszyscy, nie wy\u0142\u0105czaj\u0105c ciotki, twierdzili jak najbardziej stanowczo, \u017ce cho\u0107 Napoleon I umar\u0142 w niewoli, r\u00f3d Bonapartych jeszcze wyp\u0142ynie. Po pierwszym Napoleonie znajdzie si\u0119 jaki\u015b drugi, a gdyby i ten \u017ale sko\u0144czy\u0142, przyjdzie nast\u0119pny, dop\u00f3ki jeden po drugim nie uporz\u0105dkuj\u0105 \u015bwiata."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8355892313407771356", "value": {"start": 51, "end": 59, "text": "Doma\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 51, "end": 59, "text": "Doma\u0144ski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8355892313407771356", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3376503081641139081", "value": {"start": 102, "end": 108, "text": "Raczek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 102, "end": 108, "text": "Raczek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3376503081641139081", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7923535489825962474", "value": {"start": 185, "end": 193, "text": "Doma\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 185, "end": 193, "text": "Doma\u0144ski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7923535489825962474", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8058231533236190639", "value": {"start": 320, "end": 330, "text": "Napoleon I", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 320, "end": 330, "text": "Napoleon I", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8058231533236190639", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "649562859961054242", "value": {"start": 352, "end": 363, "text": "Bonapartych", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 352, "end": 363, "text": "Bonapartych", "choices": ["PERSON"]}, "id": "649562859961054242", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6458940197033561429", "value": {"start": 395, "end": 405, "text": "Napoleonie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 395, "end": 405, "text": "Napoleonie", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6458940197033561429", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 31, "data": {"text": "\u2014 Trzeba by\u0107 zawsze gotowym na pierwszy odg\u0142os! \u2014 m\u00f3wi\u0142 m\u00f3j ojciec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 32, "data": {"text": "\u2014 Bo nie wiecie dnia ani godziny \u2014 dodawa\u0142 pan Doma\u0144ski."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1929044854068209414", "value": {"start": 47, "end": 55, "text": "Doma\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 55, "text": "Doma\u0144ski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1929044854068209414", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 33, "data": {"text": "A pan Raczek, trzymaj\u0105c fajk\u0119 w ustach, na znak potwierdzenia plu\u0142 a\u017c do pokoju ciotki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3520262412012706205", "value": {"start": 6, "end": 12, "text": "Raczek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 12, "text": "Raczek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3520262412012706205", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 34, "data": {"text": "\u2014 Napluj mi acan w bali\u0119, to ci dam!\u2026 \u2014 wo\u0142a\u0142a ciotka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 35, "data": {"text": "\u2014 Mo\u017ce jejmo\u015b\u0107 i dasz, ale ja nie wezm\u0119 \u2014 mrukn\u0105\u0142 pan Raczek pluj\u0105c w stron\u0119 komina."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4228845960816131184", "value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Raczek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 60, "text": "Raczek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4228845960816131184", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 36, "data": {"text": "\u2014 U\u2026 c\u00f3\u017c to za chamy te ca\u0142e grenadierzyska! \u2014 gniewa\u0142a si\u0119 ciotka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 37, "data": {"text": "\u2014 Jejmo\u015bci zawsze smakowali u\u0142ani. Wiem, wiem\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 38, "data": {"text": "P\u00f3\u017aniej pan Raczek o\u017ceni\u0142 si\u0119 z moj\u0105 ciotk\u0105\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2642954881037816798", "value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Raczek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 18, "text": "Raczek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2642954881037816798", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 39, "data": {"text": "Pan Ignacy zacz\u0105\u0142 drepta\u0107 po pokoju, kolejno otwieraj\u0105c szaf\u0119, kuferek i stolik."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4287302225570907547", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "4287302225570907547", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 40, "data": {"text": "Wydoby\u0142 wino i schowa\u0142 je na powr\u00f3t, potem roz\u0142o\u017cy\u0142 na stole szynk\u0119 i kilka bu\u0142ek. R\u0119ce i powieki dr\u017ca\u0142y mu i sporo czasu up\u0142yn\u0119\u0142o, nim o tyle si\u0119 uspokoi\u0142, \u017ce zgromadzi\u0142 na jeden punkt poprzednio wyliczone zapasy. Dopiero kieliszek wina przywr\u00f3ci\u0142 mu silnie zachwian\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 moraln\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 41, "data": {"text": "Wokulski tymczasem jad\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-521296377265720575", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-521296377265720575", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 42, "data": {"text": "\u2014 No, c\u00f3\u017c nowego? \u2014 rzek\u0142 spokojniejszym tonem pan Ignacy tr\u0105caj\u0105c go\u015bcia w kolano."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2786932891011202186", "value": {"start": 51, "end": 57, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 51, "end": 57, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "2786932891011202186", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 43, "data": {"text": "\u2014 Domy\u015blam si\u0119, \u017ce ci chodzi o polityk\u0119 \u2014 odpar\u0142 Wokulski. \u2014 B\u0119dzie pok\u00f3j."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-579710347264959794", "value": {"start": 49, "end": 57, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 57, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-579710347264959794", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 44, "data": {"text": "\u2014 A po c\u00f3\u017c zbroi si\u0119 Austria?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 45, "data": {"text": "\u2014 Zbroi si\u0119 za sze\u015b\u0107dziesi\u0105t milion\u00f3w gulden\u00f3w?\u2026 Chce zabra\u0107 Bo\u015bni\u0119 i Hercegowin\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 46, "data": {"text": "Ignacemu rozszerzy\u0142y si\u0119 \u017arenice."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2372877173304999728", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Ignacemu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Ignacemu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2372877173304999728", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 47, "data": {"text": "\u2014 Austria chce zabra\u0107?\u2026 \u2014 powt\u00f3rzy\u0142. \u2014 Za co?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 48, "data": {"text": "\u2014 Za co? \u2014 u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 Wokulski. \u2014 Za to, \u017ce Turcja nie mo\u017ce jej tego zabroni\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2315896675953929304", "value": {"start": 26, "end": 34, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 34, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-2315896675953929304", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 49, "data": {"text": "Ignacy posun\u0105\u0142 si\u0119 z krzes\u0142em."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3654506443443349224", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "3654506443443349224", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 50, "data": {"text": "\u2014 I ty to m\u00f3wisz, Stasiu?\u2026 Na serio, bez \u017cart\u00f3w?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7489503315282096734", "value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Stasiu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 24, "text": "Stasiu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7489503315282096734", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 51, "data": {"text": "Wokulski zwr\u00f3ci\u0142 na niego spokojne wejrzenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7863927923723954124", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-7863927923723954124", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 52, "data": {"text": "\u2014 Ja m\u00f3wi\u0119 \u2014 odpar\u0142. \u2014 C\u00f3\u017c w tym dziwnego? Czyli\u017c to samo prawo nie stosuje si\u0119 do mnie, do ciebie, do nas wszystkich?\u2026 Za du\u017co p\u0142aka\u0142em nad sob\u0105, a\u017cebym si\u0119 mia\u0142 rozczula\u0107 nad Turcj\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 53, "data": {"text": "Pan Ignacy spu\u015bci\u0142 oczy i umilk\u0142. Wokulski jad\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3311058708539730413", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Ignacy", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "-3311058708539730413", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1410669866867699346", "value": {"start": 34, "end": 42, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 42, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "1410669866867699346", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 54, "data": {"text": "\u2014 No, a jak\u017ce tobie posz\u0142o? \u2014 zapyta\u0142 Rzecki ju\u017c zwyk\u0142ym tonem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5681154594899524888", "value": {"start": 38, "end": 44, "text": "Rzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 44, "text": "Rzecki", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "-5681154594899524888", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 55, "data": {"text": "Wokulskiemu b\u0142ysn\u0119\u0142y oczy. Po\u0142o\u017cy\u0142 bu\u0142k\u0119 i opar\u0142 si\u0119 o por\u0119cz kanapy"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4996318475610841107", "value": {"start": 0, "end": 11, "text": "Wokulskiemu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 11, "text": "Wokulskiemu", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-4996318475610841107", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 56, "data": {"text": "Pan Tomasz \u0141\u0119cki z jedyn\u0105 c\u00f3rk\u0105 Izabel\u0105 i kuzynk\u0105 pann\u0105 Florentyn\u0105 nie mieszka\u0142 we w\u0142asnej kamienicy, lecz wynajmowa\u0142 lokal, z\u0142o\u017cony z o\u015bmiu pokoj\u00f3w, w stronie Alei Ujazdowskiej. Mia\u0142 tam salon o trzech oknach, gabinet w\u0142asny, gabinet c\u00f3rki, sypialni\u0119 dla siebie, sypialni\u0119 dla c\u00f3rki, pok\u00f3j sto\u0142owy, pok\u00f3j dla panny Florentyny i garderob\u0119, nie licz\u0105c kuchni i mieszkania dla s\u0142u\u017cby, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze starego kamerdynera Miko\u0142aja, jego \u017cony, kt\u00f3ra by\u0142a kuchark\u0105, i panny s\u0142u\u017c\u0105cej, Anusi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6304980061755846493", "value": {"start": 4, "end": 16, "text": "Tomasz \u0141\u0119cki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 16, "text": "Tomasz \u0141\u0119cki", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "6304980061755846493", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2014920315591067166", "value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Izabel\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Izabel\u0105", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "2014920315591067166", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9051324940196291634", "value": {"start": 56, "end": 66, "text": "Florentyn\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 56, "end": 66, "text": "Florentyn\u0105", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-9051324940196291634", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3598302013745250337", "value": {"start": 316, "end": 326, "text": "Florentyny", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 316, "end": 326, "text": "Florentyny", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3598302013745250337", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2567941531828963896", "value": {"start": 422, "end": 430, "text": "Miko\u0142aja", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 422, "end": 430, "text": "Miko\u0142aja", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2567941531828963896", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7712515201754570704", "value": {"start": 482, "end": 487, "text": "Anusi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 482, "end": 487, "text": "Anusi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7712515201754570704", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 57, "data": {"text": "Tymczasem pan Tomasz w dzie\u0144 spacerowa\u0142 po Alejach, a wieczorem grywa\u0142 w wista w resursie. Fizjognomia jego by\u0142a zawsze tak spokojna, a postawa tak dumna, \u017ce wielbiciele jego c\u00f3rki zupe\u0142nie potracili g\u0142owy. Rozwa\u017cniejsi czekali, ale \u015bmielsi pocz\u0119li znowu darzy\u0107 j\u0105 pow\u0142\u00f3czystymi spojrzeniami, cichym westchnieniem lub dr\u017c\u0105cym u\u015bciskiem r\u0119ki, na co panna odpowiada\u0142a lodowat\u0105, a niekiedy pogardliw\u0105 oboj\u0119tno\u015bci\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7528406033812314190", "value": {"start": 14, "end": 20, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 20, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "-7528406033812314190", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5785129853118044171", "value": {"start": 91, "end": 102, "text": "Fizjognomia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 91, "end": 102, "text": "Fizjognomia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5785129853118044171", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 58, "data": {"text": "Panna Izabela by\u0142a niepospolicie pi\u0119kn\u0105 kobiet\u0105. Wszystko w niej by\u0142o oryginalne i doskona\u0142e. Wzrost wi\u0119cej ni\u017c \u015bredni, bardzo kszta\u0142tna figura, bujne w\u0142osy blond z odcieniem popielatym, nosek prosty, usta troch\u0119 odchylone, z\u0119by per\u0142owe, r\u0119ce i stopy modelowe. Szczeg\u00f3lne wra\u017cenie robi\u0142y jej oczy, niekiedy ciemne i rozmarzone, niekiedy pe\u0142ne iskier weso\u0142o\u015bci, czasem jasnoniebieskie i zimne jak l\u00f3d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7975486487344441527", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "7975486487344441527", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 59, "data": {"text": "\u2014 Kt\u00f3\u017c to jest? \u2014 spyta\u0142a panna Izabela, ze zdumieniem patrz\u0105c na ojca."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8425451296279307564", "value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 39, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "8425451296279307564", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 60, "data": {"text": "\u2014 Niejaki Wokulski, kupiec, \u017celazny cz\u0142owiek. Przy jego pomocy zorganizuj\u0119 nasze mieszcza\u0144stwo, stworz\u0119 towarzystwo do handlu ze Wschodem, tym sposobem d\u017awign\u0119 przemys\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7659427083641181639", "value": {"start": 10, "end": 18, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 18, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-7659427083641181639", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 61, "data": {"text": "\u2014 Ty, papo?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 62, "data": {"text": "\u2014 I w\u00f3wczas zobaczymy, kto wysunie si\u0119 naprz\u00f3d, cho\u0107by przy mo\u017cliwych wyborach do rady miejskiej\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 63, "data": {"text": "Panna Izabela s\u0142ucha\u0142a z szeroko otwartymi oczyma."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5296784636856346573", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "-5296784636856346573", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 64, "data": {"text": "\u2014 Czy ten cz\u0142owiek \u2014 szepn\u0119\u0142a \u2014 o kt\u00f3rym m\u00f3wisz, papo, nie jest jakim aferzyst\u0105, awanturnikiem?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 65, "data": {"text": "\u2014 Nie znasz go wi\u0119c? \u2014 spyta\u0142 pan Tomasz. \u2014 On jednak jest jednym z naszych dostawc\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7167005098583963788", "value": {"start": 34, "end": 40, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 40, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "-7167005098583963788", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 66, "data": {"text": "\u2014 Sklep znam, bardzo \u0142adny \u2014 m\u00f3wi\u0142a panna Izabela zamy\u015blaj\u0105c si\u0119. \u2014 Jest tam stary subiekt, kt\u00f3ry wygl\u0105da troch\u0119 na dziwaka, ale nadzwyczajnie uprzejmy\u2026 Ach, zdaje mi si\u0119, \u017ce kilka dni temu pozna\u0142am i w\u0142a\u015bciciela\u2026 Wygl\u0105da na gbura\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "95261778964327907", "value": {"start": 42, "end": 49, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 49, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "95261778964327907", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 67, "data": {"text": "\u2014 Wokulski gbur?\u2026 \u2014 zdziwi\u0142 si\u0119 pan Tomasz. \u2014 Jest on wprawdzie troch\u0119 sztywny, ale bardzo grzeczny."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-304186650424912355", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-304186650424912355", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3327260241860224383", "value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "3327260241860224383", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 68, "data": {"text": "Panna Izabela wstrz\u0105sn\u0119\u0142a g\u0142ow\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1055223464572550927", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "1055223464572550927", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 69, "data": {"text": "\u2014 Niemi\u0142y cz\u0142owiek \u2014 odpowiedzia\u0142a z o\u017cywieniem. \u2014 Teraz przypominam go sobie\u2026 B\u0119d\u0105c we wtorek w sklepie zapyta\u0142am go o cen\u0119 wachlarza. Trzeba by\u0142o widzie\u0107, jak spojrza\u0142 na mnie!\u2026 Nie odpowiedzia\u0142 nic, tylko wyci\u0105gn\u0105\u0142 swoj\u0105 ogromn\u0105 czerwon\u0105 r\u0119k\u0119 do subiekta (nawet do\u015b\u0107 eleganckiego ch\u0142opca) i mrukn\u0105\u0142 g\u0142osem, w kt\u00f3rym czu\u0107 by\u0142o gniew: panie Morawski czy Mraczewski (bo nie pami\u0119tam), pani zapytuje o cen\u0119 wachlarza. A\u2026 nieciekawego znalaz\u0142 papo wsp\u00f3lnika!\u2026 \u2014 \u015bmia\u0142a si\u0119 panna Izabela."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-134399424365600530", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Niemi\u0142y", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Niemi\u0142y", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-134399424365600530", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8761752363939170006", "value": {"start": 342, "end": 350, "text": "Morawski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 342, "end": 350, "text": "Morawski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8761752363939170006", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4004241711100664229", "value": {"start": 355, "end": 365, "text": "Mraczewski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 355, "end": 365, "text": "Mraczewski", "choices": ["Mraczewski"]}, "id": "4004241711100664229", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6295215244838943547", "value": {"start": 477, "end": 484, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 477, "end": 484, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "-6295215244838943547", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 70, "data": {"text": "\u2014 Szalonej energii cz\u0142owiek, \u017celazny cz\u0142owiek \u2014 odpar\u0142 pan Tomasz. \u2014 Oni tacy. Poznasz ich, bo my\u015bl\u0119 urz\u0105dzi\u0107 w domu par\u0119 zebra\u0144. Wszyscy oryginalni, ale ten oryginalniejszy od innych."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8627977175258361334", "value": {"start": 59, "end": 65, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 59, "end": 65, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "-8627977175258361334", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 71, "data": {"text": "\u2014 Papa tych pan\u00f3w chce przyjmowa\u0107?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 72, "data": {"text": "\u2014 Musz\u0119 naradza\u0107 si\u0119 z niekt\u00f3rymi. A co do naszych \u2014 doda\u0142 patrz\u0105c w oczy c\u00f3rce \u2014 zapewniam ci\u0119, \u017ce gdy us\u0142ysz\u0105, kto u mnie bywa, ani jednego nie zabraknie w salonie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 73, "data": {"text": "W tej chwili wesz\u0142a panna Florentyna zapraszaj\u0105c na obiad. Pan Tomasz poda\u0142 r\u0119k\u0119 c\u00f3rce i przeszli we troje do jadalnego pokoju, gdzie ju\u017c znajdowa\u0142a si\u0119 waza tudzie\u017c Miko\u0142aj odziany we frak i wielki bia\u0142y krawat."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "344284089390024315", "value": {"start": 26, "end": 36, "text": "Florentyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 36, "text": "Florentyna", "choices": ["PERSON"]}, "id": "344284089390024315", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6922525484610885153", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 63, "end": 69, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "6922525484610885153", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1674601987687928688", "value": {"start": 166, "end": 173, "text": "Miko\u0142aj", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 166, "end": 173, "text": "Miko\u0142aj", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1674601987687928688", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 74, "data": {"text": "\u2014 \u015amiej\u0119 si\u0119 z Belci \u2014 rzek\u0142 pan Tomasz do kuzynki, kt\u00f3ra nalewa\u0142a ros\u00f3\u0142 z wazy. \u2014 Wyobra\u017a sobie, Floro, \u017ce Wokulski zrobi\u0142 na niej wra\u017cenie gbura. Czy ty go znasz?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4275218860206837546", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Belci", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Belci", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4275218860206837546", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7773670158395313362", "value": {"start": 33, "end": 39, "text": "Tomasz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 39, "text": "Tomasz", "choices": ["Tomasz \u0141\u0119cki"]}, "id": "-7773670158395313362", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5165128076096259767", "value": {"start": 108, "end": 116, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 108, "end": 116, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-5165128076096259767", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 75, "data": {"text": "\u2014 Kt\u00f3\u017c by dzi\u015b nie zna\u0142 Wokulskiego \u2014 odpowiedzia\u0142a panna Florentyna podaj\u0105c Miko\u0142ajowi talerz dla pana. \u2014 No, elegancki on nie jest, ale \u2014 robi wra\u017cenie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3885575699841494435", "value": {"start": 24, "end": 35, "text": "Wokulskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 35, "text": "Wokulskiego", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "3885575699841494435", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2727946606594009531", "value": {"start": 58, "end": 68, "text": "Florentyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 58, "end": 68, "text": "Florentyna", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2727946606594009531", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5718154864632699643", "value": {"start": 77, "end": 87, "text": "Miko\u0142ajowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 77, "end": 87, "text": "Miko\u0142ajowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5718154864632699643", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 76, "data": {"text": "Panna Izabela zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do Wokulskiego i wskazuj\u0105c w jego stron\u0119 parasolk\u0105 rzek\u0142a dobitnie:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-522798851334935557", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "-522798851334935557", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9195022360215945068", "value": {"start": 30, "end": 41, "text": "Wokulskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 41, "text": "Wokulskiego", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-9195022360215945068", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 77, "data": {"text": "\u2014 Floro, b\u0105d\u017a \u0142askawa zap\u0142aci\u0107 temu panu. Wracamy do domu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 78, "data": {"text": "\u2014 Kasa jest tu \u2014 odezwa\u0142 si\u0119 Rzecki podbiegaj\u0105c do panny Florentyny. Wzi\u0105\u0142 od niej pieni\u0105dze i oboje cofn\u0119li si\u0119 w g\u0142\u0105b sklepu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4358618628940481653", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Kasa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Kasa", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4358618628940481653", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1540436911647114561", "value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Rzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Rzecki", "choices": ["Ignacy Rzecki"]}, "id": "1540436911647114561", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3817663828189454334", "value": {"start": 57, "end": 67, "text": "Florentyny", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 67, "text": "Florentyny", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3817663828189454334", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 79, "data": {"text": "Panna Izabela z wolna podsun\u0119\u0142a si\u0119 tu\u017c do kantorka, za kt\u00f3rym siedzia\u0142 Wokulski. By\u0142a bardzo blada. Zdawa\u0142o si\u0119, \u017ce widok tego cz\u0142owieka wywiera na ni\u0105 wp\u0142yw magnetyczny."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7751918203017856604", "value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 13, "text": "Izabela", "choices": ["Izabela \u0141\u0119cka"]}, "id": "7751918203017856604", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5625246435555069920", "value": {"start": 72, "end": 80, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 72, "end": 80, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "5625246435555069920", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 80, "data": {"text": "\u2014 Czy m\u00f3wi\u0119 z panem Wokulskim?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2133241955877591006", "value": {"start": 20, "end": 29, "text": "Wokulskim", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 29, "text": "Wokulskim", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "2133241955877591006", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 81, "data": {"text": "Wokulski powsta\u0142 z krzes\u0142a i odpar\u0142 oboj\u0119tnie:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5869825890616339711", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Wokulski", "choices": ["Stanis\u0142aw Wokulski"]}, "id": "-5869825890616339711", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}]