[{"id": 1, "data": {"text": "Pani Emilia z niezwyk\u0142\u0105 u niej \u017cywo\u015bci\u0105 poruszy\u0142a si\u0119 na szezlongu i wo\u0142a\u0107 zacz\u0119\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2152903003066439317", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "2152903003066439317", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 2, "data": {"text": "\u2014 Panie Boles\u0142awie! Prosz\u0119 Tereni nie dokucza\u0107! Niech pan jej nie dr\u0119czy! J\u0105 dzi\u015b z\u0119by bol\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1570379237343219443", "value": {"start": 8, "end": 18, "text": "Boles\u0142awie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 18, "text": "Boles\u0142awie", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "-1570379237343219443", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "103829377314046196", "value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Tereni", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Tereni", "choices": ["PERSON"]}, "id": "103829377314046196", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 3, "data": {"text": "Kir\u0142o wyprostowa\u0142 si\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3602317740377735376", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "-3602317740377735376", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 4, "data": {"text": "\u2014 Racja \u2014 wyrzek\u0142 z powag\u0105 \u2014 racja!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 5, "data": {"text": "Buziak kobiety, kt\u00f3r\u0105 z\u0119by bol\u0105, po\u017c\u0105danym nie jest, chocia\u017cby cz\u0142owiek\u2026 kiedy indziej sobie na niego i bardzo z\u0119by zaostrzy\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 6, "data": {"text": "No, c\u00f3\u017c mam robi\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 7, "data": {"text": "Widz\u0119, \u017ce musz\u0119 ciekawo\u015b\u0107 pa\u0144 darmo ju\u017c zaspokoi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 8, "data": {"text": "Taki to los biednego cz\u0142owieka na tym \u015bwiecie!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 9, "data": {"text": "\u017badnej za nic nagrody! Ale nie! \u2014 zawo\u0142a\u0142 nagle i z komiczn\u0105 desperacj\u0105 zwracaj\u0105c si\u0119 do pani domu \u2014 chyba pani cho\u0107 w r\u0105czk\u0119 poca\u0142owa\u0107 si\u0119 pozwoli!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 10, "data": {"text": "\u2014 Dobrze, dobrze \u2014 \u015bmiej\u0105c si\u0119 i podaj\u0105c mu r\u0119k\u0119 wo\u0142a\u0142a pani Emilia \u2014 tylko niech pan ju\u017c m\u00f3wi\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4869861946402064192", "value": {"start": 61, "end": 67, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 61, "end": 67, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "4869861946402064192", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 11, "data": {"text": "R\u0105czk\u0119 sobie podan\u0105, istotnie \u015bliczn\u0105, po\u0142o\u017cy\u0142 na swej du\u017cej, ko\u015bcistej d\u0142oni i z min\u0105 smakosza przygl\u0105da\u0142 si\u0119 jej chwil\u0119 swymi b\u0142yszcz\u0105cymi, \u015bwidruj\u0105cymi oczkami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 12, "data": {"text": "\u2014 \u015aliczna! Mi\u0142a! Malusia! Malusienieczka r\u0105czka! \u2014 wym\u00f3wi\u0142 i z\u0142o\u017cy\u0142 na niej d\u0142ugi poca\u0142unek, w kt\u00f3rym cze\u015b\u0107 i galanteria miesza\u0142y si\u0119 z tajonym, niejako po\u0142ykanym lubowaniem si\u0119 przyjemno\u015bci\u0105 innego wcale rz\u0119du."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 13, "data": {"text": "Cie\u0144 bladego rumie\u0144ca przep\u0142yn\u0105\u0142 chude policzki pani Emilii; cofn\u0119\u0142a r\u0119k\u0119 i z wi\u0119kszym jeszcze o\u017cywieniem, z b\u0142yskiem w oczach, upomnia\u0142a si\u0119 o imi\u0119 i nazwisko gracji."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1442768323222666892", "value": {"start": 53, "end": 59, "text": "Emilii", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 59, "text": "Emilii", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "1442768323222666892", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 14, "data": {"text": "\u2014 By\u0142a to \u2014 wzdychaj\u0105c i wydymaj\u0105c wargi zadeklamowa\u0142 Kir\u0142o \u2014 by\u0142a to cioteczna siostrzenica pana Benedykta Korczy\u0144skiego, panna Justyna Orzelska."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3359615130276147043", "value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 59, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "3359615130276147043", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6239887152560384358", "value": {"start": 98, "end": 121, "text": "Benedykta Korczy\u0144skiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 98, "end": 121, "text": "Benedykta Korczy\u0144skiego", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-6239887152560384358", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1707633681874020154", "value": {"start": 129, "end": 145, "text": "Justyna Orzelska", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 129, "end": 145, "text": "Justyna Orzelska", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-1707633681874020154", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 15, "data": {"text": "Dwa cienkie wykrzyki kobiece oznajmieniu temu odpowiedzia\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 16, "data": {"text": "Ale wmiesza\u0142 si\u0119 w nie i g\u0142os m\u0119ski, kt\u00f3ry przem\u00f3wi\u0142: \u2014 Wi\u0119c ta panna, kt\u00f3r\u0105\u015bmy jad\u0105c spotkali, mieszka tu\u2026 jest kuzynk\u0105 pa\u0144stwa\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 17, "data": {"text": "Pani Emilia d\u0142o\u0144 przy\u0142o\u017cy\u0142a do czo\u0142a; mo\u017ce w tej chwili uczu\u0142a b\u00f3l g\u0142owy, ale grzeczna i s\u0142odka zawsze, go\u015bciowi odpowiedzie\u0107 po\u015bpieszy\u0142a: \u2014 Tak."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3524061224440422208", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "3524061224440422208", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 18, "data": {"text": "Justysia jest krewn\u0105 m\u0119\u017ca mego, c\u00f3rk\u0105 jego ciotecznej siostry."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4637545312875457010", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Justysia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Justysia", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-4637545312875457010", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 19, "data": {"text": "Ojciec jej, pan Orzelski, przez nieszcz\u0119\u015bliwe zdarzenia utraci\u0142 sw\u00f3j maj\u0105tek, a wkr\u00f3tce potem owdowia\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4918574766258365905", "value": {"start": 16, "end": 24, "text": "Orzelski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 24, "text": "Orzelski", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "4918574766258365905", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 20, "data": {"text": "Od tego czasu oboje u nas mieszkaj\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 21, "data": {"text": "Justynka, kiedy przyby\u0142a do nas, mia\u0142a lat czterna\u015bcie, a w tym wieku ju\u017c s\u0105 przyzwyczajenia, sk\u0142onno\u015bci, kt\u00f3rymi pokierowa\u0107 trudno\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7015363048933240086", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Justynka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Justynka", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "7015363048933240086", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 22, "data": {"text": "Jest ona zreszt\u0105 dobra, bardzo dobra, tylko oryginalna, ale to tak oryginalna, \u017ce nie wiem ju\u017c, doprawdy, sk\u0105d jej si\u0119 to wzi\u0105\u0107 mog\u0142o\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 23, "data": {"text": "Zawsze inaczej robi ni\u017c wszyscy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 24, "data": {"text": "Wykwintny m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego binokle po\u0142yskiwa\u0142y w cieniu, wym\u00f3wi\u0142: \u2014 Pi\u0119kna panna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 25, "data": {"text": "A po kr\u00f3tkiej chwili doda\u0142: \u2014 Jest w jej powierzchowno\u015bci jaka\u015b \u015bwie\u017co\u015b\u0107, si\u0142a, prostota\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 26, "data": {"text": "\u2014 O! \u2014 zawo\u0142a\u0142 Kir\u0142o \u2014 widzi pani, jak dobrze si\u0119 przypatrzy\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6459129650831838737", "value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 20, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "6459129650831838737", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 27, "data": {"text": "a raz tylko i to \u015br\u00f3d drogi cukierek ten widzia\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 28, "data": {"text": "Kobieta z obwi\u0105zan\u0105 twarz\u0105 wtr\u0105ci\u0142a: \u2014 Justynka ma \u015bliczn\u0105 figur\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6618671674012183049", "value": {"start": 39, "end": 47, "text": "Justynka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 39, "end": 47, "text": "Justynka", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-6618671674012183049", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 29, "data": {"text": "Ja zawsze figury jej zazdroszcz\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 30, "data": {"text": "B\u0142yszcz\u0105ce binokle szybko zwr\u00f3ci\u0142y si\u0119 ku niej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 31, "data": {"text": "\u2014 Pani m\u00f3wi? \u2014 cedz\u0105c nieco wyrazy zapyta\u0142 go\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 32, "data": {"text": "Mo\u017ce pani Emilia uczu\u0142a niew\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107 odezwania si\u0119 swej towarzyszki, bo szybko wtr\u0105ci\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5373946603487702462", "value": {"start": 10, "end": 16, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 16, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "-5373946603487702462", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 33, "data": {"text": "\u2014 Tereniu, nie przedstawi\u0142am ci jeszcze nowego s\u0105siada naszego\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 34, "data": {"text": "Gdy by\u0142 u nas po raz pierwszy, le\u017ca\u0142a\u015b na migren\u0119 czy flukcj\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 35, "data": {"text": "Pan Teofil R\u00f3\u017cyc, panna Teresa Pli\u0144ska, towarzyszka moja, niegdy\u015b nauczycielka mojej c\u00f3rki, gdy by\u0142a ona malutka\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4938855413607454232", "value": {"start": 4, "end": 16, "text": "Teofil R\u00f3\u017cyc", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 16, "text": "Teofil R\u00f3\u017cyc", "choices": ["Teofil R\u00f3\u017cyc"]}, "id": "4938855413607454232", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2821181037174509079", "value": {"start": 24, "end": 38, "text": "Teresa Pli\u0144ska", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 38, "text": "Teresa Pli\u0144ska", "choices": ["Teresa Pli\u0144ska"]}, "id": "2821181037174509079", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 36, "data": {"text": "Wszak\u017ce to drugi raz dopiero mam przyjemno\u015b\u0107 widzie\u0107 pana w domu naszym?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 37, "data": {"text": "\u2014 Tak, pani \u2014 z wytwornym uk\u0142onem odpowiedzia\u0142 zapytany \u2014 i winszuj\u0119 sobie, \u017cem w tej pustej okolicy znalaz\u0142 dom taki jak pa\u0144stwa."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 38, "data": {"text": "Zawdzi\u0119czam to panu Kirle, kt\u00f3ry mnie pod tym wzgl\u0119dem o\u015bwieci\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7797158375246973565", "value": {"start": 20, "end": 25, "text": "Kirle", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 25, "text": "Kirle", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7797158375246973565", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 39, "data": {"text": "\u2014 Pan Kir\u0142o jest w ka\u017cdym wypadku najlepszym s\u0105siadem i przyjacielem naszym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9187960398999703896", "value": {"start": 6, "end": 11, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 11, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "9187960398999703896", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 40, "data": {"text": "\u2014 Ja, pani, jestem zawsze najlepszym z ludzi i tylko\u2026 zapoznanym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 41, "data": {"text": "\u2014 W domu naszym przynajmniej znajdujesz pan najzupe\u0142niejsze uznanie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 42, "data": {"text": "Kir\u0142o uk\u0142oni\u0142 si\u0119 z galanteri\u0105 i wdzi\u0119czno\u015bci\u0105, ale doda\u0142: \u2014 Nie u wszystkich, niestety, mieszka\u0144c\u00f3w tego domu\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8557074109460886268", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "-8557074109460886268", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 43, "data": {"text": "\u2014 Ale\u017c nie! U wszystkich! Kt\u00f3\u017c by?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 44, "data": {"text": "\u2014 Panna Marta, na przyk\u0142ad, nie uznaje mi\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3780516260804838271", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 13, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-3780516260804838271", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 45, "data": {"text": "\u2014 z komiczn\u0105 \u017ca\u0142o\u015bci\u0105 skar\u017cy\u0142 si\u0119 Kir\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7041008920295880003", "value": {"start": 34, "end": 39, "text": "Kir\u0142o", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 39, "text": "Kir\u0142o", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "7041008920295880003", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 46, "data": {"text": "\u2014 O, Marta\u2026 Ona taka biedna\u2026 zgorzknia\u0142a\u2026 pop\u0119dliwa\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2651957531652356204", "value": {"start": 5, "end": 10, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 10, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-2651957531652356204", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 47, "data": {"text": "\u2014 Panna Justyna\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4204713648413885181", "value": {"start": 8, "end": 15, "text": "Justyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 15, "text": "Justyna", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "4204713648413885181", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 48, "data": {"text": "\u2014 O Justynka! Ona tak jest oryginalna\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8641555996570272751", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Justynka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Justynka", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-8641555996570272751", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 49, "data": {"text": "\u2014 M\u0105\u017c pani\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 50, "data": {"text": "\u2014 M\u0105\u017c m\u00f3j! On zaj\u0119ty\u2026 nietowarzyski\u2026 zawsze tylko o gospodarstwie swoim i o interesach\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4789240678214972214", "value": {"start": 22, "end": 35, "text": "nietowarzyski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 35, "text": "nietowarzyski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4789240678214972214", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 51, "data": {"text": "Przerwa\u0142a i zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Teresy Pli\u0144skiej, kt\u00f3ra w tej chwili z zachwyceniem przypatrywa\u0142a si\u0119 b\u0142yszcz\u0105cym binoklom w cieniu siedz\u0105cego go\u015bcia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7913619428877754893", "value": {"start": 28, "end": 44, "text": "Teresy Pli\u0144skiej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 28, "end": 44, "text": "Teresy Pli\u0144skiej", "choices": ["Teresa Pli\u0144ska"]}, "id": "7913619428877754893", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 52, "data": {"text": "\u2014 Tereniu, daj mi troch\u0119 wody i proszek bromowy, bo czuj\u0119 nadchodz\u0105cy globus."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8413044368198841147", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Tereniu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Tereniu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8413044368198841147", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 53, "data": {"text": "Teresa poskoczy\u0142a ku toalecie i w mgnieniu oka poda\u0142a towarzyszce \u017c\u0105dane przedmioty."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-725212409658864927", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Teresa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Teresa", "choices": ["Teresa Pli\u0144ska"]}, "id": "-725212409658864927", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 54, "data": {"text": "Pani Emilia delikatnie, z wdzi\u0119kiem uj\u0119\u0142a jedn\u0105 r\u0119k\u0105 kryszta\u0142ow\u0105 szklank\u0119, drug\u0105 proszek zamkni\u0119ty w dwu okr\u0105g\u0142ych op\u0142atkach i t\u0142umacz\u0105c si\u0119 jakby z czynno\u015bci, kt\u00f3rej dokona\u0107 mia\u0142a, do nowego s\u0105siada rzek\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9013806269850050187", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "9013806269850050187", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 55, "data": {"text": "\u2014 Globus histericus\u2026 dokucza mi bardzo\u2026 szczeg\u00f3lniej kiedy si\u0119 czym\u015b wzrusz\u0119\u2026 zmartwi\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 56, "data": {"text": "Tu po\u0142kn\u0119\u0142a proszek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 57, "data": {"text": "Mia\u0142a tyle powabu i gracji przy po\u0142ykaniu lekarstwa, ile jej ma wy\u0107wiczona tancerka w przybieraniu zalotnej pozy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 58, "data": {"text": "Jednak wida\u0107 by\u0142o, \u017ce cierpia\u0142a naprawd\u0119; r\u0119k\u0105 dotyka\u0142a piersi i gard\u0142a, w kt\u00f3rych czu\u0142a niezno\u015bne duszenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 59, "data": {"text": "\u2014 Czy \u015bwie\u017ce powietrze ulgi pani nie przynosi \u2014 ze wsp\u00f3\u0142czuciem zapyta\u0142 R\u00f3\u017cyc."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5061007545137391882", "value": {"start": 72, "end": 77, "text": "R\u00f3\u017cyc", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 72, "end": 77, "text": "R\u00f3\u017cyc", "choices": ["Teofil R\u00f3\u017cyc"]}, "id": "5061007545137391882", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 60, "data": {"text": "\u2014 Mo\u017ce pani okno otworzy\u0107 rozka\u017ce?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 61, "data": {"text": "\u2014 O, nie, nie! \u2014 z \u017cywym przeczeniem zawo\u0142a\u0142a cierpi\u0105ca kobieta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 62, "data": {"text": "\u2014 Ja si\u0119 tak l\u0119kam wiatru, ci\u0105g\u00f3w, s\u0142o\u0144ca\u2026 Od wiatru dostaj\u0119 zawrotu g\u0142owy, od ci\u0105g\u00f3w newralgii, od s\u0142o\u0144ca migreny\u2026 Tereniu, podaj mi, prosz\u0119 ci\u0119, toaletowy ocet\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 63, "data": {"text": "Kir\u0142o, ca\u0142y nad ni\u0105 schylony, z czu\u0142o\u015bci\u0105 szepta\u0142: \u2014 C\u00f3\u017c, czy lepiej troch\u0119?\u2026 dusi ci\u0105gle?\u2026 mo\u017ce przechodzi?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 64, "data": {"text": "Teresa podaj\u0105c ocet schyli\u0142a si\u0119 te\u017c nad towarzyszk\u0105:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3854828062423010274", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Teresa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Teresa", "choices": ["Teresa Pli\u0144ska"]}, "id": "-3854828062423010274", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 65, "data": {"text": "\u2014 Pocz\u0105tek migreny? Prawda? M\u00f3j Bo\u017ce!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3322740392633190440", "value": {"start": 32, "end": 36, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 36, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "3322740392633190440", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 66, "data": {"text": "I mnie tak\u017ce zaczyna g\u0142owa bole\u0107\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 67, "data": {"text": "Pani Emilia nacieraj\u0105c skronie octem cichutko szepn\u0119\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7602660957902957793", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "7602660957902957793", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 68, "data": {"text": "\u2014 Moja Tereniu, ta Marta nie wraca dot\u0105d z ko\u015bcio\u0142a\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6325626314359747297", "value": {"start": 19, "end": 24, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 24, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-6325626314359747297", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 69, "data": {"text": "jestem niespokojna o obiad\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 70, "data": {"text": "id\u017a, dowiedz si\u0119, czy nakrywaj\u0105 do sto\u0142u."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 71, "data": {"text": "Czemu ta Marta nie wraca?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8210539350988052394", "value": {"start": 9, "end": 14, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 14, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "8210539350988052394", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 72, "data": {"text": "Nie wiem, czy gotuj\u0105 ju\u017c dla mnie ros\u00f3\u0142\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 73, "data": {"text": "czuj\u0119, \u017ce nic innego dzi\u015b je\u015b\u0107 nie b\u0119d\u0119 mog\u0142a\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 74, "data": {"text": "Ach, ta Marta nie wraca\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8116195461202878821", "value": {"start": 8, "end": 13, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 13, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-8116195461202878821", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 75, "data": {"text": "Benedykt sko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 agronomiczn\u0105 i do swego Korczyna wr\u00f3ci\u0142 w roku 1861."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2503194200886829345", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "2503194200886829345", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 76, "data": {"text": "Matki nie mia\u0142 ju\u017c od dawna; ojciec mu zmar\u0142 przed paru laty; siostra by\u0142a zam\u0119\u017cna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-963656786160330038", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Matki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Matki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-963656786160330038", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 77, "data": {"text": "W zamian mniej ni\u017c o dwie mile od Korczyna, na pi\u0119knym folwarku swym gospodarowa\u0142 od lat kilku ju\u017c o\u017ceniony, starszy brat jego, Andrzej; a m\u0142odszy, po sko\u0144czeniu uniwersyteckiego kursu, tylko co wr\u00f3ci\u0142 do rodzinnego domu z zamiarem u\u017cycia w nim nied\u0142ugiego odpoczynku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "314858170286194150", "value": {"start": 128, "end": 135, "text": "Andrzej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 128, "end": 135, "text": "Andrzej", "choices": ["Andrzejowa Korczy\u0144ska"]}, "id": "314858170286194150", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 78, "data": {"text": "Opr\u00f3cz tego znalaz\u0142 w domu krewn\u0105 swoj\u0105, od dzieci\u0144stwa sierot\u0119 i przez rodzic\u00f3w jego wychowan\u0105, Mart\u0119 Korczy\u0144sk\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3956365167615833631", "value": {"start": 97, "end": 113, "text": "Mart\u0119 Korczy\u0144sk\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 97, "end": 113, "text": "Mart\u0119 Korczy\u0144sk\u0105", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-3956365167615833631", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 79, "data": {"text": "Mia\u0142a ona pod\u00f3wczas lat dwadzie\u015bcia cztery i w pe\u0142nym znaczeniu tego wyrazu mo\u017cna by\u0142o stosowa\u0107 do niej nazw\u0119 dziewoi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 80, "data": {"text": "Zanadto mo\u017ce wysoka, ale kszta\u0142tna i ruchliwa, ognistooka, weso\u0142a i wiecznie czynna, tak mu dom nape\u0142nia\u0142a krz\u0105taniem si\u0119 swym, \u0142adem i dostatkiem, \u017ce opustoszenia jego prawie nie uczu\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 81, "data": {"text": "Zreszt\u0105 trzej bracia byli ze sob\u0105 zawsze w przyja\u017ani i zgodzie, a teraz do \u017cycia ich wp\u0142yn\u0105\u0142 pierwiastek, kt\u00f3ry z nich uczyni\u0142 trzy niby strza\u0142y r\u00f3wnym p\u0119dem ku jednemu celowi lec\u0105ce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 82, "data": {"text": "We wszystkich trzech ozwa\u0142a si\u0119 naraz krew \u017co\u0142nierzy spod Baru i Samosierry, to za\u015b, co w pokoleniu najbli\u017cszym zadrzema\u0142o by\u0142o i tylko przez sen niekiedy p\u0142aka\u0142o, w nich uderzone dzwonem czasu krzykn\u0119\u0142o i na skrzyd\u0142ach fantazji wlecia\u0142o w wysoko gorej\u0105cy p\u0142omie\u0144."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 83, "data": {"text": "Hej! Gor\u0105czk\u0105 i burz\u0105 przelecia\u0142y im te dwa lata!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 84, "data": {"text": "Stoj\u0105ce wody spo\u0142eczne zaszumia\u0142y, wzd\u0119\u0142y si\u0119 i wyrzuca\u0142y w g\u00f3r\u0119 kipi\u0105ce kaskady; w martwej atmosferze wichry za\u015bpiewa\u0142y roznosz\u0105c po ziemi z\u0142ote tumany, a na niebie maluj\u0105c jutrzenki i t\u0119cze."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 85, "data": {"text": "Duch demokratyzmu r\u00f3wnaj\u0105cym p\u0142ugiem ora\u0142 spo\u0142eczn\u0105 gleb\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 86, "data": {"text": "Wy\u017cyny, skruch\u0105 zdj\u0119te, pochyla\u0142y si\u0119 ku nizinom, gotowe do wynagrodzenia krzywd, \u017cebrz\u0105ce prawie o \u017cyczliwo\u015b\u0107 i ufno\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 87, "data": {"text": "Przyjazne i poufa\u0142e stosunki zapanowa\u0142y by\u0142y wtedy pomi\u0119dzy Korczynem a wsi\u0105 s\u0105siedni\u0105, nosz\u0105c\u0105 nazw\u0119 Bohatyrowicze."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 88, "data": {"text": "Mieszka\u0144cy tej wsi mieli kiedy\u015b pergaminy i przywileje szlacheckie, ale przez zbieg okoliczno\u015bci r\u00f3\u017cnych utracili je od do\u015b\u0107 dawna i wiedli znojne, ciasne, ubogie \u017cycia ma\u0142ych rolnik\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 89, "data": {"text": "Nagle dom korczy\u0144ski na o\u015bcie\u017c roztworzy\u0142 si\u0119 przed nimi. Hej!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1566412438146254658", "value": {"start": 10, "end": 20, "text": "korczy\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 20, "text": "korczy\u0144ski", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-1566412438146254658", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 90, "data": {"text": "By\u0142o\u017c tam wtedy, by\u0142o ruchu i t\u0142umu w tym niskim, obszernym domu!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 91, "data": {"text": "\u2014 Takem si\u0119 zm\u0119czy\u0142, moja Emilciu \u2014 zacz\u0105\u0142 \u2014 \u017ce ju\u017c troch\u0119 odpocz\u0105\u0107 musz\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-768456816845913860", "value": {"start": 26, "end": 33, "text": "Emilciu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 33, "text": "Emilciu", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "-768456816845913860", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 92, "data": {"text": "Niech tam sobie ekonom i robotnicy poczekaj\u0105, a ja kwadransik przy tobie posiedz\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 93, "data": {"text": "Uf! Te \u017cniwa!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 94, "data": {"text": "Nim je cz\u0142owiek przeb\u0119dzie, sto upa\u0142\u00f3w go spali i sto strach\u00f3w po nim przejdzie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 95, "data": {"text": "\u2014 Ja tak\u017ce \u2014 z cicha odpar\u0142a kobieta \u2014 czuj\u0119 si\u0119 bardzo zm\u0119czona upa\u0142em."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 96, "data": {"text": "\u2014 Ale co tam ten upa\u0142!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 97, "data": {"text": "\u2014 r\u0119k\u0105 po spoconym czole przesuwaj\u0105c ci\u0105gn\u0105\u0142 Benedykt \u2014 fizyczn\u0105 przykro\u015b\u0107 ka\u017cdy znie\u015b\u0107 mo\u017ce, je\u015bli jest przy tym spok\u00f3j\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-970239005832465852", "value": {"start": 45, "end": 53, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 45, "end": 53, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-970239005832465852", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 98, "data": {"text": "\u2014 A c\u00f3\u017c ci\u0119 znowu tak bardzo niepokoi\u0107 mo\u017ce?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 99, "data": {"text": "\u2014 z ledwie dos\u0142yszaln\u0105 ironi\u0105 zapyta\u0142a \u017cona."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 100, "data": {"text": "\u2014 Hm! Zawsze mnie o to pytasz, zawsze ci wszystko opowiadam i zawsze pytasz znowu\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 101, "data": {"text": "\u2014 Tak niezdolna jestem do zrozumienia i zapami\u0119tania wszystkich twoich k\u0142opot\u00f3w i interes\u00f3w\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 102, "data": {"text": "Z wi\u0119kszym ni\u017c przedtem znu\u017ceniem przechyli\u0142a si\u0119 na por\u0119cz \u0142awki i wygodniej drobne swe stopy na podn\u00f3\u017cku u\u0142o\u017cy\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 103, "data": {"text": "\u2014 Jednak\u017ce \u2014 z troch\u0105 irytacji w g\u0142osie zacz\u0105\u0142 znowu Benedykt \u2014 rzeczy te s\u0105 bardzo zrozumia\u0142e i do zapami\u0119tania \u0142atwe\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7494706259569846127", "value": {"start": 53, "end": 61, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 61, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-7494706259569846127", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 104, "data": {"text": "Do ko\u0144ca \u017cycia chyba nie zapomn\u0119, w jakim by\u0142em strachu, kiedy przesz\u0142ej jesieni z powodu z\u0142ych zbior\u00f3w nie mog\u0142em na czas zap\u0142aci\u0107 bankowej raty\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 105, "data": {"text": "Wszak\u017ce ju\u017c Korczyn opisywa\u0107 miano i ledwie nieledwie dostawszy pieni\u0119dzy, piorunem z nimi do Wilna lecia\u0142em."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 106, "data": {"text": "Ca\u0142\u0105 przesz\u0142oroczn\u0105 jesie\u0144 bi\u0142em si\u0119 jak ryba w wodzie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 107, "data": {"text": "Nie daj Bo\u017ce takiej drugiej jesieni\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6650991586589433670", "value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Bo\u017ce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Bo\u017ce", "choices": ["Boles\u0142aw Kir\u0142o"]}, "id": "6650991586589433670", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 108, "data": {"text": "Pani Emilia smutnie wstrz\u0105sn\u0119\u0142a g\u0142ow\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7370840910524011262", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "7370840910524011262", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 109, "data": {"text": "\u2014 Mnie tak\u017ce zesz\u0142oroczna jesie\u0144 wcale nieweso\u0142o przesz\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 110, "data": {"text": "Chorowa\u0142am na zapalenie oskrzeli\u2026 i sama w domu by\u0142am\u2026 jak pustelnica\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 111, "data": {"text": "Benedykt r\u0119k\u0119 \u017cony poca\u0142owa\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5792919339224620483", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "5792919339224620483", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 112, "data": {"text": "\u2014 Bieda z twoim z\u0142ym zdrowiem!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 113, "data": {"text": "Prawda, \u017ce dwa miesi\u0105ce prawie nie by\u0142em w domu, a przez ten czas ty kilka dni chorowa\u0142a\u015b ob\u0142o\u017cnie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 114, "data": {"text": "Ale przecie\u017c sama nie by\u0142a\u015b!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 115, "data": {"text": "Mia\u0142a\u015b przy sobie pann\u0119 Teres\u0119, Mart\u0119, Justynk\u0119, dzieci\u2026 a nawet \u2014 doda\u0142 z u\u015bmiechem \u2014 pan Ignacy m\u00f3g\u0142 ci\u0119 muzyk\u0105 swoj\u0105 rozrywa\u0107\u2026 Jaka\u017c to pustynia?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-287395023368220042", "value": {"start": 24, "end": 30, "text": "Teres\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 30, "text": "Teres\u0119", "choices": ["Teresa Pli\u0144ska"]}, "id": "-287395023368220042", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "563126599710913076", "value": {"start": 32, "end": 37, "text": "Mart\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 37, "text": "Mart\u0119", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "563126599710913076", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3314761688843667986", "value": {"start": 91, "end": 97, "text": "Ignacy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 91, "end": 97, "text": "Ignacy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3314761688843667986", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 116, "data": {"text": "\u2014 Ja ci\u0105gle \u017cyj\u0119 na pustyni \u2014 szepn\u0119\u0142a kobieta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 117, "data": {"text": "\u2014 Oj! \u2014 krzykn\u0105\u0142 prawie m\u0119\u017cczyzna \u2014 bodaj, \u017ce lepiej by\u0142oby \u017cy\u0107 na pustyni, jak w\u015br\u00f3d okoliczno\u015bci takich, z jakimi ja ci\u0105gle ubija\u0107 si\u0119 musz\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 118, "data": {"text": "Ile mnie kosztuje na przyk\u0142ad to ci\u0105g\u0142e prawowanie si\u0119 z ch\u0142opami!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 119, "data": {"text": "Cz\u0142owiek przecie\u017c nie urodzi\u0142 si\u0119 na tyrana i ludo\u017cerc\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 120, "data": {"text": "Kiedy\u015b mi do tego naszego ludu serce m\u0142otem bi\u0142o. Ale c\u00f3\u017c?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 121, "data": {"text": "Ciemnota to jest, a ja na to nic nie poradz\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-576991828428854350", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Ciemnota", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Ciemnota", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-576991828428854350", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 122, "data": {"text": "Las mi r\u0105bi\u0105, zbo\u017ce spasaj\u0105, na pastwiska w\u0142a\u017c\u0105\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 123, "data": {"text": "Czy\u017c mog\u0119 w\u0142asno\u015bci swojej nie broni\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 124, "data": {"text": "Gdybym magnatem by\u0142, jak Boga kocham, nie dochodzi\u0142bym niczego i niechbym tam ju\u017c mniej mia\u0142, byle tych spor\u00f3w nie zawodzi\u0107\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-459308425145978263", "value": {"start": 25, "end": 29, "text": "Boga", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 29, "text": "Boga", "choices": ["Jan Bohatyrowicz"]}, "id": "-459308425145978263", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 125, "data": {"text": "Ale samemu ci\u0119\u017cko\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 126, "data": {"text": "Tu za\u0142atasz, tam dziura; tu zszyjesz, tam si\u0119 rozporze \u2014 i B\u00f3g jeszcze wie, co z nami b\u0119dzie!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6688337541393926538", "value": {"start": 59, "end": 62, "text": "B\u00f3g", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 59, "end": 62, "text": "B\u00f3g", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6688337541393926538", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 127, "data": {"text": "Wi\u0119c musz\u0119, chc\u0105c nie chc\u0105c, w\u0142\u00f3czy\u0107 ich po s\u0105dach\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 128, "data": {"text": "a zawsze, dalib\u00f3g, we \u015brodku mi co\u015b a\u017c p\u0142acze!\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 129, "data": {"text": "Ni\u017cej jeszcze pochyli\u0142 gruby kark, a wielkie w\u0105sy tak mu w d\u00f3\u0142 zwis\u0142y, \u017ce klap surduta prawie dotyka\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 130, "data": {"text": "D\u0142onie o kolana opiera\u0142 i w ziemi\u0119 patrza\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 131, "data": {"text": "Pani Emilia, wzniesionym wzrokiem \u015bcigaj\u0105c ruchy ga\u0142\u0105zek, z kt\u00f3rymi wietrzyk jesienny igra\u0142, szepn\u0119\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-924335752393129988", "value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 11, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "-924335752393129988", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 132, "data": {"text": "\u2014 O! I ja tak\u017ce wiem, co to p\u0142aka\u0107 bez \u0142ez\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 133, "data": {"text": "Benedykt podni\u00f3s\u0142 g\u0142ow\u0119, z uwag\u0105 jej w twarz popatrza\u0142, r\u0119k\u0105 potem machn\u0105\u0142 i rzek\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-992045724686980696", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-992045724686980696", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 134, "data": {"text": "\u2014 Tylko, \u017ce u ciebie, Emilciu, pochodzi to z nerw\u00f3w\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2023456427110009866", "value": {"start": 22, "end": 29, "text": "Emilciu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 29, "text": "Emilciu", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "-2023456427110009866", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 135, "data": {"text": "mnie za\u015b \u2014 no! ju\u017c tam o wszelkich rzeczach wysokich albo weso\u0142ych i marzy\u0107 przesta\u0142em\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 136, "data": {"text": "Ale chcia\u0142bym czasem odetchn\u0105\u0107 swobodniej, pewnym by\u0107, \u017ce wam wszystkim nigdy chleba nie zabraknie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 137, "data": {"text": "\u2014 O, chleb! chleb! chleb! \u2014 z cicha za\u015bmia\u0142a si\u0119 Emilia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4633295993895963299", "value": {"start": 49, "end": 55, "text": "Emilia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 55, "text": "Emilia", "choices": ["Emilia Korczy\u0144ska"]}, "id": "-4633295993895963299", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 138, "data": {"text": "Benedykt spojrza\u0142 na ni\u0105 szeroko otwartymi oczami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8170669500074115901", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-8170669500074115901", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 139, "data": {"text": "Darzecki, kt\u00f3ry zza kartowego sto\u0142u przypatrywa\u0142 si\u0119 tej scenie, ironicznie troch\u0119 zauwa\u017cy\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6057099888966011804", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Darzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Darzecki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6057099888966011804", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 140, "data": {"text": "\u2014 Ale\u017c twoja \u017cona, panie Benedykcie, nie jest tak bardzo os\u0142abiona, jak si\u0119 jej zdaje\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8752465321393722925", "value": {"start": 25, "end": 35, "text": "Benedykcie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 35, "text": "Benedykcie", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-8752465321393722925", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 141, "data": {"text": "\u2014 At! \u2014 rozdaj\u0105c karty odrzuci\u0142 Korczy\u0144ski \u2014 z nud\u00f3w zasiedzia\u0142a si\u0119 i od chodzenia odwyk\u0142a\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7113500979095447795", "value": {"start": 32, "end": 42, "text": "Korczy\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 32, "end": 42, "text": "Korczy\u0144ski", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-7113500979095447795", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 142, "data": {"text": "Zreszt\u0105, zawsze s\u0142abe zdrowie mia\u0142a!\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 143, "data": {"text": "W pustym zupe\u0142nie salonie Justyna, przed otwartymi drzwiami stoj\u0105c, patrza\u0142a na towarzystwo rozsypuj\u0105ce si\u0119 w r\u00f3\u017cne strony ogrodu, a\u017c odwr\u00f3ciwszy si\u0119 ku sali jadalnej zmierza\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8529558456865604849", "value": {"start": 26, "end": 33, "text": "Justyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 33, "text": "Justyna", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-8529558456865604849", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 144, "data": {"text": "Zaledwie jednak kilka krok\u00f3w uczyni\u0142a, us\u0142ysza\u0142a za sob\u0105 szybkie st\u0105panie i z cicha wym\u00f3wione swe imi\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 145, "data": {"text": "Zygmunt Korczy\u0144ski szed\u0142 za ni\u0105, niespokojne spojrzenia rzucaj\u0105c na fortepian, krzes\u0142a i sto\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "65457862208542257", "value": {"start": 0, "end": 18, "text": "Zygmunt Korczy\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 18, "text": "Zygmunt Korczy\u0144ski", "choices": ["Zygmunt Korczy\u0144ski"]}, "id": "65457862208542257", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 146, "data": {"text": "\u2014 Zapomnia\u0142em wzi\u0105\u0107 sw\u00f3j kapelusz\u2026 kapelusza szukam\u2026 \u2014 ze zmieszaniem i dr\u017c\u0105cymi usty wyszepta\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 147, "data": {"text": "Pr\u0119dko, zanim usun\u0105\u0107 si\u0119 zdo\u0142a\u0142a, zbli\u017cy\u0142 si\u0119 ku niej i r\u0119k\u0119 jej pochwyci\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 148, "data": {"text": "\u2014 Kuzynko \u2014 zacz\u0105\u0142 \u2014 czy nie cofniesz tych s\u0142\u00f3w, kt\u00f3re tylko co powiedzia\u0142a\u015b?\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6342005136908405331", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Kuzynko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Kuzynko", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6342005136908405331", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 149, "data": {"text": "Zupe\u0142nie i nigdy!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 150, "data": {"text": "Wi\u0119c o przesz\u0142o\u015bci zapomnia\u0142a\u015b zupe\u0142nie i nigdy niczym dla mnie nie b\u0119dziesz\u2026 nawet przyjaci\u00f3\u0142k\u0105\u2026 siostr\u0105?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 151, "data": {"text": "Ale\u017c ja nie mog\u0119\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 152, "data": {"text": "Os\u0142upia\u0142a zrazu, oblana gor\u0105cem jego s\u0142\u00f3w i wzroku, pr\u0119dko jednak i ruchem gwa\u0142townym r\u0119k\u0119 sw\u0105 z d\u0142oni jego wyrwa\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 153, "data": {"text": "\u2014 Czego chcesz ode mnie? \u2014 zawo\u0142a\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 154, "data": {"text": "\u2014 Jakim prawem, za co robisz sobie ze mnie zabawk\u0119 ca\u0142ego swego \u017cycia?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 155, "data": {"text": "Do\u015b\u0107 ju\u017c\u2026 prosz\u0119 ci\u0119, kuzynie\u2026 czego chcesz?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 156, "data": {"text": "S\u0142owa pl\u0105ta\u0142y si\u0119 jej w ustach i g\u0142os zamiera\u0142 w gardle."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 157, "data": {"text": "\u2014 Duszy twojej chc\u0119, Justyno\u2026 przyja\u017ani\u2026 ufno\u015bci\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2424274329341988325", "value": {"start": 21, "end": 28, "text": "Justyno", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 21, "end": 28, "text": "Justyno", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-2424274329341988325", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 158, "data": {"text": "\u2014 Duszy! \u2014 za\u015bmia\u0142a si\u0119 przeci\u0105gle i bolesna ironia mign\u0119\u0142a jej w oczach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 159, "data": {"text": "\u2014 Czy my\u015blisz, \u017ce jestem takim samym dzieckiem, jakim by\u0142am wtedy, kiedy mnie te wszystkie twoje pi\u0119kne\u2026 o! takie poetyczne s\u0142owa\u2026 Nie doko\u0144czy\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 160, "data": {"text": "Nagle opanowa\u0142a siebie i post\u0105piwszy par\u0119 krok\u00f3w naprz\u00f3d, r\u0119k\u0119 ku ogrodowi wyci\u0105gn\u0119\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 161, "data": {"text": "\u2014 Id\u017a, kuzynku, i podaj rami\u0119 \u017conie swojej, kt\u00f3ra jest \u015blicznym i zapewne dobrym dzieckiem, twemu sumieniu powierzonym. Ona ci\u0119 kocha\u2026 a moja dusza\u2026 Od st\u00f3p do g\u0142owy dr\u017ce\u0107 zacz\u0119\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 162, "data": {"text": "\u2014 Moja dusza \u2014 doko\u0144czy\u0142a \u2014 nie przyjmie nigdy tego, co ty jej teraz ofiarowa\u0107 mo\u017cesz!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 163, "data": {"text": "Chwiejnym troch\u0119, ale \u015bpiesznym krokiem, jakby nie tylko od niego, lecz i od samej siebie ucieka\u0142a, z salonu wysz\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 164, "data": {"text": "W sali jadalnej zobaczy\u0142a Mart\u0119, kt\u00f3ra nisko schylaj\u0105c si\u0119 nad sto\u0142em i g\u0142o\u015bno sapi\u0105c, pogr\u0105\u017cona by\u0142a w uk\u0142adaniu na kryszta\u0142owych podstawach owoc\u00f3w i konfitur."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4144750405179992945", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Mart\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Mart\u0119", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "4144750405179992945", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 165, "data": {"text": "Stan\u0119\u0142a i patrza\u0142a chwil\u0119 na szerokie, zgarbione plecy i w tysi\u0105c zmarszczek pogi\u0119t\u0105 twarz starej panny."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 166, "data": {"text": "Przybli\u017cy\u0142a si\u0119 pr\u0119dko i dotkn\u0119\u0142a ciemnej, ko\u015bcistej r\u0119ki, kt\u00f3ra z niezmiern\u0105 staranno\u015bci\u0105 bujnym, czerwonym g\u0142ogiem warstw\u0119 bia\u0142ych porzeczek przyozdabia\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 167, "data": {"text": "\u2014 A to\u017c co? \u2014 g\u0142ow\u0119 podnosz\u0105c krzykn\u0119\u0142a Marta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5621514858010343022", "value": {"start": 40, "end": 45, "text": "Marta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 40, "end": 45, "text": "Marta", "choices": ["Marta Korczy\u0144ska"]}, "id": "-5621514858010343022", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 168, "data": {"text": "\u2014 Czego ty chcesz ode mnie? \u2014 \u0142agodniej zapyta\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 169, "data": {"text": "Dr\u017c\u0105ca jeszcze i ze \u0142zami w oczach Justyna szepn\u0119\u0142a: \u2014 Mo\u017ce pom\u00f3c\u2026 przynie\u015b\u0107\u2026 cokolwiek zrobi\u0107?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "436180212439402899", "value": {"start": 35, "end": 42, "text": "Justyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 35, "end": 42, "text": "Justyna", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "436180212439402899", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 170, "data": {"text": "\u2014 Ot, jeszcze czego! Wiesz dobrze, \u017ce nie lubi\u0119, aby kto wtr\u0105ca\u0142 si\u0119 do moich interes\u00f3w\u2026 Sama sobie zawsze rad\u0119 daj\u0119 i teraz dam\u2026 Baw si\u0119, kiedy ci weso\u0142o\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 171, "data": {"text": "\u2014 Mnie nieweso\u0142o\u2026 \u2014 odpowiedzia\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 172, "data": {"text": "\u2014 A co ja na to poradz\u0119? Melancholiczka jeste\u015b!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 173, "data": {"text": "Do g\u0142owy po rozum p\u00f3jd\u017a, ch\u0142opc\u00f3w ba\u0142amu\u0107, to i weso\u0142o b\u0119dzie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 174, "data": {"text": "W tych dw\u00f3ch miesi\u0105cach Justyna pami\u0119ta\u0142a ka\u017cdy dzie\u0144 i prawie ka\u017cde do niej i o niej wym\u00f3wione s\u0142owo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "978923806717787586", "value": {"start": 24, "end": 31, "text": "Justyna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 31, "text": "Justyna", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "978923806717787586", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 175, "data": {"text": "My\u015bla\u0142a wtedy, \u017ce idzie o jej \u017cycie, wi\u0119c wzrokiem i s\u0142uchem, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 nagle bardzo przenikliwymi, bada\u0142a wszystko, co dzia\u0142o si\u0119 wko\u0142o niej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 176, "data": {"text": "Wiedzia\u0142a te\u017c o wszystkim. Wko\u0142o niej wrza\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 177, "data": {"text": "Pani Andrzejowej uby\u0142o co\u015b z jej majestatycznej postawy, tak czu\u0142a si\u0119 zrozpaczona postanowieniem syna."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-348238297344286439", "value": {"start": 5, "end": 16, "text": "Andrzejowej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 16, "text": "Andrzejowej", "choices": ["Andrzejowa Korczy\u0144ska"]}, "id": "-348238297344286439", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 178, "data": {"text": "Mog\u0142a ona z wielk\u0105 dobroci\u0105 i hojno\u015bci\u0105 wychowywa\u0107 ubog\u0105 sierot\u0119, zwi\u0105zkiem krwi po\u0142\u0105czon\u0105 z cz\u0142owiekiem, kt\u00f3rego w miar\u0119 up\u0142ywaj\u0105cego czasu coraz wi\u0119cej, jak utraconego kochanka i \u015bwi\u0119tego m\u0119czennika, kocha\u0142a i czci\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 179, "data": {"text": "Ale kiedy potem t\u0119 nawet lubion\u0105 przez siebie dziewczyn\u0119 przymierza\u0142a z synem swoim, znalaz\u0142a j\u0105 tak malutk\u0105 i po\u0142o\u017ceniem w \u015bwiecie, i wychowaniem, i urod\u0105, i rozumem, \u017ce po prostu poj\u0105\u0107 nie mog\u0142a takiego zwi\u0105zku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 180, "data": {"text": "O maj\u0105tek mniej dba\u0142a, chocia\u017c i pod tym wzgl\u0119dem, pomimo rzetelnego oderwania si\u0119 od materialnych spraw \u015bwiata i bardzo ma\u0142ego rozumienia maj\u0105tkowych interes\u00f3w, czu\u0142a, \u017ce upadaj\u0105ce Osowce potrzebowa\u0142y wzmocnienia i podp\u00f3r."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1944386688348492332", "value": {"start": 182, "end": 188, "text": "Osowce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 182, "end": 188, "text": "Osowce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1944386688348492332", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 181, "data": {"text": "Ale przede wszystkim pragn\u0119\u0142a dla syna kobiety wysoko urodzonej, z rozleg\u0142ymi koligacjami, z wychowaniem \u015bwietnym, jakiej\u015b na koniec muzy, kt\u00f3ra by niew\u0105tpliwemu dla niej geniuszowi jego dopomaga\u0142a do wzrostu i lotu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 182, "data": {"text": "Wszystko to, bez gniewu i uniesienia, bo z krewn\u0105 Andrzeja \u017ale obej\u015b\u0107 si\u0119 nie mog\u0142a, owszem, smutnie, ale te\u017c i dumnie wypowiedzia\u0142a Justynie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "627125823815677075", "value": {"start": 50, "end": 58, "text": "Andrzeja", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 50, "end": 58, "text": "Andrzeja", "choices": ["Andrzejowa Korczy\u0144ska"]}, "id": "627125823815677075", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7623819462859315630", "value": {"start": 133, "end": 141, "text": "Justynie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 133, "end": 141, "text": "Justynie", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "-7623819462859315630", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 183, "data": {"text": "Daleko mniej pow\u015bci\u0105gliwa by\u0142a ciotka Zygmunta, kobieta bardzo \u017cywa i wysoko ceni\u0105ca bogactwo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8385196721266103150", "value": {"start": 38, "end": 46, "text": "Zygmunta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 46, "text": "Zygmunta", "choices": ["Zygmunt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-8385196721266103150", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 184, "data": {"text": "\u2014 Powinna\u015b by\u0142a wiedzie\u0107, moja Justynko \u2014 mawia\u0142a \u2014 \u017ce tacy ludzie jak Zygmunt z takimi jak ty dziewcz\u0119tami romansuj\u0105 cz\u0119sto, ale nie \u017ceni\u0105 si\u0119 prawie nigdy!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1088273054925769037", "value": {"start": 31, "end": 39, "text": "Justynko", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 31, "end": 39, "text": "Justynko", "choices": ["Justyna Orzelska"]}, "id": "1088273054925769037", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3402713689583409506", "value": {"start": 71, "end": 78, "text": "Zygmunt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 71, "end": 78, "text": "Zygmunt", "choices": ["Zygmunt Korczy\u0144ski"]}, "id": "3402713689583409506", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 185, "data": {"text": "Na g\u0142ow\u0119 pana Benedykta posypa\u0142y si\u0119 gromy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6427263569763397061", "value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Benedykta", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Benedykta", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "-6427263569763397061", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 186, "data": {"text": "Pani Andrzejowa co par\u0119 dni wzywa\u0142a go do Osowiec; Darzecka przyje\u017cd\u017ca\u0142a sama i z szelestem jedwabnych sukien, wzburzona, g\u0142o\u015bno swe gniewy i niech\u0119ci wyra\u017caj\u0105ca, wpada\u0142a do gabinetu brata."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5043441414402086357", "value": {"start": 5, "end": 15, "text": "Andrzejowa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 15, "text": "Andrzejowa", "choices": ["Andrzejowa Korczy\u0144ska"]}, "id": "-5043441414402086357", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9162621551578706625", "value": {"start": 51, "end": 59, "text": "Darzecka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 51, "end": 59, "text": "Darzecka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "9162621551578706625", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 187, "data": {"text": "Wda\u0142 si\u0119 te\u017c w spraw\u0119 i sam arystokratycznie wygl\u0105daj\u0105cy Darzecki, monotonn\u0105 i p\u0142ynn\u0105 mow\u0105 sw\u0105 bratu \u017cony o\u015bwiadczaj\u0105c, \u017ce wcale nie zgadza si\u0119 z jego ch\u0119ciami i gustami, aby tak bliski mu przez \u017con\u0119 krewny \u017ceni\u0142 si\u0119 \u2014 nie wiedzie\u0107 z kim\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-919760989300981638", "value": {"start": 57, "end": 65, "text": "Darzecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 65, "text": "Darzecki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-919760989300981638", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 188, "data": {"text": "Pan Benedykt wpada\u0142 w gniewy tak g\u0142o\u015bne, \u017ce w ca\u0142ym domu go s\u0142yszano, gdy zapytywa\u0142: \u201eCzy ma dziewczyn\u0119 utopi\u0107 albo zastrzeli\u0107?\u201d"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8358225624866688959", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Benedykt", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Benedykt", "choices": ["Benedykt Korczy\u0144ski"]}, "id": "8358225624866688959", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 189, "data": {"text": "Na koniec za\u017c\u0105da\u0142 rozm\u00f3wi\u0107 si\u0119 o tej sprawie z Zygmuntem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5594815127868790874", "value": {"start": 47, "end": 56, "text": "Zygmuntem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 56, "text": "Zygmuntem", "choices": ["Zygmunt Korczy\u0144ski"]}, "id": "5594815127868790874", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 190, "data": {"text": "Rozm\u00f3wi\u0142 si\u0119 i na zako\u0144czenie z chmurn\u0105 \u017cartobliwo\u015bci\u0105 rzek\u0142: \u2014 Wiesz co, gagatku? jed\u017a sobie znowu za granic\u0119 i ucz si\u0119 malowa\u0107\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 191, "data": {"text": "Osowce wprawdzie zrujnuj\u0105 si\u0119 do reszty, ale tobie samemu serce pewno nie p\u0119knie, bo\u2026 bo prawd\u0119 m\u00f3wi\u0105c, sam nie wiesz, czego chcesz!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5166191629790579455", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Osowce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Osowce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5166191629790579455", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 192, "data": {"text": "Wyjecha\u0142 \u2014 a po dw\u00f3ch latach sp\u0119dzonych w ogniskach sztuk pi\u0119knych, przewa\u017cnie w Monachium, wr\u00f3ci\u0142 \u017conaty."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}]