[{"id": 1, "data": {"text": "Ot\u00f3\u017c \u2014 ojciec nosi\u0142 nazwisko Baryka, imi\u0119 Seweryn, kt\u00f3re na roz\u0142ogach rosyjskich zbytnio nie razi\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1964802986742971613", "value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 35, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-1964802986742971613", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6032893278994754261", "value": {"start": 42, "end": 49, "text": "Seweryn", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 42, "end": 49, "text": "Seweryn", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "-6032893278994754261", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 2, "data": {"text": "\u201eSiewierian Grigoriewicz Baryka\u201d \u2014 uchodzi\u0142o wtedy, prze\u015blizgiwa\u0142o si\u0119 niepostrze\u017cenie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6266970538103033024", "value": {"start": 12, "end": 31, "text": "Grigoriewicz Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 31, "text": "Grigoriewicz Baryka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6266970538103033024", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 3, "data": {"text": "Matka by\u0142a niewidoczna, samoswoja, najzwyczajniejsza Jadwiga D\u0105browska, rodem z Siedlec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1504929119613090732", "value": {"start": 53, "end": 70, "text": "Jadwiga D\u0105browska", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 70, "text": "Jadwiga D\u0105browska", "choices": ["Jadwiga z D\u0105browskich Baryka"]}, "id": "1504929119613090732", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 4, "data": {"text": "W najpi\u0119kniejszej miejscowo\u015bci \u2014 oazie naftowej pustyni, Baku \u2014 k\u0119dy\u015b na tak zwanym Zychu, w zatoce P\u00f3\u0142wyspu Apszero\u0144skiego, woniej\u0105cej od kwiat\u00f3w i ro\u015blinno\u015bci Po\u0142udnia, gdzie przejrzyste morze szmerem nape\u0142nia\u0142o cienie nadbrze\u017cnych gaj\u00f3w, pani Barykowa nie mia\u0142a zawsze nic pilniejszego do nadmienienia jak stwierdzenie, \u017ce na Sekule by\u0142 \u201etak\u017ce\u201d bardzo pi\u0119kny staw, w Rakowcu by\u0142y nadto \u0142\u0105ki \u2014 gdzie! pi\u0119kniejsze ni\u017c jakiekolwiek na \u015bwiecie, a kiedy ksi\u0119\u017cyc \u015bwieci\u0142 nad Muchawk\u0105 i odbija\u0142 si\u0119 w stawie oko\u0142o m\u0142yna\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3153235731825677190", "value": {"start": 246, "end": 254, "text": "Barykowa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 246, "end": 254, "text": "Barykowa", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "-3153235731825677190", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1282938588461185278", "value": {"start": 292, "end": 304, "text": "nadmienienia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 292, "end": 304, "text": "nadmienienia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1282938588461185278", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3083128426304984669", "value": {"start": 329, "end": 335, "text": "Sekule", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 329, "end": 335, "text": "Sekule", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3083128426304984669", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 5, "data": {"text": "Pani Barykowa po przeta\u0144czeniu walca mia\u0142a szcz\u0119\u015bcie znale\u017a\u0107 przypadkiem miejsce obok c\u00f3rki gubernatora, zapragn\u0119\u0142a zawi\u0105za\u0107 mi\u0142\u0105 rozmow\u0119 z dziedziczk\u0105 poduralskiej pot\u0119gi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3189857380823664252", "value": {"start": 5, "end": 13, "text": "Barykowa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 13, "text": "Barykowa", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "3189857380823664252", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 6, "data": {"text": "Widz\u0105c \u015bliczn\u0105 r\u00f3\u017c\u0119 przypi\u0119t\u0105 do stanika uroczej gubernator\u00f3wny, pani Barykowa z zachwytem, rozp\u0142ywaj\u0105c si\u0119 w uniesieniu, ton\u0105c w u\u015bmiechach uwielbienia, wyrzek\u0142a:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3409368576856196757", "value": {"start": 70, "end": 78, "text": "Barykowa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 70, "end": 78, "text": "Barykowa", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "3409368576856196757", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 7, "data": {"text": "Sk\u0105d\u017ce pani Jadwiga (z D\u0105browskich) mog\u0142a wiedzie\u0107, \u017ce polska r\u00f3\u017ca to nie ro\u017ca, tak, zdawa\u0142o si\u0119, z brzmienia podobna!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8721738554201934414", "value": {"start": 12, "end": 19, "text": "Jadwiga", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 19, "text": "Jadwiga", "choices": ["Jadwiga z D\u0105browskich Baryka"]}, "id": "8721738554201934414", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4684327994370018729", "value": {"start": 23, "end": 34, "text": "D\u0105browskich", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 34, "text": "D\u0105browskich", "choices": ["Jadwiga z D\u0105browskich Baryka"]}, "id": "-4684327994370018729", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 8, "data": {"text": "Samo wyj\u015bcie za m\u0105\u017c za Seweryna Baryk\u0119 odby\u0142o si\u0119 w spos\u00f3b niezwyk\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8225889394803350325", "value": {"start": 23, "end": 38, "text": "Seweryna Baryk\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 38, "text": "Seweryna Baryk\u0119", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "-8225889394803350325", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 9, "data": {"text": "Seweryn Baryka nie otrzyma\u0142 w m\u0142odo\u015bci specjalnego wykszta\u0142cenia i nie mia\u0142 okre\u015blonego zawodu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3685159178638990451", "value": {"start": 0, "end": 14, "text": "Seweryn Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 14, "text": "Seweryn Baryka", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "-3685159178638990451", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 10, "data": {"text": "Trzeba nadmieni\u0107, i\u017c Seweryn Baryka by\u0142 cz\u0142owiekiem z gruntu i do dna uczciwym, tote\u017c za najwy\u017csz\u0105 pensj\u0119 i za najobszerniejsze mieszkanie nie robi\u0142by nic pod\u0142ego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1247073251294220522", "value": {"start": 21, "end": 35, "text": "Seweryn Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 21, "end": 35, "text": "Seweryn Baryka", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "1247073251294220522", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 11, "data": {"text": "Niewiele up\u0142yn\u0119\u0142o czasu od chwili \u015blubu w Siedlcach, ali\u015bci Seweryn Baryka by\u0142 nie tylko ojcem urodziwego synka \u2014 kt\u00f3remu nadano imi\u0119 Cezary Grzegorz \u2014 lecz i zasobnym w pewne oszcz\u0119dno\u015bci arywist\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7731339316620275294", "value": {"start": 60, "end": 74, "text": "Seweryn Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 60, "end": 74, "text": "Seweryn Baryka", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "7731339316620275294", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1932450022652473176", "value": {"start": 134, "end": 149, "text": "Cezary Grzegorz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 134, "end": 149, "text": "Cezary Grzegorz", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1932450022652473176", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 12, "data": {"text": "Tak to z roku na rok marz\u0105c o powrocie do kraju, a jednocze\u015bnie porastaj\u0105c w z\u0142ote i srebrne pi\u00f3ra Seweryn Baryka ca\u0142\u0105 dusz\u0119 wk\u0142ada\u0142 w synka, w zdrowego i za\u017cywnego Czarusia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5878189742929358026", "value": {"start": 99, "end": 113, "text": "Seweryn Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 99, "end": 113, "text": "Seweryn Baryka", "choices": ["Seweryn Baryka"]}, "id": "5878189742929358026", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4001469343555466480", "value": {"start": 165, "end": 173, "text": "Czarusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 165, "end": 173, "text": "Czarusia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4001469343555466480", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 13, "data": {"text": "Czaru\u015b stokro\u0107 lepiej m\u00f3wi\u0142 po rosyjsku ni\u017c po polsku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 14, "data": {"text": "Nie m\u00f3g\u0142 r\u00f3wnie\u017c przyczyni\u0107 si\u0119 do zruszczenia Czarusia ojciec \u2014 doskonale zreszt\u0105 rozumiej\u0105cy konieczno\u015b\u0107 znajomo\u015bci j\u0119zyka pa\u0144stwowego i k\u0142ad\u0105cy na t\u0119 konieczno\u015b\u0107 nacisk wielki \u2014 gdy\u017c w tym okresie czasu ju\u017c mu samemu pachnia\u0142o to co\u015b delikatne, mi\u0119kkie, pa\u0144skie, co z dalekiego kraju si\u0119 nios\u0142o."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4763579406605659150", "value": {"start": 47, "end": 55, "text": "Czarusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 55, "text": "Czarusia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4763579406605659150", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 15, "data": {"text": "Tak to dni Czarusia up\u0142ywa\u0142y w ramionach ojca i matki, na ich kolanach, pod ich rozkochanymi oczyma."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3178421393398115515", "value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Czarusia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 19, "text": "Czarusia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3178421393398115515", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 16, "data": {"text": "\u2014 W Warszawie id\u017a do jednego cz\u0142owieka, kt\u00f3ry si\u0119 nazywa Szymon Gajowiec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7089013374007579294", "value": {"start": 57, "end": 72, "text": "Szymon Gajowiec", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 57, "end": 72, "text": "Szymon Gajowiec", "choices": ["Szymon Gajowiec"]}, "id": "7089013374007579294", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 17, "data": {"text": "Gdy pan Szymon Gajowiec przyszed\u0142 do domu, pocz\u0105\u0142 wypytywa\u0107 m\u0142odego przyjaciela o wra\u017cenia z pobytu na wsi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8082287343775935007", "value": {"start": 8, "end": 23, "text": "Szymon Gajowiec", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 23, "text": "Szymon Gajowiec", "choices": ["Szymon Gajowiec"]}, "id": "-8082287343775935007", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 18, "data": {"text": "Ale m\u0142ody jego przyjaciel niewiele mu powiedzia\u0142. W\u0142a\u015bciwie \u2014 nic. Wykr\u0119ci\u0142 si\u0119 opowie\u015bciami o drobiazgach i szczeg\u00f3\u0142ach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 19, "data": {"text": "Nawzajem Cezary ni z tego, ni z owego zapyta\u0142 Gajowca o osoby, kt\u00f3rych podobizny wisia\u0142y w mieszkaniu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5736425606479249699", "value": {"start": 9, "end": 15, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 15, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "5736425606479249699", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6553529671645134178", "value": {"start": 46, "end": 53, "text": "Gajowca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 46, "end": 53, "text": "Gajowca", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6553529671645134178", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 20, "data": {"text": "Chcia\u0142 w ten spos\u00f3b odwlec wyja\u015bnienie g\u0142\u00f3wnego celu swej wizyty: pro\u015bb\u0119 o jakie\u015b zaj\u0119cie p\u0142atne."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 21, "data": {"text": "Nie wiedzia\u0142, w jaki spos\u00f3b do tej kwestii przyst\u0105pi\u0107, bo by\u0142 przecie ju\u017c d\u0142u\u017cnikiem Gajowca, a tutaj trzeba by\u0142o nowe zaci\u0105ga\u0107 d\u0142ugi wdzi\u0119czno\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4076615969808599557", "value": {"start": 85, "end": 92, "text": "Gajowca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 85, "end": 92, "text": "Gajowca", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4076615969808599557", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 22, "data": {"text": "\u2014 Te figury? To \u201ewarszawiacy\u201d czas\u00f3w minionych: Marian Bohusz, Stanis\u0142aw Krzemi\u0144ski, Edward Abramowski."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8501258317443567570", "value": {"start": 48, "end": 61, "text": "Marian Bohusz", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 48, "end": 61, "text": "Marian Bohusz", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8501258317443567570", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4005831723327099420", "value": {"start": 63, "end": 83, "text": "Stanis\u0142aw Krzemi\u0144ski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 63, "end": 83, "text": "Stanis\u0142aw Krzemi\u0144ski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4005831723327099420", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7234248523132481700", "value": {"start": 85, "end": 102, "text": "Edward Abramowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 85, "end": 102, "text": "Edward Abramowski", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7234248523132481700", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 23, "data": {"text": "Pan Szymon Gajowiec poza urz\u0119dowymi pracami, kt\u00f3re mu ogrom czasu zabiera\u0142y, i niezale\u017cnie od tych prac, prowadzi\u0142 po nocach sw\u0105 w\u0142asn\u0105 robot\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8702141489004031077", "value": {"start": 4, "end": 19, "text": "Szymon Gajowiec", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 19, "text": "Szymon Gajowiec", "choices": ["Szymon Gajowiec"]}, "id": "-8702141489004031077", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 24, "data": {"text": "Pan Szymon Gajowiec, d\u0105\u017c\u0105cy wszystkimi swymi si\u0142ami do przedstawienia Polski najistotniejszej, takiej, jaka \u017cyje, cierpi, raduje si\u0119, w rzeczywisto\u015bci najrealniejszej, by\u0142 przecie\u017c tak\u017ce mistykiem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-828847337426368494", "value": {"start": 4, "end": 19, "text": "Szymon Gajowiec", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 19, "text": "Szymon Gajowiec", "choices": ["Szymon Gajowiec"]}, "id": "-828847337426368494", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 25, "data": {"text": "Wierzy\u0142 w cuda. Wierzy\u0142 w tajemnicze opieku\u0144stwo nad tym krajem. W rozmowach z Cezarym wskazywa\u0142 palcem na kilka \u201ecud\u00f3w\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1507605020829745028", "value": {"start": 79, "end": 86, "text": "Cezarym", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 79, "end": 86, "text": "Cezarym", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "1507605020829745028", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 26, "data": {"text": "Pierwszym \u201ecudem\u201d pana Gajowca by\u0142o, rzecz prosta, wskrzeszenie pa\u0144stwa polskiego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6462336861019294986", "value": {"start": 23, "end": 30, "text": "Gajowca", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 30, "text": "Gajowca", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6462336861019294986", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 27, "data": {"text": "W kompanii zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 specjalnie z pewnym m\u0142odzie\u0144cem, r\u00f3wnie\u017c studentem Warszawskiego Uniwersytetu a obecnie t\u0119gim \u017co\u0142nierzem, imieniem Hipolit, nazwiskiem Wielos\u0142awski."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1993473299304957262", "value": {"start": 143, "end": 150, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 143, "end": 150, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "1993473299304957262", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "60656449385796354", "value": {"start": 163, "end": 175, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 163, "end": 175, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "60656449385796354", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 28, "data": {"text": "W pewnej przygodzie w okolicach \u0141ysowa pod \u0141osicami Cezary wyratowa\u0142 tego Wielos\u0142awskiego z opresji."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7844237308277840842", "value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 58, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "7844237308277840842", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4362082395604688339", "value": {"start": 74, "end": 89, "text": "Wielos\u0142awskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 74, "end": 89, "text": "Wielos\u0142awskiego", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "-4362082395604688339", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 29, "data": {"text": "W potyczce Wielos\u0142awski wpad\u0142 mi\u0119dzy bolszewik\u00f3w, zosta\u0142 po\u017agany bagnetami, pot\u0142uczony kolbami i porzucony w lesie zwanym Rogacz."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5536450120312781289", "value": {"start": 11, "end": 23, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 23, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "5536450120312781289", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 30, "data": {"text": "Cezary nie znalaz\u0142szy go w kompanii wr\u00f3ci\u0142 si\u0119 co tchu do lasu, wyszuka\u0142 koleg\u0119, wzi\u0105\u0142 go na rami\u0119 i odni\u00f3s\u0142 mi\u0119dzy swoich."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5419221853026147730", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "5419221853026147730", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 31, "data": {"text": "Wielos\u0142awski wnet si\u0119 wyliza\u0142, a nie zapomnia\u0142 us\u0142ugi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6035890434692225994", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 12, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "6035890434692225994", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 32, "data": {"text": "Nigdy on nie m\u00f3wi\u0142 o swym rodzie, rodzinie i sentymentach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 33, "data": {"text": "By\u0142 \u201eHipolit\u201d w szeregu i tyle."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6567652455088602496", "value": {"start": 4, "end": 13, "text": "\u201eHipolit\u201d", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 13, "text": "\u201eHipolit\u201d", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "6567652455088602496", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 34, "data": {"text": "Na boku tylko szeptano, \u017ce to gruby pan z pan\u00f3w, srogi magnat, a kuzyn jakich\u015b tam jeszcze bardziej piero\u0144skich Wielos\u0142awskich."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6271997040837692275", "value": {"start": 112, "end": 126, "text": "Wielos\u0142awskich", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 112, "end": 126, "text": "Wielos\u0142awskich", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "6271997040837692275", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 35, "data": {"text": "Hipolit by\u0142 \u017co\u0142nierzem jak si\u0119 patrzy i co si\u0119 zowie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3607455709081694148", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "-3607455709081694148", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 36, "data": {"text": "Dar\u0142 buty w po\u015bcigu za czerwonymi drapichrustami, \u017car\u0142 razowiec i ci\u0105gn\u0105\u0142 z flachy, spa\u0142 na ziemi i poci\u0142 si\u0119 w obrotach, jakby wcale nie mia\u0142 w \u017cy\u0142ach nic b\u0142\u0119kitnego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 37, "data": {"text": "A si\u0142y mia\u0142 i\u015bcie ko\u0144skie, m\u00f3g\u0142 o g\u0142odzie wytrzyma\u0107 pe\u0142ny poch\u00f3d, kiedy ju\u017c wiara nosem si\u0119 podpiera\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 38, "data": {"text": "Nieraz z Cezarym spali pod jedn\u0105 der\u0105 i dzielili si\u0119 po bratersku chlebem, sol\u0105, s\u0142onin\u0105 i pluskwami."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3518890947916884499", "value": {"start": 9, "end": 16, "text": "Cezarym", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 9, "end": 16, "text": "Cezarym", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-3518890947916884499", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 39, "data": {"text": "Tote\u017c zawarli przyja\u017a\u0144 od serca, sztam\u0119 *de grubis*."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 40, "data": {"text": "Mia\u0142o si\u0119 ku jesieni, gdy w szeregach rozesz\u0142a si\u0119 radosna wie\u015b\u0107, i\u017c wr\u00f3g z kraju ust\u0105pi\u0142 i \u017ce bliski jest rozejm."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 41, "data": {"text": "Oddzia\u0142, w kt\u00f3rym s\u0142u\u017cyli dwaj przyjaciele, Baryka i Wielos\u0142awski, z Bia\u0142orusi cofni\u0119ty zosta\u0142 na Mazowsze i znalaz\u0142 si\u0119 w ma\u0142ym miasteczku \u017berominie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7530231114852110045", "value": {"start": 44, "end": 50, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 44, "end": 50, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "7530231114852110045", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8849140631402539660", "value": {"start": 53, "end": 65, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 65, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "-8849140631402539660", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 42, "data": {"text": "Obadwaj wojacy wdali si\u0119 tutaj w wielkie spanie, kt\u00f3rego wystarczy\u0142oby na dziesi\u0119ciu przeci\u0119tnych neurastenik\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 43, "data": {"text": "Je\u015b\u0107 jednak by\u0142o w tym mie\u015bcie sk\u0105pawo, tote\u017c zm\u0119czonym rycerzom nudzi\u0142o si\u0119 w tym miejscu pot\u0119\u017cnie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 44, "data": {"text": "Student\u00f3w uniwersytetu zwalniano ch\u0119tniej ni\u017c innych, tote\u017c Baryka i Wielos\u0142awski zwolnili si\u0119 z szereg\u00f3w, skoro w nich nie by\u0142o ju\u017c obronnej roboty."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4711604528284128193", "value": {"start": 60, "end": 66, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 60, "end": 66, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "4711604528284128193", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2441291483659525915", "value": {"start": 69, "end": 81, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 69, "end": 81, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "2441291483659525915", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 45, "data": {"text": "Wielos\u0142awski zaproponowa\u0142 Baryce, \u017ceby ten pojecha\u0142 do niego na wypoczynek, do jakowej\u015b Naw\u0142oci w okolicach Cz\u0119stochowy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6993246007375218059", "value": {"start": 0, "end": 12, "text": "Wielos\u0142awski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 12, "text": "Wielos\u0142awski", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "6993246007375218059", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "463255414299125553", "value": {"start": 26, "end": 32, "text": "Baryce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 32, "text": "Baryce", "choices": ["PERSON"]}, "id": "463255414299125553", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "714509600401435659", "value": {"start": 88, "end": 95, "text": "Naw\u0142oci", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 88, "end": 95, "text": "Naw\u0142oci", "choices": ["PERSON"]}, "id": "714509600401435659", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 46, "data": {"text": "Baryka przysta\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3566558122893842970", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-3566558122893842970", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 47, "data": {"text": "Przebrawszy si\u0119 w Warszawie w ubranie cywilne, do czego pom\u00f3g\u0142 pan Gajowiec udzieleniem zaliczki na przysz\u0142e prace biurowe \u2014 Cezary wyruszy\u0142 do Naw\u0142oci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2451078381733999947", "value": {"start": 67, "end": 75, "text": "Gajowiec", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 67, "end": 75, "text": "Gajowiec", "choices": ["Szymon Gajowiec"]}, "id": "2451078381733999947", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1192013581965121695", "value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 131, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-1192013581965121695", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 48, "data": {"text": "\u2014 Nie przypominam sobie, \u017ceby tutaj kto m\u00f3wi\u0142 o \u201efrantach\u201d \u2014 zaperzy\u0142a si\u0119 panna Karolina \u2014 tylko wszyscy wracaj\u0105 w tak korpulentnych postaciach, \u017ce ta wojna wygl\u0105da mi na jak\u0105\u015b od\u017cywcz\u0105 kuracj\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3810372350136822276", "value": {"start": 81, "end": 89, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 81, "end": 89, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "3810372350136822276", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 49, "data": {"text": "\u2014 Kt\u00f3\u017c to \u201ewszyscy\u201d? Karolino \u2014 kto \u201ewszyscy\u201d?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6549317778723717603", "value": {"start": 21, "end": 29, "text": "Karolino", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 21, "end": 29, "text": "Karolino", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-6549317778723717603", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 50, "data": {"text": "\u2014 No, na przyk\u0142ad \u2014 J\u0119drek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8965735256541054920", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": "J\u0119drek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 26, "text": "J\u0119drek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8965735256541054920", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 51, "data": {"text": "\u2014 S\u0142yszane rzeczy! To dziewcz\u0119, kt\u00f3re prochu nie w\u0105cha\u0142o, o\u015bmiela si\u0119 twierdzi\u0107, \u017ce my na wojnie czy\u015bcili\u015bmy buty w przedpokojach, jak pan J\u0119drek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8330518385616665460", "value": {"start": 139, "end": 145, "text": "J\u0119drek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 139, "end": 145, "text": "J\u0119drek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8330518385616665460", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 52, "data": {"text": "\u2014 Ale\u017c nie! Wiem, \u017ce \u015bciga\u0142e\u015b nieprzyjaci\u00f3\u0142 jak Czarniecki."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2913860291810908380", "value": {"start": 48, "end": 58, "text": "Czarniecki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 48, "end": 58, "text": "Czarniecki", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2913860291810908380", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 53, "data": {"text": "\u2014 O nieprzyjacio\u0142ach, o bolszewikach ostro\u017cnie!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 54, "data": {"text": "Obecny tutaj m\u00f3j przyjaciel Baryka jest \u2014 jak by to powiedzie\u0107? \u2014 prawie bolszewikiem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8803840477251000033", "value": {"start": 28, "end": 34, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 28, "end": 34, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-8803840477251000033", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 55, "data": {"text": "\u2014 Tak? Pan? \u2014 zdziwi\u0142a si\u0119 owa panna Karolina mierz\u0105c go\u015bcia ostrym od st\u00f3p do g\u0142\u00f3w spojrzeniem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5747196542281926667", "value": {"start": 37, "end": 45, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 45, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "5747196542281926667", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 56, "data": {"text": "\u2014 \u017barty! \u2014 mrukn\u0105\u0142 Baryka."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2902500559182244231", "value": {"start": 19, "end": 25, "text": "Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 25, "text": "Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-2902500559182244231", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 57, "data": {"text": "\u2014 Jeszczem te\u017c normalnego bolszewika na oczy nie widzia\u0142a\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-301754639711966329", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Jeszczem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Jeszczem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-301754639711966329", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 58, "data": {"text": "\u2014 A co\u015b ty widzia\u0142a \u201ena oczy\u201d, Karolino, dziewcz\u0119 z pa\u0142acu bia\u0142ego na Ukrainie?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "257248775437555948", "value": {"start": 31, "end": 39, "text": "Karolino", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 31, "end": 39, "text": "Karolino", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "257248775437555948", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 59, "data": {"text": "\u2014 Jeszczem widzia\u0142a obor\u0119 od strony twojego pa\u0142acu i pa\u0142ac od strony twojej obory."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7284203723653209657", "value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Jeszczem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 10, "text": "Jeszczem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7284203723653209657", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 60, "data": {"text": "\u2014 Musz\u0119 ci wyt\u0142umaczy\u0107, Cezary, \u017ce panna Szar\u0142atowicz\u00f3wna, tu obecna Karolina \u2014 takie imi\u0119 chrzestne \u2014 a no, trudno! \u2014 defekt \u2014 utraci\u0142a dobra swe ziemskie na Ukrainie, skoro tylko bolszewicy si\u0119 narodzili."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6620624302542424632", "value": {"start": 24, "end": 30, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 30, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "6620624302542424632", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2839167247347521898", "value": {"start": 41, "end": 57, "text": "Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 57, "text": "Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-2839167247347521898", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4607849576138905703", "value": {"start": 69, "end": 77, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 69, "end": 77, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-4607849576138905703", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 61, "data": {"text": "By\u0142a bowiem na pensji w Warszawie, uczy\u0142a si\u0119 geografii, algebry \u2014 tak! \u2014 i stylistyki, kiedy jej dobra zabierano."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 62, "data": {"text": "Teraz zarabia na kawa\u0142ek chleba. Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna kury maca w Naw\u0142oci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7739596093484306622", "value": {"start": 33, "end": 58, "text": "Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 58, "text": "Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-7739596093484306622", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 63, "data": {"text": "Karolcia zajmuje si\u0119 nie tylko kurami\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3101272915161838003", "value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Karolcia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 8, "text": "Karolcia", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "3101272915161838003", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 64, "data": {"text": "\u2014 Ale i g\u0119siami\u2026 \u2014 dorzuci\u0142 Hipolit."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5666020617534246678", "value": {"start": 28, "end": 35, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 28, "end": 35, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "5666020617534246678", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 65, "data": {"text": "Gdy ksi\u0105dz z pann\u0105 Karolin\u0105 powr\u00f3ci\u0142 do sto\u0142owego pokoju, ju\u017c Hipolit proponowa\u0142 po obiedzie now\u0105 wycieczk\u0119, a\u017ceby Cezary m\u00f3g\u0142 przecie\u017c obejrze\u0107 okolic\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7700319701605091869", "value": {"start": 19, "end": 27, "text": "Karolin\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 27, "text": "Karolin\u0105", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "7700319701605091869", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-750969552304048180", "value": {"start": 62, "end": 69, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 69, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "-750969552304048180", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1121552671683891679", "value": {"start": 115, "end": 121, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 115, "end": 121, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-1121552671683891679", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 66, "data": {"text": "Mia\u0142 jecha\u0107 ksi\u0105dz, panna Karolina, Cezary, ale ju\u017c nie na wariackiej linijce, tylko na statecznej bryczce, a sam Hipolit konno na ulubionym gniadym Urysiu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5531225238428880247", "value": {"start": 26, "end": 34, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 34, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-5531225238428880247", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6745493695821031641", "value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 42, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "6745493695821031641", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3154870434866006547", "value": {"start": 114, "end": 121, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 114, "end": 121, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "3154870434866006547", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3833832868464615128", "value": {"start": 149, "end": 155, "text": "Urysiu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 149, "end": 155, "text": "Urysiu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3833832868464615128", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 67, "data": {"text": "Ksi\u0105dz Anastazy by\u0142 zachwycony tym projektem, Cezary r\u00f3wnie\u017c, a panna Karolina spu\u015bci\u0142a z wynios\u0142o\u015bci tonu i raczy\u0142a u\u015bmiecha\u0107 si\u0119 z ob\u0142udnym umiarkowaniem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1133603128175836553", "value": {"start": 7, "end": 15, "text": "Anastazy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 7, "end": 15, "text": "Anastazy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1133603128175836553", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3902781244670639883", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 46, "end": 52, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-3902781244670639883", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1764228872426947271", "value": {"start": 70, "end": 78, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 70, "end": 78, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "1764228872426947271", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 68, "data": {"text": "Zanim obiad dobieg\u0142 do ostatecznego likierowego ko\u0144ca, ju\u017c dyspozycje zosta\u0142y wydane, a w chwili powstania zbiorowego od sto\u0142u bryczka zajecha\u0142a przed ganek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 69, "data": {"text": "Sam J\u0119drek powozi\u0142 par\u0105 nieposzlakowanie czarn\u0105, wyczyszczon\u0105, wypucowan\u0105, ubran\u0105 w zaprz\u0119gi l\u015bni\u0105ce i napuszczone t\u0142uszczem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9180707245986731482", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "J\u0119drek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "J\u0119drek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-9180707245986731482", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 70, "data": {"text": "Bryczka by\u0142a, wida\u0107, \u015bwie\u017co odmalowana, gdy\u017c ka\u017cda jej sprycha i wachlarz, literka i na \u017c\u00f3\u0142to wylakierowany p\u00f3\u0142koszek, was\u0105\u017cek i siedzenia l\u015bni\u0142y od zaschni\u0119tej jaskrawej farby."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "21800245222143667", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Bryczka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Bryczka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "21800245222143667", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 71, "data": {"text": "J\u0119drek trzyma\u0142 lejce i bat w r\u0119ku w taki spos\u00f3b, jak oficer szabl\u0119 na paradzie w obecno\u015bci wodza \u2014 nie spuszcza\u0142 oczu z oczu Hipolita, kt\u00f3ry od szczeg\u00f3\u0142u do szczeg\u00f3\u0142u przechodz\u0105c lustrowa\u0142 w\u00f3zek wzrokiem nieub\u0142aganym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6827561400499787357", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "J\u0119drek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "J\u0119drek", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6827561400499787357", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "102759865754969131", "value": {"start": 125, "end": 133, "text": "Hipolita", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 133, "text": "Hipolita", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "102759865754969131", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 72, "data": {"text": "Srogie oko pana nic jednak nie mog\u0142o znale\u017a\u0107: bryczka i zaprz\u0119g, utrzymanie koni \u2014 s\u0142owem, wszystko \u2014 rzuca\u0142o iskry i blaski."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 73, "data": {"text": "Tote\u017c we wzroku J\u0119drka malowa\u0142 si\u0119 zwyci\u0119ski i dumny wyraz:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2035950837926212364", "value": {"start": 16, "end": 22, "text": "J\u0119drka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 22, "text": "J\u0119drka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2035950837926212364", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 74, "data": {"text": "Hipolit tkliwym spojrzeniem uspokoi\u0142 matk\u0119 i czeka\u0142 na towarzystwo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2187935661096067911", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "2187935661096067911", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 75, "data": {"text": "Ksi\u0105dz wybieg\u0142 pierwszy w sutannie znacznie kr\u00f3tszej, w powa\u017cnym kapeluszu kap\u0142a\u0144skim."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 76, "data": {"text": "Za nim sz\u0142a panna Karolina."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2294460027186443150", "value": {"start": 18, "end": 26, "text": "Karolina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 26, "text": "Karolina", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "2294460027186443150", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 77, "data": {"text": "Cezary siad\u0142 na przednim siedzeniu, obok J\u0119drka, ale twarz\u0105 nie do koni, lecz do tamtych dwu os\u00f3b zwr\u00f3cony."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6850188172495749937", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "6850188172495749937", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4109555748444104503", "value": {"start": 41, "end": 47, "text": "J\u0119drka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 41, "end": 47, "text": "J\u0119drka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4109555748444104503", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 78, "data": {"text": "Rozleg\u0142 si\u0119 cichy rozkaz Hipolita, kt\u00f3ry z konia przygl\u0105da\u0142 si\u0119 swemu umi\u0142owanemu zaprz\u0119gowi:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1254357109124859364", "value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Hipolita", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 25, "end": 33, "text": "Hipolita", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "1254357109124859364", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 79, "data": {"text": "Panna Wanda Okszy\u0144ska mia\u0142a sko\u0144czonych szesna\u015bcie lat, a jednak nie mog\u0142a przele\u017a\u0107 z pi\u0105tej do sz\u00f3stej klasy szko\u0142y pa\u0144stwowej w Cz\u0119stochowie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5858499257468653658", "value": {"start": 6, "end": 21, "text": "Wanda Okszy\u0144ska", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 21, "text": "Wanda Okszy\u0144ska", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "5858499257468653658", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 80, "data": {"text": "Starania ojca, urz\u0119dnika bankowego, nic nie mog\u0142y wsk\u00f3ra\u0107, gdy\u017c rzeczywi\u015bcie Wandzia nie nadawa\u0142a si\u0119 do sz\u00f3stej klasy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6679736881464050898", "value": {"start": 77, "end": 84, "text": "Wandzia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 77, "end": 84, "text": "Wandzia", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "6679736881464050898", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 81, "data": {"text": "T\u0119 to pann\u0119 Wandzi\u0119 Okszy\u0144sk\u0105 widzia\u0142 Cezary Baryka, gdy si\u0119 salwowa\u0142a ucieczk\u0105 \u015bcigana przez m\u015bciw\u0105 perliczk\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7277487755324447709", "value": {"start": 12, "end": 29, "text": "Wandzi\u0119 Okszy\u0144sk\u0105", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 12, "end": 29, "text": "Wandzi\u0119 Okszy\u0144sk\u0105", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "-7277487755324447709", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3171611839380275741", "value": {"start": 38, "end": 51, "text": "Cezary Baryka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 51, "text": "Cezary Baryka", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-3171611839380275741", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 82, "data": {"text": "Owa panna Wanda jedno tylko mia\u0142a na swe usprawiedliwienie: gra\u0142a na fortepianie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2417034205605607602", "value": {"start": 10, "end": 15, "text": "Wanda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 15, "text": "Wanda", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "-2417034205605607602", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 83, "data": {"text": "Panny Wandzi nie wbija\u0142o to w ambit."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7981701178622666682", "value": {"start": 6, "end": 12, "text": "Wandzi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 12, "text": "Wandzi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7981701178622666682", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 84, "data": {"text": "Po pewnym czasie ciotka Turzycka zastawa\u0142a Wandzi\u0119 siedz\u0105c\u0105 przy stole i zapami\u0119tale przebieraj\u0105c\u0105 po nim palcami, nie bez za\u017cywania fikcyjnego peda\u0142u."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4481761524770367669", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Turzycka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Turzycka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4481761524770367669", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6734307563344146294", "value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Wandzi\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 50, "text": "Wandzi\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6734307563344146294", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 85, "data": {"text": "Panna Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna, kt\u00f3ra bywa\u0142a w mieszkaniu rz\u0105dcostwa, przynios\u0142a wiadomo\u015b\u0107 o t\u0119sknocie Wandzi Okszy\u0144skiej za fortepianem, szeroko roz\u0142o\u017cy\u0142a t\u0119 wiadomo\u015b\u0107 przed zgromadzeniem w tak zwanym \u201epa\u0142acu\u201d i odpowiednio j\u0105 o\u015bwietli\u0142a."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5531355449095906935", "value": {"start": 6, "end": 31, "text": "Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 31, "text": "Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna", "choices": ["Karolina Szar\u0142atowicz\u00f3wna"]}, "id": "-5531355449095906935", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7436737821945395634", "value": {"start": 104, "end": 122, "text": "Wandzi Okszy\u0144skiej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 104, "end": 122, "text": "Wandzi Okszy\u0144skiej", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "-7436737821945395634", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 86, "data": {"text": "Hipolit i Cezary powr\u00f3ciwszy na swej linijce ze \u015bniadania u pani Laury Ko\u015bcienieckiej, wchodz\u0105c na ganek us\u0142yszeli w salonie pysznie oddany Polonez A-dur Szopena."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4083354029867625008", "value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 7, "text": "Hipolit", "choices": ["Hipolit Wielos\u0142awski"]}, "id": "4083354029867625008", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6203146625229130190", "value": {"start": 10, "end": 16, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 16, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "6203146625229130190", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2434536262908823006", "value": {"start": 65, "end": 85, "text": "Laury Ko\u015bcienieckiej", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 65, "end": 85, "text": "Laury Ko\u015bcienieckiej", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "2434536262908823006", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 87, "data": {"text": "\u201eNie! Ona si\u0119 nigdy nie nauczy tabliczki mno\u017cenia!\u201d \u2014 pomy\u015bla\u0142 Cezary."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1470644265404208262", "value": {"start": 63, "end": 69, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 63, "end": 69, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "1470644265404208262", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 88, "data": {"text": "Na natarczywe pro\u015bby, \u017ceby gry nie przerywa\u0142a, panna Wanda sta\u0142a si\u0119 blada jak kreda."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4591851133860539182", "value": {"start": 53, "end": 58, "text": "Wanda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 53, "end": 58, "text": "Wanda", "choices": ["Wanda Okszy\u0144ska"]}, "id": "-4591851133860539182", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 89, "data": {"text": "\u2014 A! Pani Laura\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8672376395500954204", "value": {"start": 10, "end": 15, "text": "Laura", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 15, "text": "Laura", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "-8672376395500954204", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 90, "data": {"text": "\u2014 Gdzie jaka znowu Laura?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6774562023649253088", "value": {"start": 19, "end": 24, "text": "Laura", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 24, "text": "Laura", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "6774562023649253088", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 91, "data": {"text": "\u2014 S\u0105siadka nasza, pani Laura Ko\u015bcieniecka, ze swym narzeczonym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8653108833879695113", "value": {"start": 23, "end": 41, "text": "Laura Ko\u015bcieniecka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 41, "text": "Laura Ko\u015bcieniecka", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "8653108833879695113", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 92, "data": {"text": "\u2014 Widzisz\u2026 \u2014 znacz\u0105co mrugn\u0105\u0142 na Cezarego Hipolit. \u2014 Widzisz, jak tu pi\u0119knie\u2026"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9187315574966617147", "value": {"start": 33, "end": 49, "text": "Cezarego Hipolit", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 49, "text": "Cezarego Hipolit", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-9187315574966617147", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 93, "data": {"text": "\u2014 Prawda\u2026 \u2014 u\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 Cezary. \u2014 Mia\u0142e\u015b racj\u0119 m\u00f3wi\u0105c, \u017ce tu tak pi\u0119knie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "369392970952552902", "value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 33, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "369392970952552902", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 94, "data": {"text": "Pani Ko\u015bcieniecka niepostrze\u017cenie zesz\u0142a ze schod\u00f3w, kt\u00f3re z holu wej\u015bciowego prowadzi\u0142y na pi\u0119tro."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6171228448984501803", "value": {"start": 5, "end": 17, "text": "Ko\u015bcieniecka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 17, "text": "Ko\u015bcieniecka", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "-6171228448984501803", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 95, "data": {"text": "Cezary siedzia\u0142 obok szafy bibliotecznej i przypatrywa\u0142 si\u0119 oprawom ksi\u0105\u017cek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2134369643869972755", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Cezary", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "2134369643869972755", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 96, "data": {"text": "\u2014 Pan lubi ksi\u0105\u017cki? \u2014 zapyta\u0142a pani Ko\u015bcieniecka siadaj\u0105c naprzeciwko."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-367745691672372453", "value": {"start": 36, "end": 48, "text": "Ko\u015bcieniecka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 48, "text": "Ko\u015bcieniecka", "choices": ["Laura Ko\u015bcieniecka"]}, "id": "-367745691672372453", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 97, "data": {"text": "W tym czasie do wsp\u00f3lnego mieszkania Bu\u0142awnika i Baryki przychodzi\u0142 cz\u0119sto kolega Antoni Lulek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6779893357078828774", "value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Bu\u0142awnika", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 37, "end": 46, "text": "Bu\u0142awnika", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6779893357078828774", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6327062115278533564", "value": {"start": 49, "end": 55, "text": "Baryki", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 55, "text": "Baryki", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "6327062115278533564", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5847980016660618812", "value": {"start": 82, "end": 94, "text": "Antoni Lulek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 82, "end": 94, "text": "Antoni Lulek", "choices": ["Antoni Lulek"]}, "id": "5847980016660618812", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 98, "data": {"text": "Lulek nigdy nie widzia\u0142 Rosji, nie zna\u0142 ani Moskwy, ani \u017cadnej tam Tu\u0142y, a jednak by\u0142 poinformowany o sprawach rosyjskich, jakby tam w\u0142a\u015bnie sp\u0119dzi\u0142 ca\u0142e \u017cycie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5514284276268663120", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Lulek", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Lulek", "choices": ["Antoni Lulek"]}, "id": "-5514284276268663120", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 99, "data": {"text": "I tutaj to zachodzi\u0142o nieporozumienie mi\u0119dzy Lulkiem i Baryk\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5041606759994126317", "value": {"start": 45, "end": 52, "text": "Lulkiem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 45, "end": 52, "text": "Lulkiem", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5041606759994126317", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 100, "data": {"text": "Zasady Antoniego Lulka nie by\u0142y obce ani nie by\u0142y nie znane Cezaremu Baryce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-248541169490447030", "value": {"start": 7, "end": 22, "text": "Antoniego Lulka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 7, "end": 22, "text": "Antoniego Lulka", "choices": ["Antoni Lulek"]}, "id": "-248541169490447030", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4238710699653059070", "value": {"start": 60, "end": 75, "text": "Cezaremu Baryce", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 60, "end": 75, "text": "Cezaremu Baryce", "choices": ["Cezary Baryka"]}, "id": "-4238710699653059070", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}]