[{"id": 1, "data": {"text": "Hatim, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 zupe\u0142nie dobrym cz\u0142owiekiem, troszczy\u0142 si\u0119 tylko o to, czy Gebhr, kt\u00f3rego okrucie\u0144stwo pozna\u0142 w czasie drogi, nie b\u0119dzie zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad nimi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6323853646698876719", "value": {"start": 83, "end": 88, "text": "Gebhr", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 83, "end": 88, "text": "Gebhr", "choices": ["Gebhr"]}, "id": "6323853646698876719", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 2, "data": {"text": "Ale gro\u017any Seki-Tamala, wzbudzaj\u0105cy strach nawet we w\u0142asnych \u017co\u0142nierzach, kaza\u0142 przywo\u0142a\u0107 Suda\u0144czyka i zapowiedzia\u0142 mu, \u017ce ma odwie\u017a\u0107 dzieci \u017cywe i zdrowe do Smaina, a zarazem obchodzi\u0107 si\u0119 z nimi dobrze, gdy\u017c inaczej zostanie powieszony."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8823359722801286095", "value": {"start": 11, "end": 22, "text": "Seki-Tamala", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 22, "text": "Seki-Tamala", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8823359722801286095", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7648773103371635489", "value": {"start": 90, "end": 100, "text": "Suda\u0144czyka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 90, "end": 100, "text": "Suda\u0144czyka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7648773103371635489", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 3, "data": {"text": "Dobry Hatim uprosi\u0142 jeszcze emira, by darowa\u0142 ma\u0142ej Nel niewolnic\u0119, kt\u00f3ra by jej s\u0142u\u017cy\u0142a i opiekowa\u0142a si\u0119 ni\u0105 w drodze i w obozie Smaina."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1829897670623260356", "value": {"start": 6, "end": 11, "text": "Hatim", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 6, "end": 11, "text": "Hatim", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1829897670623260356", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1009502517469083699", "value": {"start": 28, "end": 33, "text": "emira", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 28, "end": 33, "text": "emira", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1009502517469083699", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5635392838748145408", "value": {"start": 52, "end": 55, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 55, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-5635392838748145408", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 4, "data": {"text": "Nel ucieszy\u0142a si\u0119 bardzo tym podarkiem, zw\u0142aszcza gdy okaza\u0142o si\u0119 \u017ce niewolnica jest m\u0142od\u0105 dziewczyn\u0105 z pokolenia Dinka, o mi\u0142ych rysach i s\u0142odkim wyrazie twarzy."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3562663511777603469", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 3, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-3562663511777603469", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-895736782414185011", "value": {"start": 114, "end": 119, "text": "Dinka", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 114, "end": 119, "text": "Dinka", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-895736782414185011", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 5, "data": {"text": "Sta\u015b wiedzia\u0142, \u017ce Faszoda to \u015bmier\u0107, wi\u0119c nie prosi\u0142 bynajmniej Hatima, by nie wyprawiano ich w now\u0105, trzeci\u0105 z kolei podr\u00f3\u017c."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5783809602074744335", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "5783809602074744335", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6145375669225242774", "value": {"start": 18, "end": 25, "text": "Faszoda", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 25, "text": "Faszoda", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6145375669225242774", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-817443051279707153", "value": {"start": 64, "end": 70, "text": "Hatima", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 64, "end": 70, "text": "Hatima", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-817443051279707153", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 6, "data": {"text": "W duszy my\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce jad\u0105c na wsch\u00f3d i po\u0142udnie zbli\u017cy\u0107 si\u0119 musz\u0105 bardzo do po\u0142udniowych granic abisy\u0144skich, i \u017ce b\u0119dzie mo\u017cna uciec."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 7, "data": {"text": "Mia\u0142 nadziej\u0119, \u017ce na suchych wy\u017cynach Nel uchroni si\u0119 mo\u017ce od febry, i z tych wszystkich przyczyn ch\u0119tnie i gorliwie zaj\u0105\u0142 si\u0119 przygotowaniami do drogi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7412162762119518043", "value": {"start": 38, "end": 41, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 41, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "7412162762119518043", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 8, "data": {"text": "Gebhr, Chamis i dwaj Beduini nie byli tak\u017ce przeciwni wyprawie licz\u0105c i na to, \u017ce przy boku Smaina uda im si\u0119 upolowa\u0107 spor\u0105 ilo\u015b\u0107 niewolnik\u00f3w, a potem sprzeda\u0107 ich korzystnie na targach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5499464007619244685", "value": {"start": 92, "end": 98, "text": "Smaina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 92, "end": 98, "text": "Smaina", "choices": ["PERSON"]}, "id": "5499464007619244685", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 9, "data": {"text": "Wiedzieli, \u017ce handlarze niewolnik\u00f3w dochodz\u0105 czasem do wielkich maj\u0105tk\u00f3w, w ka\u017cdym razie woleli jecha\u0107 ni\u017c pozostawa\u0107 na miejscu pod r\u0119k\u0105 Hatima i Seki-Tamali."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8875098468199615078", "value": {"start": 147, "end": 158, "text": "Seki-Tamali", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 147, "end": 158, "text": "Seki-Tamali", "choices": ["Kali"]}, "id": "8875098468199615078", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 10, "data": {"text": "Przygotowania zabra\u0142y jednak sporo czasu, zw\u0142aszcza \u017ce dzieci musia\u0142y wypocz\u0105\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 11, "data": {"text": "Wielb\u0142\u0105dy nie mog\u0142y ju\u017c by\u0107 u\u017cyte do tej podr\u00f3\u017cy, wi\u0119c Arabowie a z nimi Sta\u015b i Nel mieli jecha\u0107 konno, Kali za\u015b, niewolnik Gebhra, i Mea, tak nazwana z porady Stasia s\u0142u\u017c\u0105ca Nel, i\u015b\u0107 piechot\u0105 przy koniach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4143542303397782809", "value": {"start": 73, "end": 77, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 73, "end": 77, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4143542303397782809", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1878446983331767512", "value": {"start": 80, "end": 83, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 80, "end": 83, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "1878446983331767512", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "941136308204285830", "value": {"start": 104, "end": 108, "text": "Kali", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 104, "end": 108, "text": "Kali", "choices": ["Kali"]}, "id": "941136308204285830", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2910864268932507748", "value": {"start": 124, "end": 130, "text": "Gebhra", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 124, "end": 130, "text": "Gebhra", "choices": ["Gebhr"]}, "id": "-2910864268932507748", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4477948909111365891", "value": {"start": 160, "end": 166, "text": "Stasia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 160, "end": 166, "text": "Stasia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4477948909111365891", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1142297043718069228", "value": {"start": 175, "end": 178, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 175, "end": 178, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-1142297043718069228", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 12, "data": {"text": "Hatim wystara\u0142 si\u0119 te\u017c o os\u0142a, kt\u00f3ry ni\u00f3s\u0142 namiot przeznaczony dla dziewczynki i \u017cywno\u015b\u0107 dla dzieci na trzy dni."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3280283193222973692", "value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Hatim", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 5, "text": "Hatim", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3280283193222973692", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 13, "data": {"text": "Wi\u0119cej nie m\u00f3g\u0142 jej udzieli\u0107 Seki-Tamala."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9125674915046300266", "value": {"start": 29, "end": 40, "text": "Seki-Tamala", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 29, "end": 40, "text": "Seki-Tamala", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-9125674915046300266", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 14, "data": {"text": "Dla Nel urz\u0105dzono co\u015b w rodzaju kobiecego siod\u0142a z woj\u0142oku, mat palmowych i bambus\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4140629805134661819", "value": {"start": 4, "end": 7, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 7, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-4140629805134661819", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 15, "data": {"text": "Trzy dni sp\u0119dzi\u0142y dzieci dla odpoczynku w Faszodzie, lecz niezmierna ilo\u015b\u0107 komar\u00f3w nad rzek\u0105 czyni\u0142a tu pobyt wprost niezno\u015bnym."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 16, "data": {"text": "W dzie\u0144 pojawia\u0142y si\u0119 roje wielkich niebieskich much, nie gryz\u0105cych wprawdzie, ale tak uprzykrzonych, \u017ce w\u0142azi\u0142y w uszy, obsiada\u0142y oczy i wpada\u0142y nawet w usta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 17, "data": {"text": "Sta\u015b s\u0142ysza\u0142 jeszcze w Port-Saidzie, \u017ce komary i muchy roznosz\u0105 febr\u0119 i zarazki zapalenia oczu;"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5905081362828354122", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-5905081362828354122", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 18, "data": {"text": "w ko\u0144cu wi\u0119c sam prosi\u0142 Seki-Tamal\u0119, by ich jak najpr\u0119dzej wyprawi\u0142, zw\u0142aszcza \u017ce zbli\u017ca\u0142a si\u0119 wiosenna pora d\u017cd\u017cysta."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7576992923157213613", "value": {"start": 24, "end": 35, "text": "Seki-Tamal\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 35, "text": "Seki-Tamal\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "7576992923157213613", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 19, "data": {"text": "Przez jaki\u015b czas ze zm\u0119czenia i wzruszenia nie m\u00f3g\u0142 ani s\u0142owa przem\u00f3wi\u0107 i sta\u0142 dysz\u0105c ci\u0119\u017cko przed le\u017c\u0105cym na \u0142\u00f3\u017cku cz\u0142owiekiem, kt\u00f3ry milcza\u0142 tak\u017ce i patrzy\u0142 na niego ze zdumieniem granicz\u0105cym niemal z nieprzytomno\u015bci\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 20, "data": {"text": "Wreszcie zawo\u0142a\u0142: \u2014 Nasibu, jeste\u015b?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1697899888125851661", "value": {"start": 20, "end": 26, "text": "Nasibu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 20, "end": 26, "text": "Nasibu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1697899888125851661", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 21, "data": {"text": "\u2014 Jestem, panie \u2014 odpowiedzia\u0142 ma\u0142y Murzynek."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 22, "data": {"text": "\u2014 Czy widzisz kogo i czy kto stoi przede mn\u0105?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 23, "data": {"text": "Lecz zanim malec zdo\u0142a\u0142 odpowiedzie\u0107, Sta\u015b odzyska\u0142 mow\u0119:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2730011284924974296", "value": {"start": 38, "end": 42, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 42, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-2730011284924974296", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 24, "data": {"text": "\u2014 Panie \u2014 rzek\u0142 \u2014 nazywam si\u0119 Stanis\u0142aw Tarkowski."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4078956914353165139", "value": {"start": 30, "end": 49, "text": "Stanis\u0142aw Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 49, "text": "Stanis\u0142aw Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4078956914353165139", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 25, "data": {"text": "Uciekli\u015bmy z ma\u0142\u0105 miss Rawlison z niewoli derwisz\u00f3w i ukrywamy si\u0119 w d\u017cungli."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-790626288743878746", "value": {"start": 0, "end": 10, "text": "Uciekli\u015bmy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 10, "text": "Uciekli\u015bmy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-790626288743878746", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2893088311159274467", "value": {"start": 23, "end": 31, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 31, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-2893088311159274467", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 26, "data": {"text": "Ale Nel jest ci\u0119\u017cko chora, wi\u0119c b\u0142agam ci\u0119 dla niej o pomoc."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1049613095228520219", "value": {"start": 4, "end": 7, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 7, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-1049613095228520219", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 27, "data": {"text": "Sta\u015b powt\u00f3rzy\u0142, \u017ce t\u0105 chor\u0105 jest Nel, c\u00f3rka pana Rawlisona, jednego z dyrektor\u00f3w Kana\u0142u, \u017ce mia\u0142a ju\u017c dwa ataki febry i \u017ce musi umrze\u0107, je\u015bli nie b\u0119dzie mia\u0142 chininy, by zapobiec trzeciemu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6177193800979849376", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "6177193800979849376", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "877976551365335555", "value": {"start": 33, "end": 36, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 33, "end": 36, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "877976551365335555", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8278146698473215908", "value": {"start": 49, "end": 58, "text": "Rawlisona", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 58, "text": "Rawlisona", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "8278146698473215908", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 28, "data": {"text": "Dla Stasia min\u0119\u0142y dni trosk, niepokoj\u00f3w i wysi\u0142k\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1040229628090029878", "value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Stasia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 10, "text": "Stasia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1040229628090029878", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 29, "data": {"text": "Mieli przed sob\u0105 jeszcze miesi\u0105c podr\u00f3\u017cy do Mombassa i droga wiod\u0142a przez cudny, ale niezdrowy las Taweta, lecz o ile\u017c \u0142atwiej by\u0142o podr\u00f3\u017cowa\u0107 teraz z liczn\u0105, suto zaopatrzon\u0105 we wszystko karawan\u0105 i znanymi ju\u017c szlakami ni\u017c dawniej b\u0142\u0105dzi\u0107 w nieznanych puszczach tylko z Kalim i z Me\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2205241427713007404", "value": {"start": 271, "end": 276, "text": "Kalim", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 271, "end": 276, "text": "Kalim", "choices": ["Kali"]}, "id": "-2205241427713007404", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 30, "data": {"text": "Zreszt\u0105 odpowiada\u0142 teraz za podr\u00f3\u017c kapitan Glen."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7952699532974502506", "value": {"start": 43, "end": 47, "text": "Glen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 43, "end": 47, "text": "Glen", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7952699532974502506", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 31, "data": {"text": "Sta\u015b wypoczywa\u0142 i polowa\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2145107057439864044", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-2145107057439864044", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 32, "data": {"text": "Znalaz\u0142szy w\u015br\u00f3d narz\u0119dzi karawany d\u0142uta i m\u0142otki zajmowa\u0142 si\u0119 pr\u00f3cz tego w ch\u0142odniejszych godzinach wykuwaniem na wielkiej gnejsowej skale napisu: \u201eJeszcze Polska\u2026\u201d, albowiem chcia\u0142, \u017ceby pozosta\u0142 jaki\u015b \u015blad pobytu ich w tych stronach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 33, "data": {"text": "Anglicy, kt\u00f3rym przet\u0142umaczy\u0142 napis, dziwili si\u0119, \u017ce ch\u0142opcu nie przysz\u0142o na my\u015bl uwieczni\u0107 na tej afryka\u0144skiej skale swego nazwiska."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 34, "data": {"text": "Ale on wola\u0142 wyry\u0107 to, co wyry\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 35, "data": {"text": "Nie przesta\u0142 jednak opiekowa\u0107 si\u0119 Nel i budzi\u0142 w niej tak nieograniczone zaufanie, \u017ce gdy raz doktor Clary zapyta\u0142 jej, czy nie b\u0119dzie si\u0119 ba\u0142a burz na Morzu Czerwonym, dziewczynka podnios\u0142a na niego swe \u015bliczne, spokojne oczy i odrzek\u0142a tylko: \u201eSta\u015b poradzi.\u201d"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-9010798733425678065", "value": {"start": 34, "end": 37, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 34, "end": 37, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-9010798733425678065", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1231777996043333024", "value": {"start": 101, "end": 106, "text": "Clary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 101, "end": 106, "text": "Clary", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1231777996043333024", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8198767271093953109", "value": {"start": 246, "end": 250, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 246, "end": 250, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-8198767271093953109", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 36, "data": {"text": "Kapitan Glen twierdzi\u0142, \u017ce prawdziwszego \u015bwiadectwa, czym Sta\u015b by\u0142 dla ma\u0142ej, i wi\u0119kszej dla niego pochwa\u0142y nikt nie zdo\u0142a\u0142by wypowiedzie\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8756729671627765095", "value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Glen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Glen", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8756729671627765095", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-336345557128720566", "value": {"start": 58, "end": 62, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 58, "end": 62, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-336345557128720566", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 37, "data": {"text": "Jakkolwiek pierwsza depesza, przes\u0142ana do pana Tarkowskiego do Port-Saidu, zredagowana by\u0142a bardzo ostro\u017cnie, uczyni\u0142a jednak tak wstrz\u0105saj\u0105ce wra\u017cenie, \u017ce rado\u015b\u0107 omal nie zabi\u0142a ojca Nel."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7863828194042950714", "value": {"start": 47, "end": 59, "text": "Tarkowskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 59, "text": "Tarkowskiego", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-7863828194042950714", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3540295767506091775", "value": {"start": 184, "end": 187, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 184, "end": 187, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-3540295767506091775", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 38, "data": {"text": "Ale i pan Tarkowski, jakkolwiek by\u0142 cz\u0142owiekiem wyj\u0105tkowo hartownym, w pierwszej chwili po otrzymaniu depeszy ukl\u0105k\u0142 do modlitwy i pocz\u0105\u0142 prosi\u0107 Boga, by ta wiadomo\u015b\u0107 nie by\u0142a tylko z\u0142ud\u0105, chorobliwym przywidzeniem, zrodzonym z \u017calu i t\u0119sknoty, i bole\u015bci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "74597285168047965", "value": {"start": 10, "end": 19, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 10, "end": 19, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "74597285168047965", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2302590279869966621", "value": {"start": 145, "end": 149, "text": "Boga", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 145, "end": 149, "text": "Boga", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2302590279869966621", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 39, "data": {"text": "Przecie tyle napracowali si\u0119 obaj, by cho\u0107 dowiedzie\u0107 si\u0119, czy dzieci \u017cyj\u0105!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 40, "data": {"text": "Pan Rawlison wyprawia\u0142 do Sudanu ca\u0142e karawany, pan Tarkowski, przebrany za Araba, dotar\u0142 z najwi\u0119kszym niebezpiecze\u0144stwem \u017cycia a\u017c do Chartumu \u2014 i wszystko nie zda\u0142o si\u0119 na nic."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7967528133876791173", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "7967528133876791173", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8804936754019227262", "value": {"start": 52, "end": 61, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 61, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-8804936754019227262", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 41, "data": {"text": "Ludzie, kt\u00f3rzy mogli da\u0107 jak\u0105\u015b wiadomo\u015b\u0107, pomarli na osp\u0119, z g\u0142odu lub zgin\u0119li podczas ci\u0105g\u0142ych rzezi \u2014 i dzieci jak w wod\u0119 wpad\u0142y!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 42, "data": {"text": "W ko\u0144cu obaj ojcowie stracili wszelk\u0105 nadziej\u0119 i \u017cyli tylko wspomnieniami, g\u0142\u0119boko przekonani, \u017ce nic ju\u017c ich w \u017cyciu nie czeka i \u017ce dopiero \u015bmier\u0107 po\u0142\u0105czy ich z tymi najdro\u017cszymi istotami, kt\u00f3re by\u0142y dla nich wszystkim na ziemi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 43, "data": {"text": "Tymczasem spad\u0142a na nich niespodziewanie rado\u015b\u0107 prawie nad si\u0142y."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 44, "data": {"text": "Ale \u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 z ni\u0105 niepewno\u015b\u0107 i zdumienie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 45, "data": {"text": "Obaj nie mogli \u017cadn\u0105 miar\u0105 poj\u0105\u0107, jakim sposobem wiadomo\u015b\u0107 o dzieciach przysz\u0142a z tej strony Afryki, to jest z Mombassa."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 46, "data": {"text": "Pan Tarkowski przypuszcza\u0142, \u017ce mo\u017ce wykupi\u0142a je lub wykrad\u0142a jaka karawana arabska, kt\u00f3ra ze wschodniego brzegu zapu\u015bci\u0142a si\u0119 po ko\u015b\u0107 s\u0142oniow\u0105 w g\u0142\u0105b kraju i dotar\u0142a a\u017c do Nilu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3212258158989751899", "value": {"start": 4, "end": 13, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 13, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "3212258158989751899", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 47, "data": {"text": "S\u0142owa depeszy: \u201eDzi\u0119ki ch\u0142opcu'', t\u0142umaczyli sobie tak, \u017ce Sta\u015b zawiadomi\u0142 kapitana i doktora listownie, gdzie si\u0119 oboje z Nel znajduj\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2078376574620539767", "value": {"start": 59, "end": 63, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 59, "end": 63, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "2078376574620539767", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5234897712961267999", "value": {"start": 123, "end": 126, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 123, "end": 126, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-5234897712961267999", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 48, "data": {"text": "Wszelako wielu rzeczy niepodobna by\u0142o odgadn\u0105\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 49, "data": {"text": "Natomiast pan Tarkowski rozumia\u0142 zupe\u0142nie jasno, \u017ce wiadomo\u015b\u0107 nie tylko jest pomy\u015blna, ale i bardzo pomy\u015blna, gdy\u017c inaczej kapitan i doktor nie odwa\u017cyliby si\u0119 budzi\u0107 w nich nadziei i przede wszystkim nie wzywaliby ich do Mombassa."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8164102737342769101", "value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 14, "end": 23, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-8164102737342769101", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 50, "data": {"text": "Przygotowania do drogi trwa\u0142y kr\u00f3tko i na drugi dzie\u0144 po otrzymaniu depeszy obaj in\u017cynierowie wraz z nauczycielk\u0105 Nel znale\u017ali si\u0119 na pok\u0142adzie wielkiego parowca \u201ePeninsular and Orient Company\u201d, kt\u00f3ry szed\u0142 do Indii, a po drodze wst\u0119powa\u0142 do Adenu, Mombassa i Zanzibaru."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8973051485062475917", "value": {"start": 114, "end": 117, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 114, "end": 117, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "8973051485062475917", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 51, "data": {"text": "W Adenie czeka\u0142a ich druga depesza, brzmi\u0105ca: \u201eDzieci s\u0105 z nami \u2014 zdrowe \u2014 ch\u0142opiec bohater.\u201d"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 52, "data": {"text": "Po przeczytaniu jej pan Rawlison odchodzi\u0142 prawie od zmys\u0142\u00f3w z rado\u015bci i \u015bciskaj\u0105c d\u0142onie pana Tarkowskiego powtarza\u0142."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "838976387905556991", "value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 32, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "838976387905556991", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4073514631017876921", "value": {"start": 95, "end": 107, "text": "Tarkowskiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 95, "end": 107, "text": "Tarkowskiego", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4073514631017876921", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 53, "data": {"text": "\u201eWidzisz, to on j\u0105 ocali\u0142! jemu zawdzi\u0119czam jej \u017cycie!\u201d \u2014 a pan Tarkowski nie chc\u0105c okaza\u0107 zbytniej s\u0142abo\u015bci odpowiedzia\u0142 tylko zaciskaj\u0105c z\u0119by:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "56482850904006340", "value": {"start": 64, "end": 73, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 64, "end": 73, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "56482850904006340", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 54, "data": {"text": "\u201eTak! dzielnie mi si\u0119 ch\u0142opak spisa\u0142!\u201d\u2014 ale zostawszy sam w kabinie p\u0142aka\u0142 ze szcz\u0119\u015bcia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "9165740624942617072", "value": {"start": 30, "end": 38, "text": "spisa\u0142!\u201d", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 30, "end": 38, "text": "spisa\u0142!\u201d", "choices": ["PERSON"]}, "id": "9165740624942617072", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 55, "data": {"text": "Nadesz\u0142a nareszcie chwila, w kt\u00f3rej dzieci wpad\u0142y w obj\u0119cia ojc\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 56, "data": {"text": "Pan Rawlison chwyci\u0142 na r\u0119ce sw\u00f3j odzyskany ma\u0142y skarb, a pan Tarkowski d\u0142ugo trzyma\u0142 swego bohaterskiego ch\u0142opca przy piersiach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3632259020979428884", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "3632259020979428884", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5614261261295139156", "value": {"start": 62, "end": 71, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 62, "end": 71, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-5614261261295139156", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 57, "data": {"text": "Niedola ich min\u0119\u0142a, jak mijaj\u0105 wichry i burze w pustyni."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 58, "data": {"text": "\u017bycie wype\u0142ni\u0142o si\u0119 na nowo pogod\u0105 i szcz\u0119\u015bciem, a t\u0119sknota i poprzednia roz\u0142\u0105ka powi\u0119kszy\u0142a jeszcze rado\u015b\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 59, "data": {"text": "Dzieci dziwi\u0142y si\u0119 tylko, \u017ce g\u0142owy tatusi\u00f3w pobiela\u0142y podczas roz\u0142\u0105ki zupe\u0142nie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 60, "data": {"text": "Wracali do Suezu wybornym statkiem francuskim nale\u017c\u0105cym do kompanii \u201eMessageries Maritimes\u201d, pe\u0142nym podr\u00f3\u017cnych z wysp: Reunion, Mauritius, z Madagaskaru i Zanzibaru."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 61, "data": {"text": "Gdy rozesz\u0142a si\u0119 wie\u015b\u0107, \u017ce na pok\u0142adzie znajduj\u0105 si\u0119 dzieci, kt\u00f3re uciek\u0142y z niewoli od derwisz\u00f3w, Sta\u015b sta\u0142 si\u0119 przedmiotem powszechnej ciekawo\u015bci i powszechnego uwielbienia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1246292907519990498", "value": {"start": 99, "end": 103, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 99, "end": 103, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-1246292907519990498", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 62, "data": {"text": "Ale szcz\u0119\u015bliwa rodzina wola\u0142a zamyka\u0107 si\u0119 w wielkiej kabinie, kt\u00f3r\u0105 im odst\u0105pi\u0142 kapitan, i sp\u0119dza\u0107 tam ch\u0142odniejsze godziny na opowiadaniach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 63, "data": {"text": "Bra\u0142a w nich udzia\u0142 i Nel szczebioc\u0105c jak ptaszek, a zarazem ku wielkiej wszystkich uciesze poczynaj\u0105c ka\u017cde zdanie od \u201ei\u201d."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "5187088294763566417", "value": {"start": 22, "end": 25, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 25, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "5187088294763566417", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 64, "data": {"text": "Zasiad\u0142szy wi\u0119c na kolanach ojca i podnosz\u0105c ku niemu swe \u015bliczne oczki m\u00f3wi\u0142a w ten spos\u00f3b: \u201eI tatusiu! I nas porwali, i wie\u017ali na wielb\u0142\u0105dach \u2014 i Gebhr mnie uderzy\u0142 \u2014 i Sta\u015b mnie broni\u0142 \u2014 i przyjechali\u015bmy do Chartumu \u2014 i tam ludzie marli z g\u0142odu \u2014 i Sta\u015b pracowa\u0142, \u017ceby dosta\u0107 dla mnie daktyli \u2014 i byli\u015bmy u Mahdiego \u2014 i Sta\u015b nie chcia\u0142 zmieni\u0107 religii \u2014 i Mahdi wys\u0142a\u0142 nas do Faszody \u2014 i potem Sta\u015b zabi\u0142 lwa i wszystkich \u2014 i mieszkali\u015bmy w wielkim drzewie, kt\u00f3re si\u0119 nazywa \u201eKrak\u00f3w\u201d \u2014 i King by\u0142 z nami \u2014 i mia\u0142am febr\u0119 \u2014 i Sta\u015b mnie wyleczy\u0142 \u2014 i zabi\u0142 wobo \u2014 i zwyci\u0119\u017cy\u0142 Sambur\u00f3w \u2014 i by\u0142 zawsze dla mnie dobry, tatusiu\u2026\u201d"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7606573281579277054", "value": {"start": 148, "end": 153, "text": "Gebhr", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 148, "end": 153, "text": "Gebhr", "choices": ["Gebhr"]}, "id": "-7606573281579277054", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "711250062731322160", "value": {"start": 171, "end": 175, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 171, "end": 175, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "711250062731322160", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2125315469885800727", "value": {"start": 252, "end": 256, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 252, "end": 256, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "2125315469885800727", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8833423930283017841", "value": {"start": 310, "end": 318, "text": "Mahdiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 310, "end": 318, "text": "Mahdiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8833423930283017841", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2809050458699875840", "value": {"start": 323, "end": 327, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 323, "end": 327, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "2809050458699875840", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2491609799909798458", "value": {"start": 359, "end": 364, "text": "Mahdi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 359, "end": 364, "text": "Mahdi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2491609799909798458", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1204307768549614955", "value": {"start": 379, "end": 386, "text": "Faszody", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 379, "end": 386, "text": "Faszody", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1204307768549614955", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2170878352727953442", "value": {"start": 397, "end": 401, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 397, "end": 401, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "2170878352727953442", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7663218835833227442", "value": {"start": 491, "end": 495, "text": "King", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 491, "end": 495, "text": "King", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7663218835833227442", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2902279147009424731", "value": {"start": 528, "end": 532, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 528, "end": 532, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-2902279147009424731", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3829586507580863287", "value": {"start": 576, "end": 584, "text": "Sambur\u00f3w", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 576, "end": 584, "text": "Sambur\u00f3w", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-3829586507580863287", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 65, "data": {"text": "Tak samo opowiada\u0142a o Kalim, o Mei, o Kingu, o Sabie, o G\u00f3rze Lindego, o latawcach i o ostatniej podr\u00f3\u017cy a\u017c do spotkania karawany kapitana i doktora."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7394756177456763789", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Kalim", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Kalim", "choices": ["Kali"]}, "id": "-7394756177456763789", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4665356532971546421", "value": {"start": 31, "end": 34, "text": "Mei", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 31, "end": 34, "text": "Mei", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4665356532971546421", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6740287218900034052", "value": {"start": 38, "end": 43, "text": "Kingu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 38, "end": 43, "text": "Kingu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6740287218900034052", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1779138197843728255", "value": {"start": 47, "end": 52, "text": "Sabie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 47, "end": 52, "text": "Sabie", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1779138197843728255", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 66, "data": {"text": "Pan Rawlison s\u0142uchaj\u0105c tego szczebiotania z trudno\u015bci\u0105 hamowa\u0142 \u0142zy \u2014 i tylko co chwila tuli\u0142 do serca sw\u0105 dziewczynk\u0119, a pan Tarkowski nie posiada\u0142 si\u0119 z dumy i szcz\u0119\u015bcia, albowiem nawet z tych dziecinnych opowiada\u0144 pokazywa\u0142o si\u0119, \u017ce gdyby nie dzielno\u015b\u0107 i energia ch\u0142opca, to ma\u0142a by\u0142aby zgin\u0119\u0142a nie raz, ale tysi\u0105c razy, bez ratunku."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4532338861567193810", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-4532338861567193810", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6376619244495895377", "value": {"start": 125, "end": 134, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 125, "end": 134, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "6376619244495895377", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 67, "data": {"text": "Sta\u015b zdawa\u0142 ze wszystkiego spraw\u0119 szczeg\u00f3\u0142owiej i dok\u0142adniej. Sta\u0142o si\u0119 przy tym, \u017ce przy opowiadaniu o podr\u00f3\u017cy z Faszody do wodospadu spad\u0142 mu z serca wielki ci\u0119\u017car, albowiem gdy m\u00f3wi\u0105c o tym, jak zastrzeli\u0142 Gebhra i jego towarzysz\u00f3w, zaci\u0105\u0142 si\u0119 i j\u0105\u0142 niespokojnie spogl\u0105da\u0107 na ojca, pan Tarkowski zmarszczy\u0142 brwi, pomy\u015bla\u0142 chwil\u0119, a potem rzek\u0142 powa\u017cnie:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8674692829816145101", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "8674692829816145101", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2933327726331887777", "value": {"start": 209, "end": 215, "text": "Gebhra", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 209, "end": 215, "text": "Gebhra", "choices": ["Gebhr"]}, "id": "2933327726331887777", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4767043294653654394", "value": {"start": 289, "end": 298, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 289, "end": 298, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4767043294653654394", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 68, "data": {"text": "\u2014 S\u0142uchaj, Stasiu! \u015amierci\u0105 nie wolno nikomu szafowa\u0107, ale je\u015bli kto\u015b zagrozi twej ojczy\u017anie, \u017cyciu twej matki, siostry lub \u017cyciu kobiety, kt\u00f3r\u0105 ci oddano w opiek\u0119, to pal mu w \u0142eb, ani pytaj, i nie czy\u0144 sobie z tego \u017cadnych wyrzut\u00f3w."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1733290178006415010", "value": {"start": 11, "end": 17, "text": "Stasiu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 11, "end": 17, "text": "Stasiu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1733290178006415010", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 69, "data": {"text": "Pan Rawlison zaraz po powrocie do Port-Saidu zabra\u0142 Nel do Anglii, gdzie osiad\u0142 na sta\u0142e."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "209818427358965466", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "209818427358965466", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7060988726253563246", "value": {"start": 52, "end": 55, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 55, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-7060988726253563246", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 70, "data": {"text": "Stasia odda\u0142 ojciec do szko\u0142y w Aleksandrii, gdy\u017c tam mniej wiedziano o jego czynach i przygodach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8847248117934764839", "value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Stasia", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 6, "text": "Stasia", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8847248117934764839", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 71, "data": {"text": "Dzieci pisywa\u0142y do siebie prawie codziennie, ale z\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 tak, \u017ce nie widzia\u0142y si\u0119 lat dziesi\u0119\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 72, "data": {"text": "Ch\u0142opiec po uko\u0144czeniu szk\u00f3\u0142 w Egipcie wst\u0105pi\u0142 na politechnik\u0119 w Zurychu, po czym uzyskawszy dyplom pracowa\u0142 przy robotach tunelowych w Szwajcarii."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 73, "data": {"text": "I dopiero po latach dziesi\u0119ciu, gdy pan Tarkowski poda\u0142 si\u0119 do dymisji, odwiedzili obaj przyjaci\u00f3\u0142 w Anglii."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4304516953008407609", "value": {"start": 40, "end": 49, "text": "Tarkowski", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 40, "end": 49, "text": "Tarkowski", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4304516953008407609", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 74, "data": {"text": "Pan Rawlison zaprosi\u0142 ich do swego domu po\u0142o\u017conego w pobli\u017cu Hampton-Court na ca\u0142e lato."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8525789586485386868", "value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 4, "end": 12, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-8525789586485386868", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 75, "data": {"text": "Nel sko\u0144czy\u0142a lat osiemna\u015bcie i wyros\u0142a na cudn\u0105 jak kwiat dziewczyn\u0119, a Sta\u015b przekona\u0142 si\u0119 kosztem w\u0142asnego spokoju, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry sko\u0144czy\u0142 lat dwadzie\u015bcia cztery, mo\u017ce jednak my\u015ble\u0107 jeszcze o damach."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7283572465881465284", "value": {"start": 0, "end": 3, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 3, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-7283572465881465284", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3401189877067010515", "value": {"start": 73, "end": 77, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 73, "end": 77, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-3401189877067010515", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 76, "data": {"text": "My\u015bla\u0142 nawet o \u015blicznej Nelly tak nieustannie, \u017ce w ko\u0144cu postanowi\u0142 ucieka\u0107, gdzie go oczy ponios\u0105."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2192920757829444847", "value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Nelly", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 24, "end": 29, "text": "Nelly", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-2192920757829444847", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 77, "data": {"text": "Ale w\u00f3wczas pan Rawlison po\u0142o\u017cy\u0142 mu pewnego dnia obie d\u0142onie na ramionach i patrz\u0105c mu wprost w oczy rzek\u0142 z anielsk\u0105 dobroci\u0105:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1690722508128238882", "value": {"start": 16, "end": 24, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 16, "end": 24, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "1690722508128238882", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 78, "data": {"text": "\u2014 Stasiu, powiedz sam, czy jest na \u015bwiecie cz\u0142owiek, kt\u00f3remu m\u00f3g\u0142bym odda\u0107 ten m\u00f3j skarb i to moje kochanie z wi\u0119ksz\u0105 ufno\u015bci\u0105?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6867137464977101223", "value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Stasiu", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 8, "text": "Stasiu", "choices": ["PERSON"]}, "id": "6867137464977101223", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 79, "data": {"text": "M\u0142odzi pa\u0144stwo Tarkowscy pozostali a\u017c do \u015bmierci pana Rawlisona w Anglii, a w rok p\u00f3\u017aniej wyruszyli w d\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017c."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5668006378192288072", "value": {"start": 15, "end": 24, "text": "Tarkowscy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 15, "end": 24, "text": "Tarkowscy", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-5668006378192288072", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7981855115334564809", "value": {"start": 54, "end": 63, "text": "Rawlisona", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 54, "end": 63, "text": "Rawlisona", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "7981855115334564809", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 80, "data": {"text": "Poniewa\u017c przyrzekli sobie odwiedzi\u0107 te miejsca, w kt\u00f3rych sp\u0119dzili najm\u0142odsze lata, a potem b\u0142\u0105kali si\u0119 niegdy\u015b jako dzieci, pod\u0105\u017cyli wi\u0119c przede wszystkim do Egiptu."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 81, "data": {"text": "Pa\u0144stwo Mahdiego i Abdullahiego dawno ju\u017c run\u0119\u0142o, a po jego upadku \u201enast\u0105pi\u0142a\u201d, jak m\u00f3wi\u0142 kapitan Glen, Anglia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1282018047625960222", "value": {"start": 8, "end": 16, "text": "Mahdiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 16, "text": "Mahdiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1282018047625960222", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "8059754767405142546", "value": {"start": 19, "end": 31, "text": "Abdullahiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 19, "end": 31, "text": "Abdullahiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "8059754767405142546", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "1532552214099731262", "value": {"start": 98, "end": 102, "text": "Glen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 98, "end": 102, "text": "Glen", "choices": ["PERSON"]}, "id": "1532552214099731262", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 82, "data": {"text": "Z Kairu zbudowano do Chartumu kolej."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 83, "data": {"text": "Oczyszczono sudy, czyli rozlewiska nilowe, tak \u017ce m\u0142oda para mog\u0142a dotrze\u0107 wygodnym parowcem nie tylko do Faszody, ale a\u017c do wielkiego jeziora Wiktoria-Nianza."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "281192694946742775", "value": {"start": 143, "end": 158, "text": "Wiktoria-Nianza", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 143, "end": 158, "text": "Wiktoria-Nianza", "choices": ["PERSON"]}, "id": "281192694946742775", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 84, "data": {"text": "Z miasta Florence, le\u017c\u0105cego nad brzegiem tego\u017c jeziora, udali si\u0119 kolej\u0105 do Mombassa."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 85, "data": {"text": "Kapitan Glen i doktor Clary przenie\u015bli si\u0119 ju\u017c byli do Natalu, ale \u017cy\u0142 w Mombassa pod troskliw\u0105 opiek\u0105 miejscowych w\u0142adz angielskich King."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4801151312665157462", "value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Glen", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 8, "end": 12, "text": "Glen", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-4801151312665157462", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "248610517945592231", "value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Clary", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 22, "end": 27, "text": "Clary", "choices": ["PERSON"]}, "id": "248610517945592231", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 86, "data": {"text": "Olbrzym pozna\u0142 natychmiast dawnych swych pa\u0144stwa i szczeg\u00f3lniej Nel wita\u0142 tak radosnym tr\u0105bieniem, \u017ce a\u017c pobliskie drzewa mangrowiowe trz\u0119s\u0142y si\u0119 jak od wiatru."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5381278873168650842", "value": {"start": 64, "end": 67, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 64, "end": 67, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-5381278873168650842", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 87, "data": {"text": "Pozna\u0142 r\u00f3wnie\u017c starego Sab\u0119, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 niemal dwukrotnie zwyk\u0142e psie lata i cho\u0107 troch\u0119 ju\u017c niewidomy, towarzyszy\u0142 Stasiowi i Nel wsz\u0119dzie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6199220578941561458", "value": {"start": 23, "end": 27, "text": "Sab\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 23, "end": 27, "text": "Sab\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6199220578941561458", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6526115943737731329", "value": {"start": 119, "end": 127, "text": "Stasiowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 119, "end": 127, "text": "Stasiowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6526115943737731329", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "551439914733547898", "value": {"start": 130, "end": 133, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 130, "end": 133, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "551439914733547898", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 88, "data": {"text": "Sta\u015b dowiedzia\u0142 si\u0119 na miejscu, \u017ce Kali cieszy si\u0119 dobrym zdrowiem, \u017ce w\u0142ada, pod protektoratem angielskim, ca\u0142\u0105 krain\u0105 na po\u0142udnie od Jeziora Rudolfa i \u017ce sprowadzi\u0142 misjonarzy, kt\u00f3rzy szerz\u0105 w\u015br\u00f3d dzikich miejscowych szczep\u00f3w chrze\u015bcija\u0144stwo."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "7136663592339129703", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "7136663592339129703", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1342832108798880127", "value": {"start": 35, "end": 39, "text": "Kali", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 35, "end": 39, "text": "Kali", "choices": ["Kali"]}, "id": "-1342832108798880127", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 89, "data": {"text": "\u2014 Idrysie \u2014 rzek\u0142 Sta\u015b \u2014 nie zwracam si\u0119 do Chamisa, kt\u00f3rego g\u0142owa jest jak pusta tykwa, ani do Gebhra, kt\u00f3ry jest pod\u0142ym szakalem, ale do ciebie."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2751772766492718083", "value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Idrysie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 9, "text": "Idrysie", "choices": ["Idrys"]}, "id": "2751772766492718083", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4749448238273365674", "value": {"start": 18, "end": 22, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 18, "end": 22, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4749448238273365674", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 90, "data": {"text": "Wiem ju\u017c, \u017ce chcecie nas zawie\u017a\u0107 do Mahdiego i odda\u0107 w r\u0119ce Smaina."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-8898154206541598755", "value": {"start": 36, "end": 44, "text": "Mahdiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 36, "end": 44, "text": "Mahdiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-8898154206541598755", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3416468850317363096", "value": {"start": 60, "end": 66, "text": "Smaina", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 60, "end": 66, "text": "Smaina", "choices": ["PERSON"]}, "id": "3416468850317363096", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 91, "data": {"text": "Lecz je\u015bli to czynicie dla pieni\u0119dzy, to wiedz, \u017ce ojciec tej ma\u0142ej bint (dziewczynki) jest bogatszy ni\u017c wszyscy Suda\u0144czycy razem wzi\u0119ci."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-6309780338465856629", "value": {"start": 113, "end": 123, "text": "Suda\u0144czycy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 113, "end": 123, "text": "Suda\u0144czycy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-6309780338465856629", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 92, "data": {"text": "\u2014 I co z tego? \u2014 przerwa\u0142 Idrys."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7949333350375823571", "value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Idrys", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 26, "end": 31, "text": "Idrys", "choices": ["Idrys"]}, "id": "-7949333350375823571", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 93, "data": {"text": "\u2014 Co z tego? Wr\u00f3\u0107cie dobrowolnie, a wielki mehendys nie po\u017ca\u0142uje wam pieni\u0119dzy i m\u00f3j ojciec tak\u017ce."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 94, "data": {"text": "\u2014 Albo oddadz\u0105 nas rz\u0105dowi, kt\u00f3ry ka\u017ce nas powiesi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 95, "data": {"text": "\u2014 Nie, Idrysie. B\u0119dziecie wisieli niezawodnie, lecz tylko w takim razie, je\u015bli was z\u0142api\u0105 w ucieczce. A tak si\u0119 stanie z pewno\u015bci\u0105. Ale je\u015bli sami wr\u00f3cicie, \u017cadna kara was nie spotka i pr\u00f3cz tego zostaniecie bogatymi lud\u017ami do ko\u0144ca \u017cycia."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3230513684111534385", "value": {"start": 7, "end": 14, "text": "Idrysie", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 7, "end": 14, "text": "Idrysie", "choices": ["Idrys"]}, "id": "-3230513684111534385", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 96, "data": {"text": "Ty wiesz, \u017ce biali z Europy dotrzymuj\u0105 zawsze s\u0142owa. Ot\u00f3\u017c daj\u0119 wam s\u0142owo za obu mehendys\u00f3w, \u017ce b\u0119dzie tak, jak m\u00f3wi\u0119."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 97, "data": {"text": "I Sta\u015b pewien by\u0142 istotnie, \u017ce ojciec jego i pan Rawlison b\u0119d\u0105 stokro\u0107 woleli dotrzyma\u0107 uczynionej przez niego obietnicy ni\u017c nara\u017ca\u0107 ich oboje, a zw\u0142aszcza Nel, na okropn\u0105 podr\u00f3\u017c i jeszcze okropniejsze \u017cycie w\u015br\u00f3d dzikich i rozszala\u0142ych hord Mahdiego."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-591050261494989399", "value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 2, "end": 6, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-591050261494989399", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-3524378653482907159", "value": {"start": 49, "end": 57, "text": "Rawlison", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 49, "end": 57, "text": "Rawlison", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "-3524378653482907159", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "92927489859648403", "value": {"start": 156, "end": 159, "text": "Nel", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 156, "end": 159, "text": "Nel", "choices": ["Nel Rawlison"]}, "id": "92927489859648403", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "4401052023697502981", "value": {"start": 242, "end": 250, "text": "Mahdiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 242, "end": 250, "text": "Mahdiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "4401052023697502981", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 98, "data": {"text": "Tote\u017c z bij\u0105cym sercem oczekiwa\u0142 na odpowied\u017a Idrysa, kt\u00f3ry pogr\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 w milczeniu i dopiero po d\u0142ugiej chwili rzek\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5131328374067016868", "value": {"start": 46, "end": 52, "text": "Idrysa", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 46, "end": 52, "text": "Idrysa", "choices": ["Idrys"]}, "id": "-5131328374067016868", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 99, "data": {"text": "\u2014 M\u00f3wisz, \u017ce ojciec ma\u0142ej bint i tw\u00f3j dadz\u0105 nam du\u017co pieni\u0119dzy?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 100, "data": {"text": "\u2014 Tak jest."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 101, "data": {"text": "\u2014 A czy wszystkie ich pieni\u0105dze potrafi\u0105 otworzy\u0107 nam drzwi do raju, kt\u00f3re otworzy jedno b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo Mahdiego?"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-1082667700048374077", "value": {"start": 106, "end": 114, "text": "Mahdiego", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 106, "end": 114, "text": "Mahdiego", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-1082667700048374077", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 102, "data": {"text": "\u2014 Bismillach! \u2014 krzykn\u0119li na to obaj Beduini wraz z Chamisem i Gebhrem."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "3682937973449853911", "value": {"start": 52, "end": 60, "text": "Chamisem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 52, "end": 60, "text": "Chamisem", "choices": ["Chamis"]}, "id": "3682937973449853911", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}, {"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-2554323071163770145", "value": {"start": 63, "end": 70, "text": "Gebhrem", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 63, "end": 70, "text": "Gebhrem", "choices": ["Gebhr"]}, "id": "-2554323071163770145", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 103, "data": {"text": "Sta\u015b straci\u0142 od razu wszelk\u0105 nadziej\u0119, wiedzia\u0142 bowiem, \u017ce jakkolwiek ludzie na Wschodzie chciwi s\u0105 i przekupni, to jednak gdy prawdziwy mahometanin spojrzy na jak\u0105\u015b rzecz od strony wiary, w\u00f3wczas nie ma ju\u017c na \u015bwiecie takich skarb\u00f3w, kt\u00f3rymi da\u0142by si\u0119 skusi\u0107."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "6724850651073539468", "value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 0, "end": 4, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "6724850651073539468", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 104, "data": {"text": "Idrys za\u015b, zach\u0119cony okrzykiem, m\u00f3wi\u0142 dalej \u2014 i widocznie ju\u017c nie dlatego, by odpowiedzie\u0107 Stasiowi, lecz w tej my\u015bli, by zyska\u0107 tym wi\u0119ksze uznanie i pochwa\u0142y towarzysz\u00f3w:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-5147678247936594974", "value": {"start": 91, "end": 99, "text": "Stasiowi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 91, "end": 99, "text": "Stasiowi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-5147678247936594974", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 105, "data": {"text": "\u2014 My mamy szcz\u0119\u015bcie nale\u017ce\u0107 tylko do tego pokolenia, kt\u00f3re wyda\u0142o \u015bwi\u0119tego proroka, ale \u201eszlachetna\u201d Fatma i jej dzieci s\u0105 jego krewnymi \u2014 i wielki Mahdi je kocha."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-7341088967322812135", "value": {"start": 148, "end": 153, "text": "Mahdi", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 148, "end": 153, "text": "Mahdi", "choices": ["PERSON"]}, "id": "-7341088967322812135", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 106, "data": {"text": "Gdy wi\u0119c oddamy mu ciebie i ma\u0142\u0105 bint, on zmieni was za Fatm\u0119 i jej syn\u00f3w, a nas pob\u0142ogos\u0142awi."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "2727401757627220727", "value": {"start": 56, "end": 61, "text": "Fatm\u0119", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 56, "end": 61, "text": "Fatm\u0119", "choices": ["PERSON"]}, "id": "2727401757627220727", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 107, "data": {"text": "Wiedz o tym, \u017ce nawet ta woda, w kt\u00f3rej on si\u0119 co rano, wedle przepis\u00f3w Koranu, obmywa, uzdrawia choroby i g\u0142adzi grzechy, a c\u00f3\u017c dopiero jego b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwo!"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}, {"id": 108, "data": {"text": "\u2014 Bismillach! \u2014 powt\u00f3rzyli Suda\u0144czycy i Beduini."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "506982637687101670", "value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Suda\u0144czycy", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 27, "end": 37, "text": "Suda\u0144czycy", "choices": ["PERSON"]}, "id": "506982637687101670", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 109, "data": {"text": "Lecz Sta\u015b chwytaj\u0105c si\u0119 ostatniej deski ratunku rzek\u0142:"}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": [{"from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "id": "-4938995710049496145", "value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Sta\u015b", "labels": ["PERSON"]}}, {"value": {"start": 5, "end": 9, "text": "Sta\u015b", "choices": ["Sta\u015b Tarkowski"]}, "id": "-4938995710049496145", "from_name": "relevance", "to_name": "text", "type": "choices"}]}]}, {"id": 110, "data": {"text": "\u2014 To zabierzcie mnie, a Beduini niech wr\u00f3c\u0105 z ma\u0142\u0105 bint."}, "annotations": [{"model_version": "v1", "result": []}]}]